<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on RUN SUN</title>
    <link>https://mwflower.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on RUN SUN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mwflower.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>医学</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/yixue/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/yixue/</guid>
      <description>日常 心梗猝死 自救黄金十秒：躺平深呼吸，放松 征兆：大汗、左肩痛、上腹痛、咳嗽 牙齿 早晚刷牙，用牙线清理牙间；预防蛀牙、牙龈出血、牙龈红肿 tips 28岁姑娘半口牙没了，是什么害了她(央视新闻) https://mp.weixin.qq.com/s/kUw7aQyvQASk_rqFhXqqHQ 熬夜 大疆25岁员工入职半年心源性猝死 https://mp.weixin.qq.com/s/tBPkBsJmvhoVW4oOEqTfyg 血糖低 吃巧克力 急性阑尾炎 处理措施：及时就医、3天内为最佳时间。可割掉阑尾，之后不会再复发；也可保守治疗，仅消炎，有复发可能。阑尾是免疫器官，不是消化器官，里面有肠道菌群、淋巴系统，是身体抱恙的预警机，随年龄增大会逐渐萎缩。 征兆：肚脐下腹痛，逐渐转为肚脐右下腹痛，有炎症(中细胞高、淋巴细胞少) 皮脂腺囊肿 和阑尾炎类似，去医院看了好几遍，但都不能确定病症，只能对症下药，没明确问题。现代医学的瓶颈。 体检 肠息肉、肠癌 发现就是中晚期的肠癌，一个方法可以避免 Original 于洋、范范 丁香医生 2021-12-24 09:22 https://mp.weixin.qq.com/s/-y7y4pOPf9PH40EJoyI77A ➊ 为什么会长肠息肉？ 肠息肉和遗传、高脂肪饮食、果蔬摄入少、吸烟、肥胖、缺少体力劳动等都有关系，发生率也随年龄增加而上升，50 岁以上、男性更常见。 另外，肥胖、年龄也都是危险因素，有研究发现，BMI 每增加 5 个单位，结直肠腺瘤性息肉的风险就增高 19%。 ➋ 检查出肠息肉，一定要切吗？ 一般来说，小于 0.5 厘米的非腺瘤性息肉可以随访观察，其他情况下都更建议切。 而且，肠镜检查发现息肉后，光靠看是无法 100% 肯定息肉是不是腺瘤性，会不会有癌变的风险，需要切下来进行病理检查才能最终确认。 可别一听到割息肉就觉得是个大手术了，目前绝大部分的息肉都可以在肠镜下切除，和做肠镜没什么区别，只有息肉特别大或者有特殊情况时，才会考虑外科手术。 作为中国五大癌症之一的结直肠癌，每年有 38 万人被诊断出来，19 万人因它死亡，通常发现时已经是中晚期。 而美国、日本在执行国家肠镜筛查计划后，在更早阶段阻拦了结直肠癌，20 年后结直肠癌发病率大大降低。 肠镜是结肠镜的简称，可以用来观察结直肠/大肠的状况。 我们不能准确知道一个息肉是不是 100% 会变成肠癌，但可以确定的是，通过检测和消除有潜在危险的息肉，可以避免许多大肠癌病例的发生。 如果家里人有以下高危因素，快带他们去做肠镜吧。 50 岁或以上的人士 有家族史 曾经患过大肠息肉或肠癌的人 有遗传性综合征的人 有炎性疾病的人，比如克罗恩病或溃疡性结肠炎 Reads 100k+ Like2466 Wow1242 Top Comments 廖小龙「校管家」 Like 7927 丁香，可以把肠镜检查出一期像做胃镜那样的流程文章吗？😂 丁香医生 (Author) Like 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>缅怀敬爱的毛主席</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/maozedong_128/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:12:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/maozedong_128/</guid>
      <description>1893年12月26日
一代伟人毛泽东出生
今天，是毛主席诞辰128周年
让我们再一次穿越历史云烟
一起缅怀他的丰功伟绩
向他致以最崇高的敬意
他是革命家，是共产主义战士
是诗人，是领袖
他带领中华儿女
推翻三座大山，让人民当家做主
他缔造了中华人民共和国
屹立于世界东方
不曾忘
他讲得最震撼的一句话
中国人站起来了
不曾忘
他讲得最朴实的一句话
为人民服务
不曾忘
他讲得最感恩的一句话
人民万岁
不曾忘
他讲得最惜时的一句话
一万年太久，只争朝夕
不曾忘
他讲得最霸气的一句话
一切反动派都是纸老虎
那年
他从安源煤矿走向井冈山
点燃了革命的火种
那年
他从雪山草地走向延安
百折不饶百战百胜
那年
他从西柏坡走向天安门城楼
宣布“中华人民共和国成立了”
那年
他让中国成为联合国常任理事国
确立新中国的地位
在风雨如晦的年代里
他创建了一个新中国
中华人民共和国
他建设了一个先进的党
中国共产党
他缔造了一支人民的军队
中国人民解放军
这一切
改变了中国近代历史发展方向
实现了中国由弱到强
由衰而盛的伟大转折
有一种精神
穿越历史的云烟，日久弥新
有一种怀念
历经时代的风雨，更臻醇厚
今天
我们更加怀念毛主席
他一生乐观豪迈
指点江山，激扬文字
有一颗挥斥方遒的勇敢之心
他一生踏实务实
“落后就要挨打”
是他留给中国人
最重要的辩证法启示
他一生坦荡无私
心里装着国家和人民
唯独没有他自己
他一生文韬武略
虽极少用枪
却指挥千军万马打了一个又一个胜仗
吃水不忘挖井人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孙子兵法</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/sunzibingfa/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/sunzibingfa/</guid>
      <description>孙子兵法 《孙子兵法》又称《孙武兵法》、《吴孙子兵法》、《孙子兵书》、《孙武兵书》等，英文名为《The Art of War》，是中国古典军事文化遗产中的璀璨瑰宝，是中国优秀文化传统的重要组成部分，是世界三大兵书之一（另外两部是：《战争论》（克劳塞维茨） ，《五轮书》（宫本武藏） ）其内容博大精深，思想精邃富赡，逻辑缜密严谨。作者为春秋末年的齐国人孙武（字长卿）。
目录 始计篇 作战篇 谋攻篇 军形篇 兵势篇 虚实篇 军争篇 九变篇 行军篇 地形篇 九地篇 火攻篇 用间篇
始计篇 孙子曰：兵者，国之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也。
故经之以五事，校之以计而索其情：一曰道，二曰天，三曰地，四曰将，五曰法。道者，令民与上同意也，故可以与之死，可以与之生，而不畏危。天者，阴阳、寒暑、时制也。地者，远近、险易、广狭、死生也。将者，智、信、仁、勇、严也。法者，曲制、官道、主用也。凡此五者，将莫不闻，知之者胜，不知者不胜。故校之以计而索其情，曰：主孰有道？将孰有能？天地孰得？法令孰行？兵众孰强？士卒孰练？赏罚孰明？吾以此知胜负矣。
将听吾计，用之必胜，留之；将不听吾计，用之必败，去之。
计利以听，乃为之势，以佐其外。势者，因利而制权也。兵者，诡道也。故能而示之不能，用而示之不用，近而示之远，远而示之近；利而诱之，乱而取之，实而备之，强而避之，怒而挠之，卑而骄之，佚而劳之，亲而离之。攻其无备，出其不意。此兵家之胜，不可先传也。
夫未战而庙算胜者，得算多也；未战而庙算不胜者，得算少也。多算胜，少算不胜，而况于无算乎！吾以此观之，胜负见矣。
作战篇 孙子曰：凡用兵之法，驰车千驷，革车千乘，带甲十万，千里馈粮。则内外之费，宾客之用，胶漆之材，车甲之奉，日费千金，然后十万之师举矣。
其用战也胜，久则钝兵挫锐，攻城则力屈，久暴师则国用不足。夫钝兵挫锐，屈力殚货，则诸侯乘其弊而起，虽有智者不能善其后矣。故兵闻拙速，未睹巧之久也。夫兵久而国利者，未之有也。故不尽知用兵之害者，则不能尽知用兵之利也。
善用兵者，役不再籍，粮不三载，取用于国，因粮于敌，故军食可足也。国之贫于师者远输，远输则百姓贫；近师者贵卖，贵卖则百姓财竭，财竭则急于丘役。力屈、财殚，中原、内虚于家，百姓之费，十去其七；公家之费，破军罢马，甲胄矢弓，戟盾矛橹，丘牛大车，十去其六。故智将务食于敌，食敌一钟，当吾二十钟；萁杆一石，当吾二十石。故杀敌者，怒也；取敌之利者，货也。车战得车十乘以上，赏其先得者而更其旌旗。车杂而乘之，卒善而养之，是谓胜敌而益强。
故兵贵胜，不贵久。
故知兵之将，民之司命。国家安危之主也。
谋攻篇 孙子曰：夫用兵之法，全国为上，破国次之；全军为上，破军次之；全旅为上，破旅次之；全卒为上，破卒次之；全伍为上，破伍次之。是故百战百胜，非善之善者也；不战而屈人之兵，善之善者也。
故上兵伐谋，其次伐交，其次伐兵，其下攻城。攻城之法，为不得已。修橹轒輼，具器械，三月而后成，距堙，又三月而后已。将不胜其忿而蚁附之，杀士卒三分之一而城不拔者，此攻之灾也。
故善用兵者，屈人之兵而非战也，拔人之城而非攻也，毁人之国而非久也，必以全争于天下，故兵不顿，而利可全，此谋攻之法也。
故用兵之法，十则围之，五则攻之，倍则分之，敌则能战之，少则能逃之，不若则能避之。故小敌之坚，大敌之擒也。
夫将者，国之辅也,辅周则国必强，辅隙则国必弱。
故君之所以患于军者三：不知军之不可以进而谓之进，不知军之不可以退而谓之退，是谓縻军。不知三军之事而同三军之政者，则军士惑矣。不知三军之权而同三军之任，则军士疑矣。三军既惑且疑，则诸侯之难至矣。是谓乱军引胜。
故知胜有五：知可以战与不可以战者胜；识众寡之用者胜；上下同欲者胜；以虞待不虞者胜；将能而君不御者胜。此五者，知胜之道也。
故曰：知彼知己，百战不殆；不知彼而知己，一胜一负；不知彼,不知己，每战必殆。
军形篇 孙子曰：昔之善战者，先为不可胜，以待敌之可胜。不可胜在己，可胜在敌。故善战者，能为不可胜，不能使敌之必可胜。故曰：胜可知，而不可为。 不可胜者，守也；可胜者，攻也。守则不足，攻则有余。善守者，藏于九地之下，善攻者，动于九天之上，故能自保而全胜也。 见胜不过众人之所知，非善之善者也；战胜而天下曰善，非善之善者也。故举秋毫不为多力，见日月不为明目，闻雷霆不为聪耳。古之所谓善战者，胜于易胜者也。故善战者之胜也，无智名，无勇功，故其战胜不忒，不忒者，其所措必胜，胜已败者也。故善战者，立于不败之地，而不失敌之败也。是故胜兵先胜而后求战，败兵先战而后求胜。善用兵者，修道而保法，故能为胜败之政。 兵法：一曰度，二曰量，三曰数，四曰称，五曰胜。地生度，度生量，量生数，数生称，称生胜。故胜兵若以镒称铢，败兵若以铢称镒。胜者之战民也，若决积水于千仞之溪者，形也。
兵势篇 孙子曰：凡治众如治寡，分数是也；斗众如斗寡，形名是也；三军之众，可使必受敌而无败者，奇正是也；兵之所加，如以碫投卵者，虚实是也。
凡战者，以正合，以奇胜。故善出奇者，无穷如天地，不竭如江海。终而复始，日月是也。死而更生，四时是也。声不过五，五声之变，不可胜听也；色不过五，五色之变，不可胜观也；味不过五，五味之变，不可胜尝也；战势不过奇正，奇正之变，不可胜穷也。奇正相生，如循环之无端，孰能穷之哉！
激水之疾，至于漂石者，势也；鸷鸟之疾，至于毁折者，节也。故善战者，其势险，其节短。势如彍弩，节如发机。纷纷纭纭，斗乱而不可乱；浑浑沌沌，形圆而不可败。乱生于治，怯生于勇，弱生于强。治乱，数也；勇怯，势也；强弱，形也。
故善动敌者，形之，敌必从之；予之，敌必取之。以利动之，以卒待之。故善战者，求之于势，不责于人故能择人而任势。任势者，其战人也，如转木石。木石之性，安则静，危则动，方则止，圆则行。
故善战人之势，如转圆石于千仞之山者，势也。
虚实篇 孙子曰：凡先处战地而待敌者佚，后处战地而趋战者劳，故善战者，致人而不致于人。能使敌人自至者，利之也；能使敌人不得至者，害之也，故敌佚能劳之，饱能饥之，安能动之。出其所不趋，趋其所不意。行千里而不劳者，行于无人之地也。
攻而必取者，攻其所不守也；守而必固者，守其所不攻也。故善攻者，敌不知其所守；善守者，敌不知其所攻。微乎微乎，至于无形。神乎神乎，至于无声，故能为敌之司命。进而不可御者，冲其虚也；退而不可追者。速而不可及也。故我欲战，敌虽高垒深沟，不得不与我战者，攻其所必救也；我不欲战，画地而守之，敌不得与我战者，乖其所之也。
故形人而我无形，则我专而敌分。我专为一，敌分为十，是以十攻其一也，则我众而敌寡；能以众击寡者，则吾之所与战者，约矣。吾所与战之地不可知，不可知，则敌所备者多；敌所备者多，则吾所与战者，寡矣。
故备前则后寡，备后则前寡，备左则右寡，备右则左寡，无所不备，则无所不寡。寡者，备人者也；众者，使人备己者也。
故知战之地，知战之日，则可千里而会战。不知战地，不知战日，则左不能救右，右不能救左，前不能救后，后不能救前，而况远者数十里，近者数里乎？
以吾度之，越人之兵虽多，亦奚益于胜败哉？故曰：胜可为也。敌虽众，可使无斗。故策之而知得失之计，作之而知动静之理，形之而知死生之地，角之而知有余不足之处。故形兵之极，至于无形。无形，则深间不能窥，智者不能谋。因形而错胜于众，众不能知；人皆知我所以胜之形，而莫知吾所以制胜之形。故其战胜不复，而应形于无穷。
夫兵形象水，水之形，避高而趋下，兵之形，避实而击虚。水因地而制流，兵因敌而制胜。故兵无常势，水无常形，能因敌变化而取胜者，谓之神。
故五行无常胜，四时无常位，日有短长，月有死生。
军争篇 孙子曰：凡用兵之法，将受命于君，合军聚众，交和而舍，莫难于军争。军争之难者，以迂为直，以患为利。
故迂其途，而诱之以利，后人发，先人至，此知迂直之计者也。军争为利，军争为危。举军而争利则不及，委军而争利则辎重捐。是故卷甲而趋，日夜不处，倍道兼行，百里而争利，则擒三将军，劲者先，疲者后，其法十一而至；五十里而争利，则蹶上将军，其法半至；三十里而争利，则三分之二至。是故军无辎重则亡，无粮食则亡，无委积则亡。故不知诸侯之谋者，不能豫交；不知山林、险阻、沮泽之形者，不能行军；不用乡导者，不能得地利。故兵以诈立，以利动，以分和为变者也。故其疾如风，其徐如林，侵掠如火，不动如山，难知如阴，动如雷震。掠乡分众，廓地分利，悬权而动。先知迂直之计者胜，此军争之法也。
《军政》曰：“言不相闻，故为之金鼓；视不相见，故为之旌旗。”夫金鼓旌旗者，所以一人之耳目也。人既专一，则勇者不得独进，怯者不得独退，此用众之法也。故夜战多金鼓，昼战多旌旗，所以变人之耳目也。
三军可夺气，将军可夺心。是故朝气锐，昼气惰，暮气归。善用兵者，避其锐气，击其惰归，此治气者也。以治待乱，以静待哗，此治心者也。以近待远，以佚待劳，以饱待饥，此治力者也。无邀正正之旗，无击堂堂之阵，此治变者也。
故用兵之法，高陵勿向，背丘勿逆，佯北勿从，锐卒勿攻，饵兵勿食，归师勿遏，围师遗阙，穷寇勿迫，此用兵之法也。
九变篇 孙子曰：凡用兵之法，将受命于君，合军聚众。圮地无舍，衢地交合，绝地无留，围地则谋，死地则战。涂有所不由，军有所不击，城有所不攻，地有所不争，君命有所不受。故将通于九变之地利者，知用兵矣；将不通于九变之利者，虽知地形，不能得地之利者矣。治兵不知九变之术，虽知五利，不能得人之用矣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春江花月夜</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/chunjiang/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/chunjiang/</guid>
      <description>春江潮水连海平，海上明月共潮生。
滟滟随波千万里，何处春江无月明！
江流宛转绕芳甸，月照花林皆似霰。
空里流霜不觉飞，汀上白沙看不见。
江天一色无纤尘，皎皎空中孤月轮。
江畔何人初见月？江月何年初照人？
人生代代无穷已，江月年年望相似。(望相似 一作：只相似)
不知江月待何人，但见长江送流水。
白云一片去悠悠，青枫浦上不胜愁。
谁家今夜扁舟子？何处相思明月楼？
可怜楼上月徘徊，应照离人妆镜台。(徘徊 一作：裴回)
玉户帘中卷不去，捣衣砧上拂还来。
此时相望不相闻，愿逐月华流照君。
鸿雁长飞光不度，鱼龙潜跃水成文。
昨夜闲潭梦落花，可怜春半不还家。
江水流春去欲尽，江潭落月复西斜。
斜月沉沉藏海雾，碣石潇湘无限路。
不知乘月几人归，落月摇情满江树。(落月 一作：落花)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新年贺词</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/xinnianheci/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/xinnianheci/</guid>
      <description>新年贺词2021 新年前夕，国家主席习近平通过中央广播电视总台和互联网，发表了二〇二一年新年贺词。全文如下：
大家好！2021年的脚步越来越近，我在北京向大家致以新年的美好祝福！
2020年是极不平凡的一年。面对突如其来的新冠肺炎疫情，我们以人民至上、生命至上诠释了人间大爱，用众志成城、坚忍不拔书写了抗疫史诗。在共克时艰的日子里，有逆行出征的豪迈，有顽强不屈的坚守，有患难与共的担当，有英勇无畏的牺牲，有守望相助的感动。从白衣天使到人民子弟兵，从科研人员到社区工作者，从志愿者到工程建设者，从古稀老人到“90后”、“00后”青年一代，无数人以生命赴使命、用挚爱护苍生，将涓滴之力汇聚成磅礴伟力，构筑起守护生命的铜墙铁壁。一个个义无反顾的身影，一次次心手相连的接力，一幕幕感人至深的场景，生动展示了伟大抗疫精神。平凡铸就伟大，英雄来自人民。每个人都了不起！向所有不幸感染的病患者表示慰问！向所有平凡的英雄致敬！我为伟大的祖国和人民而骄傲，为自强不息的民族精神而自豪！
艰难方显勇毅，磨砺始得玉成。我们克服疫情影响，统筹疫情防控和经济社会发展取得重大成果。“十三五”圆满收官，“十四五”全面擘画。新发展格局加快构建，高质量发展深入实施。我国在世界主要经济体中率先实现正增长，预计2020年国内生产总值迈上百万亿元新台阶。粮食生产喜获“十七连丰”。“天问一号”、“嫦娥五号”、“奋斗者”号等科学探测实现重大突破。海南自由贸易港建设蓬勃展开。我们还抵御了严重洪涝灾害，广大军民不畏艰险，同心协力抗洪救灾，努力把损失降到了最低。我到13个省区市考察时欣喜看到，大家认真细致落实防疫措施，争分夺秒复工复产，全力以赴创新创造，神州大地自信自强、充满韧劲，一派只争朝夕、生机勃勃的景象。
2020年，全面建成小康社会取得伟大历史性成就，决战脱贫攻坚取得决定性胜利。我们向深度贫困堡垒发起总攻，啃下了最难啃的“硬骨头”。历经8年，现行标准下近1亿农村贫困人口全部脱贫，832个贫困县全部摘帽。这些年，我去了全国14个集中连片特困地区，乡亲们愚公移山的干劲，广大扶贫干部倾情投入的奉献，时常浮现在脑海。我们还要咬定青山不放松，脚踏实地加油干，努力绘就乡村振兴的壮美画卷，朝着共同富裕的目标稳步前行。
今年，我们隆重庆祝深圳等经济特区建立40周年、上海浦东开发开放30周年。置身春潮涌动的南海之滨、绚丽多姿的黄浦江畔，令人百感交集，先行先试变成了示范引领，探索创新成为了创新引领。改革开放创造了发展奇迹，今后还要以更大气魄深化改革、扩大开放，续写更多“春天的故事”。
大道不孤，天下一家。经历了一年来的风雨，我们比任何时候都更加深切体会到人类命运共同体的意义。我同国际上新老朋友进行了多次通话，出席了多场“云会议”，谈得最多的就是和衷共济、团结抗疫。疫情防控任重道远。世界各国人民要携起手来，风雨同舟，早日驱散疫情的阴霾，努力建设更加美好的地球家园。
2021年是中国共产党百年华诞。百年征程波澜壮阔，百年初心历久弥坚。从上海石库门到嘉兴南湖，一艘小小红船承载着人民的重托、民族的希望，越过急流险滩，穿过惊涛骇浪，成为领航中国行稳致远的巍巍巨轮。胸怀千秋伟业，恰是百年风华。我们秉持以人民为中心，永葆初心、牢记使命，乘风破浪、扬帆远航，一定能实现中华民族伟大复兴。
站在“两个一百年”的历史交汇点，全面建设社会主义现代化国家新征程即将开启。征途漫漫，惟有奋斗。我们通过奋斗，披荆斩棘，走过了万水千山。我们还要继续奋斗，勇往直前，创造更加灿烂的辉煌！
此时此刻，华灯初上，万家团圆。新年将至，惟愿山河锦绣、国泰民安！惟愿和顺致祥、幸福美满！
谢谢大家！
新年贺词2020 新年前夕，国家主席习近平通过中央广播电视总台和互联网，发表了二〇二〇年新年贺词。全文如下：
2020年就要到了，我在首都北京向大家送上新年的美好祝福！
2019年，我们用汗水浇灌收获，以实干笃定前行。高质量发展平稳推进，我国国内生产总值预计将接近100万亿元人民币、人均将迈上1万美元的台阶。三大攻坚战取得关键进展。京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展按下快进键，黄河流域生态保护和高质量发展成为国家战略。全国将有340个左右贫困县摘帽、1000多万人实现脱贫。嫦娥四号在人类历史上第一次登陆月球背面，长征五号遥三运载火箭成功发射，雪龙2号首航南极，北斗导航全球组网进入冲刺期，5G商用加速推出，北京大兴国际机场“凤凰展翅”……这些成就凝结着新时代奋斗者的心血和汗水，彰显了不同凡响的中国风采、中国力量。
一年来，改革开放不断催生发展活力。党和国家机构改革圆满完成。增设一批自由贸易试验区和上海自由贸易试验区新片区。科创板顺利启动推进。减税降费总额超过2万亿元。个人所得税起征点提高了，老百姓常用的许多药品降价了，网络提速降费使刷屏更快了，垃圾分类引领着低碳生活新时尚。“基层减负年”让基层干部轻装上阵。放眼神州大地，处处都有新变化新气象。
一年来，国防和军队改革扎实推进，人民军队展现出新时代强军风貌。我们进行国庆大阅兵，举行海军、空军成立70周年庆祝活动，举办第七届世界军人运动会。首艘国产航母正式列装。人民子弟兵永远是保卫祖国的钢铁长城，让我们向守护家园的忠诚卫士们致敬！
2019年，最难忘的是隆重庆祝新中国成立70周年。我们为共和国70年的辉煌成就喝彩，被爱国主义的硬核力量震撼。阅兵方阵威武雄壮，群众游行激情飞扬，天安门广场成了欢乐的海洋。大江南北披上红色盛装，人们脸上洋溢着自豪的笑容，《我和我的祖国》在大街小巷传唱。爱国主义情感让我们热泪盈眶，爱国主义精神构筑起民族的脊梁。这一切，汇聚成礼赞新中国、奋斗新时代的前进洪流，给我们增添了无穷力量。
一年来，我去了不少地方。雄安新区画卷徐徐铺展，天津港蓬勃兴盛，北京城市副中心生机勃发，内蒙古大草原壮美亮丽，河西走廊穿越千年、历久弥新，九曲黄河天高水阔、雄浑安澜，黄浦江两岸物阜民丰、流光溢彩……祖国各地一派欣欣向荣的景象。我沿着中国革命的征程砥砺初心。从江西于都红军长征集结出发地到河南新县鄂豫皖苏区首府革命博物馆，从甘肃高台西路军纪念碑到北京香山革命纪念地，每个地方都让我思绪万千，初心和使命是我们走好新时代长征路的不竭动力。
同往常一样，我无论多忙，都要抽时间到乡亲们中走一走看一看。大家跟我说了很多心里话，我一直记在心上。云南贡山独龙族群众、福建寿宁县下党乡的乡亲、“王杰班”全体战士、北京体育大学研究生冠军班同学、澳门小朋友和义工老人，给我写了信。我在回信中肯定了大家取得的成绩，也表达了良好祝愿。
一年来，许多人和事感动着我们。一辈子深藏功名、初心不改的张富清，把青春和生命献给脱贫事业的黄文秀，为救火而捐躯的四川木里31名勇士，用自己身体保护战友的杜富国，以十一连胜夺取世界杯冠军的中国女排……许许多多无怨无悔、倾情奉献的无名英雄，他们以普通人的平凡书写了不平凡的人生。
2019年，中国继续张开双臂拥抱世界。我们主办了第二届“一带一路”国际合作高峰论坛、北京世界园艺博览会、亚洲文明对话大会、第二届中国国际进口博览会，向世界展示了一个文明、开放、包容的中国。我同很多国家元首和政府首脑会晤，分享了中国主张，增进了友谊，深化了共识。世界上又有一些国家同我国建交，我国建交国达到180个。我们的朋友遍天下！
2020年是具有里程碑意义的一年。我们将全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标。2020年也是脱贫攻坚决战决胜之年。冲锋号已经吹响。我们要万众一心加油干，越是艰险越向前，把短板补得再扎实一些，把基础打得再牢靠一些，坚决打赢脱贫攻坚战，如期实现现行标准下农村贫困人口全部脱贫、贫困县全部摘帽。
前几天，我出席了澳门回归祖国20周年庆祝活动，我为澳门繁荣稳定感到欣慰。澳门的成功实践表明，“一国两制”完全行得通、办得到、得人心。近几个月来，香港局势牵动着大家的心。没有和谐稳定的环境，怎会有安居乐业的家园！真诚希望香港好、香港同胞好。香港繁荣稳定是香港同胞的心愿，也是祖国人民的期盼。
历史长河奔腾不息，有风平浪静，也有波涛汹涌。我们不惧风雨，也不畏险阻。中国将坚定不移走和平发展道路，坚定不移维护世界和平、促进共同发展。我们愿同世界各国人民携起手来，积极共建“一带一路”，推动构建人类命运共同体，为创造人类美好未来而不懈努力。
此时此刻，还有许多人在坚守岗位，许多人在守护平安，许多人在辛勤劳作。大家辛苦了！
让我们只争朝夕，不负韶华，共同迎接2020年的到来。
祝大家新年快乐！
新年贺词2019 新年前夕，国家主席习近平通过中央广播电视总台和互联网，发表二〇一九年新年贺词。 新华社记者鞠鹏摄
大家好！“岁月不居，时节如流。”2019年马上就要到了，我在北京向大家致以新年的美好祝福！
2018年，我们过得很充实、走得很坚定。这一年，我们战胜各种风险挑战，推动经济高质量发展，加快新旧动能转换，保持经济运行在合理区间。蓝天、碧水、净土保卫战顺利推进，各项民生事业加快发展，人民生活持续改善。京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设等国家战略稳步实施。我在各地考察时欣喜地看到：长江两岸绿意盎然，建三江万亩大地号稻浪滚滚，深圳前海生机勃勃，上海张江活力四射，港珠澳大桥飞架三地……这些成就是全国各族人民撸起袖子干出来的，是新时代奋斗者挥洒汗水拼出来的。
这一年，中国制造、中国创造、中国建造共同发力，继续改变着中国的面貌。嫦娥四号探测器成功发射，第二艘航母出海试航，国产大型水陆两栖飞机水上首飞，北斗导航向全球组网迈出坚实一步。在此，我要向每一位科学家、每一位工程师、每一位“大国工匠”、每一位建设者和参与者致敬！
这一年，脱贫攻坚传来很多好消息。全国又有125个贫困县通过验收脱贫，1000万农村贫困人口摆脱贫困。17种抗癌药降价并纳入医保目录，因病致贫问题正在进一步得到解决。我时常牵挂着奋战在脱贫一线的同志们，280多万驻村干部、第一书记，工作很投入、很给力，一定要保重身体。
我始终惦记着困难群众。在四川凉山三河村，我看望了彝族村民吉好也求、节列俄阿木两家人。在山东济南三涧溪村，我和赵顺利一家围坐一起拉家常。在辽宁抚顺东华园社区，我到陈玉芳家里了解避险搬迁安置情况。在广东清远连樟村，我和贫困户陆奕和交谈脱贫之计。他们真诚朴实的面容至今浮现在我的脑海。新年之际，祝乡亲们的生活蒸蒸日上，越过越红火。
这一年，我们隆重庆祝改革开放40周年，对党和国家机构进行了系统性、整体性、重构性的改革，推出100多项重要改革举措，举办首届中国国际进口博览会，启动建设海南自由贸易试验区。世界看到了改革开放的中国加速度，看到了将改革开放进行到底的中国决心。我们改革的脚步不会停滞，开放的大门只会越开越大。
我注意到，今年，恢复高考后的第一批大学生大多已经退休，大批“00后”进入高校校园。1亿多非户籍人口在城市落户的行动正在继续，1300万人在城镇找到了工作，解决棚户区问题的住房开工了580万套，新市民有了温暖的家。很多港澳台居民拿到了居住证，香港进入了全国高铁网。一个流动的中国，充满了繁荣发展的活力。我们都在努力奔跑，我们都是追梦人。
此时此刻，我特别要提到一些闪亮的名字。今年，天上多了颗“南仁东星”，全军英模挂像里多了林俊德和张超两位同志。我们要记住守岛卫国32年的王继才同志，为保护试验平台挺身而出、壮烈牺牲的黄群、宋月才、姜开斌同志，以及其他为国为民捐躯的英雄们。他们是新时代最可爱的人，永远值得我们怀念和学习。
这一年，又有很多新老朋友来到中国。我们举办了博鳌亚洲论坛年会、上海合作组织青岛峰会、中非合作论坛北京峰会等主场外交活动，提出了中国主张，发出了中国声音。我和同事们出访五大洲，参加了许多重要外交活动，同各国领导人进行了广泛交流，巩固了友谊，增进了信任，扩大了我们的朋友圈。
2019年，我们将隆重庆祝中华人民共和国70周年华诞。70年披荆斩棘，70年风雨兼程。人民是共和国的坚实根基，人民是我们执政的最大底气。一路走来，中国人民自力更生、艰苦奋斗，创造了举世瞩目的中国奇迹。新征程上，不管乱云飞渡、风吹浪打，我们都要紧紧依靠人民，坚持自力更生、艰苦奋斗，以坚如磐石的信心、只争朝夕的劲头、坚韧不拔的毅力，一步一个脚印把前无古人的伟大事业推向前进。
2019年，有机遇也有挑战，大家还要一起拼搏、一起奋斗。减税降费政策措施要落地生根，让企业轻装上阵。要真诚尊重各种人才，充分激发他们创新创造活力。要倾听基层干部心声，让敢担当有作为的干部有干劲、有奔头。农村1000多万贫困人口的脱贫任务要如期完成，还得咬定目标使劲干。要关爱退役军人，他们为保家卫国作出了贡献。这个时候，快递小哥、环卫工人、出租车司机以及千千万万的劳动者，还在辛勤工作，我们要感谢这些美好生活的创造者、守护者。大家辛苦了。
放眼全球，我们正面临百年未有之大变局。无论国际风云如何变幻，中国维护国家主权和安全的信心和决心不会变，中国维护世界和平、促进共同发展的诚意和善意不会变。我们将积极推动共建“一带一路”，继续推动构建人类命运共同体，为建设一个更加繁荣美好的世界而不懈努力。
新年的钟声即将敲响，让我们满怀信心和期待，一同迎接2019年的到来。
祝福中国！祝福世界！
谢谢大家！
新年贺词2018 新华社北京12月31日电 新年前夕，国家主席习近平通过中国国际广播电台、中央人民广播电台、中央电视台、中国国际电视台（中国环球电视网）和互联网，发表了二〇一八年新年贺词。全文如下：
大家好！时光飞逝，转眼我们将迎来2018年。在这里，我向全国各族人民，向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞、台湾同胞和海外侨胞致以新年的祝福！我也祝愿世界各国各地区的朋友们万事如意！
天道酬勤，日新月异。2017年，我们召开了中国共产党第十九次全国代表大会，开启了全面建设社会主义现代化国家新征程。我国国内生产总值迈上80万亿元人民币的台阶，城乡新增就业1300多万人，社会养老保险已经覆盖9亿多人，基本医疗保险已经覆盖13.5亿人，又有1000多万农村贫困人口实现脱贫。“安得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜！”340万贫困人口实现易地扶贫搬迁、有了温暖的新家，各类棚户区改造开工数提前完成600万套目标任务。各项民生事业加快发展，生态环境逐步改善，人民群众有了更多获得感、幸福感、安全感。我们朝着实现全面建成小康社会目标又迈进了一大步。
科技创新、重大工程建设捷报频传。“慧眼”卫星遨游太空，C919大型客机飞上蓝天，量子计算机研制成功，海水稻进行测产，首艘国产航母下水，“海翼”号深海滑翔机完成深海观测，首次海域可燃冰试采成功，洋山四期自动化码头正式开港，港珠澳大桥主体工程全线贯通，复兴号奔驰在祖国广袤的大地上……我为中国人民迸发出来的创造伟力喝彩！
我们在朱日和联合训练基地举行沙场点兵，纪念中国人民解放军建军90周年。香港回归祖国20周年时，我去了香港，亲眼所见，有祖国做坚强后盾，香港保持了长期繁荣稳定，明天必将更加美好。我们还举行了纪念全民族抗战爆发80周年仪式和南京大屠杀死难者国家公祭仪式，以铭记历史、祈愿和平。
我们在国内主办了几场多边外交活动，包括首届“一带一路”国际合作高峰论坛、金砖国家领导人厦门会晤、中国共产党与世界政党高层对话会等会议。我还参加了一些世界上的重要多边会议。今年年初，我出席达沃斯世界经济论坛年会，并在联合国日内瓦总部作了讲话，后来又出席了二十国集团领导人峰会、亚太经合组织领导人非正式会议等。在这些不同场合，我同有关各方深入交换意见，大家都赞成共同推动构建人类命运共同体，以造福世界各国人民。
2017年，我又收到很多群众来信，其中有西藏隆子县玉麦乡的乡亲们，有内蒙古苏尼特右旗乌兰牧骑的队员们，有西安交大西迁的老教授，也有南开大学新入伍的大学生，他们的故事让我深受感动。广大人民群众坚持爱国奉献，无怨无悔，让我感到千千万万普通人最伟大，同时让我感到幸福都是奋斗出来的。
2018年是全面贯彻中共十九大精神的开局之年。中共十九大描绘了我国发展今后30多年的美好蓝图。九层之台，起于累土。要把这个蓝图变为现实，必须不驰于空想、不骛于虚声，一步一个脚印，踏踏实实干好工作。
2018年，我们将迎来改革开放40周年。改革开放是当代中国发展进步的必由之路，是实现中国梦的必由之路。我们要以庆祝改革开放40周年为契机，逢山开路，遇水架桥，将改革进行到底。
到2020年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，是我们的庄严承诺。一诺千金。到2020年只有3年的时间，全社会要行动起来，尽锐出战，精准施策，不断夺取新胜利。3年后如期打赢脱贫攻坚战，这在中华民族几千年历史发展上将是首次整体消除绝对贫困现象，让我们一起来完成这项对中华民族、对整个人类都具有重大意义的伟业。
当前，各方对人类和平与发展的前景既有期待、也有忧虑，期待中国表明立场和态度。天下一家。中国作为一个负责任大国，也有话要说。中国坚定维护联合国权威和地位，积极履行应尽的国际义务和责任，信守应对全球气候变化的承诺，积极推动共建“一带一路”，始终做世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者。中国人民愿同各国人民一道，共同开辟人类更加繁荣、更加安宁的美好未来。
我们伟大的发展成就由人民创造，应该由人民共享。我了解人民群众最关心的就是教育、就业、收入、社保、医疗、养老、居住、环境等方面的事情，大家有许多收获，也有不少操心事、烦心事。我们的民生工作还有不少不如人意的地方，这就要求我们增强使命感和责任感，把为人民造福的事情真正办好办实。各级党委、政府和干部要把老百姓的安危冷暖时刻放在心上，以造福人民为最大政绩，想群众之所想，急群众之所急，让人民生活更加幸福美满。
谢谢大家。
新年贺词2017 新华社北京12月31日电 新年前夕，国家主席习近平通过中国国际广播电台、中央人民广播电台、中央电视台、中国国际电视台（中国环球电视网）和互联网，发表了二〇一七年新年贺词。全文如下：
2016年即将过去，新年的钟声即将敲响。在这辞旧迎新的美好时刻，我向全国各族人民，向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞，向台湾同胞和海外侨胞，向世界各国各地区的朋友们，致以新年的祝福！
2016年，对中国人民来说，是非凡的一年，也是难忘的一年，“十三五”实现了开门红。我们积极践行新发展理念，加快全面建成小康社会进程，推动我国经济增长继续走在世界前列。我们积极推进全面深化改革，供给侧结构性改革迈出重要步伐，国防和军队改革取得重大突破，各领域具有四梁八柱性质的改革主体框架已经基本确立。我们积极推进全面依法治国，深化司法体制改革，全力促进司法公正、维护社会公平正义。我们积极推进全面从严治党，坚定不移“打虎拍蝇”，继续纯净政治生态，党风、政风、社会风气继续好转。
2016年，“中国天眼”落成启用，“悟空”号已在轨运行一年，“墨子号”飞向太空，神舟十一号和天宫二号遨游星汉，中国奥运健儿勇创佳绩，中国女排时隔12年再次登上奥运会最高领奖台……还有，通过改革，农村转移人口市民化更便利了，许多贫困地区孩子们上学条件改善了，老百姓异地办理身份证不用来回奔波了，一些长期无户口的人可以登记户口了，很多群众有了自己的家庭医生，每条河流要有“河长”了……这一切，让我们感到欣慰。
2016年，在美丽的西子湖畔，我们举办了二十国集团领导人第十一次峰会，向世界贡献了中国智慧、中国方案，也向世界展示了美轮美奂的中国印象、中国风采。“一带一路”建设快速推进，亚洲基础设施投资银行正式开张。我们坚持和平发展，坚决捍卫领土主权和海洋权益。谁要在这个问题上做文章，中国人民决不答应！
这一年，多地发生的自然灾害和安全事故，给人民生命财产和生产生活造成严重损失，我们深感痛惜。中国维和部队的几名同志壮烈牺牲，为世界和平献出了宝贵生命，我们怀念他们，要把他们的亲人照顾好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大千世界</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/daqianshijie/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 00:16:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/daqianshijie/</guid>
      <description>天行健，君子以自强不息；地势坤，君子以厚德载物
精气神
英雄不问出处
沧海横流的英雄气概
稀世奇珍
美梦成真
方寸之间，方显大气
你的幸福人尽皆知，我的狼狈无处遁形
你能选择爱我或不爱我，我只能选择爱你或更爱你
明心一时的不察，将带来蒙尘一世的黑暗
不常想人生的无常和生死，再聪明的人，也和笨蛋一样
盛情难却
沧笙踏歌，静水深流
when opportunity and a lack of options met(openshells)
此行莫恨天涯远，咫尺理塘归去来
宇宙，人类最后的边疆。这是星舰进取号的航程。它继续的任务，是去探索未知的新世界，找寻新的生命和新的文明，勇敢地航向前人所未至的领域
知我者，谓我心忧；不知我者，谓我何求
听雨数声
菩提本无树，明镜亦非台；本来无一物，何处惹尘埃
梦入神机有感于这段风尘际遇，宾主相从&amp;hellip;
只恨前生未积缘，古佛青灯伴流年
十年饮冰，难凉热血
桃李春风一杯酒，江湖夜雨十年灯
人在爱欲中，独来独往，独生独死，苦乐自当，无有代者
人生不过一场是非之欢
我们对明月起誓，永不相负
欲买桂花同载酒，终不似，少年游
世间有情皆孽，无人不苦
骑马倚斜桥，满楼红袖招
海底月是天上月，眼前人是心上人
情出自愿，事过无悔
无奈夜长人不寐，数声和月到帘栊
长恨人心不如水，等闲平地起波澜
世间草木都美，人不是。中药很苦，你也是
那些都是很好很好的，可是我偏不喜欢
南村群童欺我老无力，公然抱我入竹去，唇焦口燥呼不得，归来倚杖自叹息
旦夕间，情知对于生命的千般流转，尽须付与无尽的忍爱
平生总相误，只宜无情游
三月桃花，两人一马，明日天涯
可一想到终将是你的路人，便觉得，沦为整个世界的路人。风虽大，都绕过我的灵魂
人生不如意事十八九
谁能与我同醉，相知年年岁岁
他年若隔世，你偶遇我埋骨之地，独饮一坛，就能喝得长醉不醒
此心安处是吾乡
风清水暖，与君白首
把新路慢慢走旧。把旧路慢慢走平。人生如是，爱如是
感情这碗浓茶，一定要趁热喝，因为这世上回首间便是人走茶凉
十年一觉扬州梦，赢得青楼薄幸名
最苦是相思，最远是阴阳
红豆生南国，春来发几枝
花开堪折直须折，莫待无花空折枝
洞察周天，明晓人心
漆柜迎新人，幽圹莹扰扰
彭祖巫咸几回死，天上几回葬神仙
月寒日暖，才煎人寿
苍天鉴，此生不渝断情劫；红尘远，回首已是百年身
战争就是一场游戏，而我，是一个肮脏的玩家
临崖勒马收缰晚，船到江心补漏迟。家业有时为来往，还钱长记借钱时。金风未动蝉先觉，暗算无常死不知。青山只会明今古，绿水自有恶人磨。月过十五光明少，人到中年万事和。良言一句三冬暧，恶语伤人六月寒。 《名贤集——七言集》
君视臣如手足,则臣视君如腹心;君视臣如犬马,则臣视君如国人;君视臣如草芥，臣视君如寇仇
君以国士待我 我当以国士报之
量小非君子，无毒不丈夫</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/life/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/life/</guid>
      <description>不愿意成为什么样子？想成为什么样子？
追梦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论语</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/lunyu/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/lunyu/</guid>
      <description>初中课文 子曰：“学而时习之，不亦说乎？有朋自远方来，不亦乐乎？人不知而不愠，不亦君子乎?” 曾子曰：“吾日三省吾身：为人谋而不忠乎?与朋友交而不信乎?传不习乎?” 子曰：“温故而知新，可以为师矣。” 子曰：“学而不思则罔，思而不学则殆。” 子曰：“由，诲女知之乎!知之为知之，不知为不知，是知也。” 子曰：“见贤思齐焉，见不贤而内自省也。” 子曰：“三人行，必有我师焉；择其善者而从之，其不善者而改之。” 曾子曰：“士不可以不弘毅，任重而道远。仁以为己任，不亦重乎？死而后已，不亦远乎？” 子曰：“岁寒，然后知松柏之后凋也。” 子贡问曰：“有一言而可以终身行之者乎?”子曰：“其恕乎!己所不欲，勿施于人。” 子曰：“吾十有五而志于学，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，六十而耳顺，七十而从心所欲，不逾矩。” 子曰：“贤哉，回也！一箪食，一瓢饮，在陋巷，人不堪其忧，回也不改其乐。贤哉，回也！” 子曰：“饭疏食饮水，曲肱而枕之，乐亦在其中矣。不义而富且贵，于我如浮云。” 子在川上曰：“逝者如斯夫，不舍昼夜。” 子曰：“三军可夺帅也，匹夫不可夺志也。” 子夏曰：“博学而笃志，切问而近思，仁在其中矣。” </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>洛神赋</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/luoshen/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/luoshen/</guid>
      <description>黄初三年，余朝京师，还济洛川。古人有言，斯水之神，名曰宓妃。感宋玉对楚王神女之事，遂作斯赋，其词曰：
余从京域，言归东藩，背伊阙 ，越轘辕，经通谷，陵景山。日既西倾，车殆马烦。尔乃税驾乎蘅皋，秣驷乎芝田，容与乎阳林，流眄乎洛川。于是精移神骇，忽焉思散。俯则未察，仰以殊观。睹一丽人，于岩之畔。乃援御者而告之曰：“尔有觌于彼者乎？彼何人斯，若此之艳也！”御者对曰：“臣闻河洛之神，名曰宓妃。然则君王所见，无乃是乎？其状若何，臣愿闻之。”
余告之曰：其形也，翩若惊鸿，婉若游龙，荣曜秋菊，华茂春松。髣髴兮若轻云之蔽月，飘飖兮若流风之回雪。远而望之，皎若太阳升朝霞。迫而察之，灼若芙蕖出渌波。秾纤得衷，修短合度。肩若削成，腰如约素。延颈秀项，皓质呈露，芳泽无加，铅华弗御。云髻峨峨，修眉联娟，丹唇外朗，皓齿内鲜。明眸善睐，靥辅承权，瓌姿艳逸，仪静体闲。柔情绰态，媚于语言。奇服旷世，骨像应图。披罗衣之璀粲兮，珥瑶碧之华琚。戴金翠之首饰，缀明珠以耀躯。践远游之文履，曳雾绡之轻裾。微幽兰之芳蔼兮，步踟蹰于山隅。于是忽焉纵体，以遨以嬉。左倚采旄，右荫桂旗。攘皓腕于神浒兮，采湍濑之玄芝。
余情悦其淑美兮，心振荡而不怡。无良媒以接欢兮，托微波而通辞。愿诚素之先达兮，解玉佩以要之。嗟佳人之信修，羌习礼而明诗。抗琼珶以和予兮，指潜渊而为期。执眷眷之款实兮，惧斯灵之我欺。感交甫之弃言兮，怅犹豫而狐疑。收和颜而静志兮，申礼防以自持。
于是洛灵感焉，徙倚彷徨。神光离合，乍阴乍阳。竦轻躯以鹤立，若将飞而未翔。践椒涂之郁烈，步蘅薄而流芳。超长吟以永慕兮，声哀厉而弥长。 尔乃众灵杂遝，命俦啸侣。或戏清流，或翔神渚。或采明珠，或拾翠羽。从南湘之二妃，携汉滨之游女。叹匏瓜之无匹兮，咏牵牛之独处。扬轻袿之猗靡兮，翳修袖以延伫。体迅飞凫，飘忽若神。凌波微步，罗袜生尘。动无常则，若危若安。进止难期，若往若还。转眄流精，光润玉颜。含辞未吐，气若幽兰。华容婀娜，令我忘餐。
于是屏翳收风，川后静波。冯夷鸣鼓，女娲清歌。腾文鱼以警乘，鸣玉鸾以偕逝。六龙俨其齐首，载云车之容裔。鲸鲵踊而夹毂，水禽翔而为卫。于是越北沚，过南冈，纡素领，回清阳，动朱唇以徐言，陈交接之大纲。恨人神之道殊兮，怨盛年之莫当。抗罗袂以掩涕兮，泪流襟之浪浪。悼良会之永绝兮，哀一逝而异乡。无微情以效爱兮，献江南之明珰。虽潜处于太阴，长寄心于君王。忽不悟其所舍，怅神宵而蔽光。
于是背下陵高，足往神留。遗情想像，顾望怀愁。冀灵体之复形，御轻舟而上溯。浮长川而忘返，思绵绵而增慕。夜耿耿而不寐，沾繁霜而至曙。命仆夫而就驾，吾将归乎东路。揽騑辔以抗策，怅盘桓而不能去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>书法</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/shufa/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/shufa/</guid>
      <description>洛神赋 离开北京</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>语言</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/yuyan/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/yuyan/</guid>
      <description>绕口令 鹅要过河，河要渡鹅。不知是鹅过河，还是河渡鹅
扁担长，板凳宽，板凳没有扁担长，扁担没有板凳宽。扁担要绑在板凳上，板凳不让扁担绑在板凳上，扁担偏要扁担绑在板凳上
葡萄皮：青葡萄，紫葡萄，青葡萄没籽葡萄紫，吃葡萄不吐葡萄皮，不吃葡萄倒吐葡萄皮。
化肥：黑化肥发灰,灰化肥发黑.黑化肥发黑不发灰,灰化肥发灰不发黑
四十：四是四，十是十，十四是十四，四十是四十。莫把四字说成十，休将十字说成四。若要分清四十和十四，经常练说十和四
凤凰：红凤凰.黄凤凰.粉红凤凰花凤凰
鸡公：红鸡公尾巴灰，灰鸡公尾巴红
吃酒：舅舅吃酒，酒醉舅舅求救
老农：老龙恼怒闹老农，老农恼怒闹老龙。农怒龙恼农更怒，龙恼农怒龙怕农
牛郎：牛郎恋刘娘,刘娘恋牛郎,牛郎年年念刘娘,刘娘年年恋牛郎,郎念娘来娘恋郎
萤火虫：小小萤火虫，飞到西，飞到东。这边亮，那边亮，好象是盏小灯笼
山前有只虎：山前有只虎，山下有只猴。虎撵猴，猴斗虎；虎撵不上猴，猴斗不了虎
数枣：一个枣两个枣三个枣四个枣五个枣六个枣七个枣八个枣九个枣十个枣九个枣八个枣七个枣六个枣五个枣四个枣三个枣两个枣一个枣
外交部斥责美方签署涉港法案：赤裸裸的霸权行径 美方将所谓“香港人权与民主法案”签署成法，此举严重干预香港事务，严重干涉中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，是赤裸裸的霸权行径，中国政府和人民坚决反对。
香港回归祖国以来，“一国两制”取得举世公认的成功，香港居民依法享有前所未有的民主权利。美方罔顾事实、颠倒黑白，公然为疯狂打砸烧、残害无辜市民、践踏法治、危害社会秩序的暴力犯罪分子撑腰打气，性质极其恶劣，用心十分险恶，其根本目的是破坏香港繁荣稳定，破坏“一 国两制”伟大实践，破坏中华民族实现伟大复兴的历史进程。
我们要正告美方，香港是中国的香港，香港事务纯属中国内政，任何外国政府和势力都无权干预。这一所谓法案只会让包括香港同胞在内的广大中国人民进一步认清美国的险恶用心和霸权本质，只会让中国人民更加众志成城。美方的图谋注定失败。
中国政府反对任何外部势力干预香港事务的决心坚定不移，贯彻“一国两制”方针的决心坚定不移，维护国家主权、安全、发展利益的决心坚定不移。我们奉劝美方不要一意孤行，否则中方必将予以坚决反制，由此产生的一切后果必须由美方承担。
张勇在阿里巴巴香港上市仪式上的讲话全文 各位来宾、各位媒体的合作伙伴们，大家好，欢迎大家来参加阿里巴巴的上市仪式，站在这里，我非常激动，我想今年是阿里巴巴的第20周年，在这20周年生日之际，我们迎来了一个重要的里程碑，就是回家，回香港上市。（现场掌声）
在这个重要的时刻，我想首先还是要感谢我们的客户，感谢所有阿里巴巴的客户过去20年对我们的支持和陪伴，和我们一起去探索未来，不断的
创新，甚至不断的试错。今天刚才大家也看到了，我们特地请了十位来自全球四大洲，八个国家的客户代表，和我们一起来参加我们的上市仪式，最重要的是能够为阿里巴巴来敲响上市的锣声。
在五年以前，当我们在纽约上市的时候，我们那时也一样，由我们八位，当时主要来自电商，来自于中国国内的八位客户敲响了上市的钟声。今天我们这新一代的十位来自全球的客户，也代表了阿里的未来，代表了阿里的全球化，我们会坚定的和他们一起走下去、闯下去。
第二，我特别想感谢香港，感谢港交所，因为过去几年香港的创新，香港资本市场的改革，使我们在五年以前错过的遗憾，今天能够得以实现，能够实现我们五年前曾经说过的：“如果条件允许，香港，我们一定会回来。”（现场掌声）
当然我们还要感谢我们所处的这个时代，因为互联网的发展，因为数字经济的发展，曾给到阿里巴巴这样的机会，去实现我们在创业之初所提出的使命“让天下没有难做的生意”，我们的答案就是用数字技术来帮助我们的客户、帮助我们的合作伙伴，共同的走向数字经济时代。
今天在这个时代的大潮面前，我特别想说阿里巴巴生来是一家相信社会的美好、相信社会的明天这样一家公司，我们会和大家一起共同的去努力，去实现我们的使命，去牢记我们的初心，共同去探索数字经济时代美好的未来。我们已经准备好了，香港，我们来了！
网络恭维 专家：有没有办法做到天天熬夜又不会太早死掉？没有。(这个两个字简直如同神来之笔，平淡中显示出不凡的文学功底，可谓是字字珠玑，堪称经典，是我辈应当学习之典范。就这两字艺术的角度而言，这两字可能不算太成功，但它的实验意义却远远大于成功本身。正所谓：“一马奔腾，射雕引弓，天地都在我心中！”真不愧为无厘界新一代的开山怪！逐 句地看完你的这两个字以后，我的心久久不能平静，震撼啊！为什么会有如此好的说说！我纵横QQ空间和微信多年，自以为再也不会有任何说说和朋友圈能打动我， 没想到今天看到了如此精妙绝伦的这样两字 。是你让我深深地理解了&amp;rsquo;人外有人，天外有天’这句话。谢谢你！在看完这两个字以后，我没有立即回复，因为我生怕我庸俗不堪的回复会玷污了这少有的神贴。但是我还是回复了， 因为我觉得如果不能在如此精彩的神贴后面留下自己的足迹，那我死也不会瞑目的！能够在如此精彩的神贴后面留下自己的足迹是多么骄傲的一件事啊！请原谅我的自私！ 我知道无论用多么华丽的辞藻来形容您神贴的精彩程度都是不够的，都是虚伪的，所以我只想说一句：您的帖子太好了！这两个字构思新颖，题材独具匠心，段落清晰，情节诡异，跌宕起伏，主线分明，引人入胜啊头一次评论啊，好紧张啊，该怎么说啊，打多少字才显的有文采啊，这样说好不好啊，会不会成热门啊，我写的这么好会不会太招遥，写的这么深奥别人会不会看不懂啊，怎样才能写出飘逸潇洒的水平呢，半小时写了这么多会不会太快啊，好激动啊)
久闻您的大名一直没有机会跟您交流，今有幸看到这篇文章，果然见面不如闻名。您的业绩早已在业内成为佳话，我辈无不望尘莫及。我一直都揣摩不透为什么您的业绩会有如神话般的出色，今天看到这篇文章，这才茅塞顿开，让我意识到任何成功人士的成功必定建立在一个良好的文化修养以及独特的个人魅力基础上。您的修养和气质给人一种亲切且友善的感觉，让人肃然起敬。您的品味更是与别不同，在您周围无处不散发着一种浓郁的文化气息。更可贵的是您对此并不以为然，不但不张扬而且更是深藏不露，实在令人叹服。通过这篇文章，我深深地意识到，能结交到像您这样有修养有气质的前辈实在是我的荣幸，希望这条评论可以为我们今后的合作关系打下良好的基础。最后，相信相信的力量！
对话陆奇 陆奇的职业生涯开始得比多数人都晚，在1998年前往美国卡内基梅隆大学（CMU）进修博士学位之前，他甚至拿不出45美元的入学申请费。他37岁才第一次进入企业工作，以一位普通工程师的身份加入雅虎，用十年做到了雅虎高级执行副总裁，此后加入微软并坐上全球执行副总裁的位子，成为了美国科技行业担任最高管理职位的华人。
三年前陆奇回到中国，他遇到了一系列新问题。一方面，他得到了人们的热爱和广泛赞誉，但另一面，他回国后的两次职业选择都出现了突然的中断或者变更。出于职业道德，他在采访中不愿谈及百度。但那段经历就像一个黑箱子，几乎没人知道真正发生了什么，但人们能感觉到，他遭遇到了挫折。
在一些接触过陆奇的人看来，陆奇似乎有些不一样。比如他会默认一个人说的、想的和做的是一致的；比如他引用YC创始人Paul Graham的一篇文章说，好人和讲道德的人成功概率更大。
陆奇是一个寻求最优解的人，任何一个问题他都有系统的固定方式去解决——就是把它变成一个非常理性化、可以拆解成任务的方程。这些在成熟的商业社会，是行之有效的。但是在中国，某些方面则不那么有效。
所以陆奇来中国三年，他说自己还在适应、还在理解、还在学习。但考虑到YC中国仅一年，奇绩创坛才刚刚开始，YC美国本身经过了七年才慢慢被大众接受，陆奇还有很长的路要走。
依然有非常多的人看好陆奇，他们希望他成功，但同时，他们又担心他不会成功。这两种想法是矛盾的，又是统一的。理解这一点，恐怕也是陆奇必修的中国课程的一部分。
“一件值得去做、长期有价值的事，不被人理解是必然的。” 问：加入YC一年就脱离并成立了新基金奇绩创坛，这次独立是被迫的吗？
陆奇：不是，是YC现在的领导人针对目前大环境做了他认为最理性、最好的判断，我们相互之间也有了最诚意的沟通。这是一个双向选择。
问：所以你在YC的职业生涯提前结束是因为遇到两个突发事件，一是YC全球CEO的更替，二是国际形势的变化。
陆奇：主要是大的环境。我个人很感激YC，我一定要强调这一点，他们送我们到了他们能送到的最远的地方。
问：相比于雅虎和微软十年和八年的职业历程，百度和YC这两段经历都是意外开始、仓促结束，你觉得是为什么？
陆奇：YC没有结束，只不过是做了一个调整。现在确实不是我最开始想走的路。当初我想的是，80%精力做YC中国，20%做YC research。现在暂时是100%做投资。
问：你对人生会做详细的短期、长期规划，但这些规划并没有让你看到中美关系和国际局势的变化？
陆奇：没看到。
问：如果真正想把一件事做长远，你能完全掌控它是最好的。最开始没有选择自己独立去做，是否意味着你没把它当作长远甚至终身的事业？
陆奇：没有一开始就选择独立是因为更看重YC的全球校友资源，以及，YC可以直接注资过来，我没想到融资这么难、这么重要。但原来也是想做15年，奇绩创坛也一样， 想做15年。
问：终身不是15年，一个人想得多远要看他是否想到死后的事情，而不是退休后。
陆奇：我认为建立一流企业第一阶段往往需要15年，我可能会在70多岁退休，但之后一定会有更好的人才接班。
对我来说我的人生是分阶段的，我个人的使命是know more、do more、be more，第一阶段是know more，去做学术研究，第二阶段是做得更多，第三阶段体验更多。
这个世纪创造财富最大的机会是创业，但20年30年后，我认为新形式的科研是最能创造财富的，比方说世界需要的二氧化碳固化。创业者越来越多，水平越来越高，但可商业化的技术会很不够；同时，早期创业的本质是用产品满足没有被服务好的市场，但有些市场是倒过来，市场需求在，它需要的是科技，比如老年痴呆症的治疗。
未来会有一种新的组织结构，今天是公司，以后是一个新物种，它既有公司（研发，营销等）、又有投资和科研。这三者组合起来，才可以懂得更多、做得更多、体验更多。
我希望把奇绩创坛先做好，基础夯实，将来再逐步拓宽到科研。我过去没有去创业，因为这是我要探索的一部分，至于我什么时候创业，做什么创业，我还在探索过程中。
问：VC的规模越来越大，大的创新机会越来越少。奇绩创坛的机会在哪里？
陆奇：对创业者来说钱不是最重要的，能投钱给他们的人很多。重要的是你能给创业者带来的能力提升和有价值的资源。我们的核心价值是手把手在早期帮助创业公司提升价值。我们和辅导一篇博士论文的导师做的工作本质上是一模一样。
问：李开复说，创业导师这个词，是彼此互斥的两个词，因为真正好的创业者，他自认为不需要导师。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>求学</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/qiuxue/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/qiuxue/</guid>
      <description>伤仲永 正文 金溪民方仲永，世隶耕。仲永生五年，未尝识书具，忽啼求之。父异焉，借旁近与之，即书诗四句，并自为其名。其诗以养父母、收族为意，传一乡秀才观之。自是指物作诗立就，其文理皆有可观者。邑人奇之，稍稍宾客其父，或以钱币乞之。父利其然也，日扳仲永环谒于邑人，不使学。
余闻之也久。明道中，从先人还家，于舅家见之，十二三矣。令作诗，不能称前时之闻。又七年，还自扬州，复到舅家问焉。曰：“泯然众人矣。”
王子曰：仲永之通悟，受之天也。其受之天也，贤于材人远矣。卒之为众人，则其受于人者不至也。彼其受之天也，如此其贤也，不受之人，且为众人；今夫不受之天，固众人，又不受之人，得为众人而已耶？
作者 王安石（1021年12月18日－1086年5月21日），字介甫，号半山，谥文，封荆国公。世人又称王荆公。汉族，北宋抚州临川人（今江西省抚州市临川区邓家巷人），中国北宋著名政治家、思想家、文学家、改革家，唐宋八大家之一。欧阳修称赞王安石：“翰林风月三千首，吏部文章二百年。老去自怜心尚在，后来谁与子争先。”传世文集有《王临川集》、《临川集拾遗》等。其诗文各体兼擅，词虽不多，但亦擅长，且有名作《桂枝香》等。而王荆公最得世人哄传之诗句莫过于《泊船瓜洲》中的“春风又绿江南岸，明月何时照我还。”
送东阳马生序 正文 余幼时即嗜学。家贫，无从致书以观，每假借于藏书之家，手自笔录，计日以还。天大寒，砚冰坚，手指不可屈伸，弗之怠。录毕，走送之，不敢稍逾约。以是人多以书假余，余因得遍观群书。既加冠，益慕圣贤之道 ，又患无硕师、名人与游，尝趋百里外，从乡之先达执经叩问。
先达德隆望尊，门人弟子填其室，未尝稍降辞色。余立侍左右，援疑质理，俯身倾耳以请；或遇其叱咄，色愈恭，礼愈至，不敢出一言以复；俟其欣悦，则又请焉。故余虽愚，卒获有所闻。
当余之从师也，负箧曳屣，行深山巨谷中，穷冬烈风，大雪深数尺，足肤皲裂而不知。至舍，四支僵劲不能动，媵人持汤沃灌，以衾拥覆，久而乃和。寓逆旅，主人日再食，无鲜肥滋味之享。同舍生皆被绮绣，戴朱缨宝饰之帽，腰白玉之环，左佩刀，右备容臭，烨然若神人；余则缊袍敝衣处其间，略无慕艳意。以中有足乐者，不知口体之奉不若人也。盖余之勤且艰若此。
今虽耄老，未有所成，犹幸预君子之列，而承天子之宠光，缀公卿之后，日侍坐备顾问，四海亦谬称其氏名，况才之过于余者乎？
今诸生学于太学，县官日有廪稍之供，父母岁有裘葛之遗，无冻馁之患矣；坐大厦之下而诵《诗》《书》，无奔走之劳矣；有司业、博士为之师，未有问而不告，求而不得者也；凡所宜有之书，皆集于此，不必若余之手录，假诸人而后见也。其业有不精，德有不成者，非天质之卑，则心不若余之专耳，岂他人之过哉！
东阳马生君则，在太学已二年，流辈甚称其贤。余朝京师，生以乡人子谒余，撰长书以为贽，辞甚畅达，与之论辩，言和而色夷。自谓少时用心于学甚劳，是可谓善学者矣！其将归见其亲也，余故道为学之难以告之。谓余勉乡人以学者，余之志也；诋我夸际遇之盛而骄乡人者，岂知予者哉！
作者 宋濂（1310—1381）字景濂，号潜溪，别号玄真子、玄真道士、玄真遁叟。汉族，浦江（今浙江浦江县）人，元末明初文学家，曾被明太祖朱元璋誉为“开国文臣之首”，学者称太史公。宋濂与高启、刘基并称为“明初诗文三大家”。他因长孙宋慎牵连胡惟庸党案而被流放茂州，途中病死于夔州。他的代表作品有《送东阳马生序》、《朱元璋奉天讨元北伐檄文》等。
背景 明洪武十一年（1378），宋濂告老还乡的第二年，应诏从家乡浦江（浙江省浦江县）到应天（今江苏南京）去朝见，同乡晚辈马君则前来拜访，宋濂写了这篇序，介绍自己的学习经历和学习态度，勉励他人勤奋学习，成为同德才兼备的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逍遥游</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/xiaoyaoyou/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/xiaoyaoyou/</guid>
      <description>北冥有鱼，其名为鲲。鲲之大，不知其几千里也。化而为鸟，其名为鹏。鹏之背，不知其几千里也。怒而飞，其翼若垂天之云。是鸟也，海运则将徙于南冥。南冥者，天池也。
《齐谐》者，志怪者也。《谐》之言曰：“鹏之徙于南冥也，水击三千里，抟扶摇而上者九万里，去以六月息者也。”野马也，尘埃也，生物之以息相吹也。天之苍苍，其正色邪?其远而无所至极邪?其视下也，亦若是则已矣。
且夫水之积也不厚，则其负大舟也无力。覆杯水于坳堂之上，则芥为之舟。置杯焉则胶，水浅而舟大也。风之积也不厚，则其负大翼也无力。故九万里则风斯在下矣，而后乃今培风;背负青天而莫之夭阏者，而后乃今将图南。
蜩与学鸠笑之曰：“我决起而飞，抢榆枋，时则不至而控于地而已矣，奚以之九万里而南为?”适莽苍者，三餐而反，腹犹果然;适百里者，宿舂粮;适千里者，三月聚粮。之二虫又何知!
小知不及大知，小年不及大年。奚以知其然也?朝菌不知晦朔，蟪蛄不知春秋，此小年也。楚之南有冥灵者，以五百岁为春，五百岁为秋;上古有大椿者，以八千岁为春，八千岁为秋。而彭祖乃今以久特闻，众人匹之，不亦悲乎!
汤之问棘也是已：穷发之北，有冥海者，天池也。有鱼焉，其广数千里，未有知其修者，其名为鲲。有鸟焉，其名为鹏，背若泰山，翼若垂天之云，抟扶摇羊角而上者九万里，绝云气，负青天，然后图南，且适南冥也。
斥鴳笑之曰：“彼且奚适也?我腾跃而上，不过数仞而下，翱翔蓬蒿之间，此亦飞之至也，而彼且奚适也?”此小大之辩也。
故夫知效一官，行比一乡，德合一君，而徵一国者，其自视也，亦若此矣。而宋荣子犹然笑之。且举世而誉之而不加劝，举世而非之而不加沮，定乎内外之分，辩乎荣辱之境，斯已矣。彼其于世，未数数然也。虽然，犹有未树也。
夫列子御风而行，泠然善也，旬有五日而后反。彼于致福者，未数数然也。此虽免乎行，犹有所待者也。
若夫乘天地之正，而御六气之辩，以游无穷者，彼且恶乎待哉!故曰：至人无己，神人无功，圣人无名。
尧让天下于许由，曰：“日月出矣，而爝火不息，其于光也，不亦难乎!时雨降矣，而犹浸灌，其于泽也，不亦劳乎!夫子立而天下治，而我犹尸之，吾自视缺然。请致天下。”许由曰：“子治天下，天下既已治也，而我犹代子，吾将为名乎?名者，实之宾也，吾将为宾乎?鹪鹩巢于深林，不过一枝;偃鼠饮河，不过满腹。归休乎君，予无所用天下为!庖人虽不治庖，尸祝不越樽俎而代之矣。”
肩吾问于连叔曰：“吾闻言于接舆，大而无当，往而不返。吾惊怖其言犹河汉而无极也，大有径庭，不近人情焉。”连叔曰：“其言谓何哉?”“曰‘藐姑射之山，有神人居焉。肌肤若冰雪，淖约若处子;不食五谷，吸风饮露;乘云气，御飞龙，而游乎四海之外;其神凝，使物不疵疠而年谷熟。’吾以是狂而不信也。”连叔曰：“然，瞽者无以与乎文章之观，聋者无以与乎钟鼓之声。岂唯形骸有聋盲哉?夫知亦有之。是其言也，犹时女也。之人也，之德也，将旁礴万物以为一，世蕲乎乱，孰弊弊焉以天下为事!之人也，物莫之伤，大浸稽天而不溺，大旱金石流、土山焦而不热。是其尘垢粃糠，将犹陶铸尧舜者也，孰肯以物为事!”
宋人次章甫而适越，越人断发文身，无所用之。
尧治天下之民，平海内之政。往见四子藐姑射之山，汾水之阳，杳然丧其天下焉。
惠子谓庄子曰：“魏王贻我大瓠之种，我树之成而实五石。以盛水浆，其坚不能自举也。剖之以为瓢，则瓠落无所容。非不呺然大也，吾为其无用而掊之。”庄子曰：“夫子固拙于用大矣。宋人有善为不龟手之药者，世世以洴澼絖为事。客闻之，请买其方百金。聚族而谋之曰：‘我世世为澼絖，不过数金。今一朝而鬻技百金，请与之。’客得之，以说吴王。越有难，吴王使之将。冬，与越人水战，大败越人，裂地而封之。能不龟手一也，或以封，或不免于澼絖，则所用之异也。今子有五石之瓠，何不虑以为大樽而浮乎江湖，而忧其瓠落无所容?则夫子犹有蓬之心也夫!”
惠子谓庄子曰：“吾有大树，人谓之樗。其大本臃肿而不中绳墨，其小枝卷曲而不中规矩。立之涂，匠者不顾。今子之言，大而无用，众所同去也。”庄子曰：“子独不见狸狌乎?卑身而伏，以候敖者;东西跳梁，不避高下;中于机辟，死于罔罟。今夫嫠牛，其大若垂天之云。此能为大矣，而不能执鼠。今子有大树，患其无用，何不树之于无何有之乡，广莫之野，彷徨乎无为其侧，逍遥乎寝卧其下。不夭斤斧，物无害者，无所可用，安所困苦哉!”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周易</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/zhouyi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/zhouyi/</guid>
      <description>简介 传统经典之一，相传系周文王姬昌所作，内容包括《经》和《传》两个部分。《经》主要是六十四卦和三百八十四爻，卦和爻各有说
明（卦辞、爻辞），作为占卜之用。
《周易》没有提出阴阳与太极等概念，讲阴阳与太极的是被道家与阴阳家所影响的《易传》。《传》包含解释卦辞和爻辞的七种文辞共十篇，统称《十翼》，相传为孔子所撰。
《易经》：夏代的《连山》、商代的《归藏》、周代的《周易》，也称《三易》。其中《连山》和《归藏》已经失传，现存于世的只有《周易》。
《易经》是阐述天地世间关于万象变化的古老经典，是博大精深的辩证法哲学书。
《易经》被誉为诸经之首大道之源”，是中华传统文化的总纲领，蕴涵着朴素深刻的自然法则和和谐辨证思想，是中华民族五千年智慧的结晶，广大精微，包罗万象。
乾
（乾为天）乾上乾下 《乾》：元亨利贞。 初九：潜龙，勿用。 九二：见龙在田，利见大人。 九三：君子终日乾乾，夕惕若厉，无咎。 九四：或跃在渊，无咎。 九五：飞龙在天，利见大人。 上九：亢龙，有悔。 用九：见群龙无首，吉。 大哉乾元！萬物資始，乃統天。云行雨施，品物流形。大明終始，六位時成，時乘六龍以御天。乾道變化，各正性命，保合大和，乃利貞。首出庶物，萬國咸寧。 坤
（坤为地）坤上坤下 《坤》：元亨。利牝马之贞。君子有攸往，先迷，后得主，利。西南得朋，东北丧朋。安贞吉。 初六：履霜，坚冰至。 六二：直、方、大，不习，无不利。 六三：含章可贞，或从王事，无成有终。 六四：括囊，无咎无誉。 六五：黄裳元吉。 上六：龙战于野，其血玄黄。 用六：利永贞。 至哉坤元，萬物資生，乃順承天。坤厚載物，德合無疆。含弘光大，品物咸亨。牝馬地類，行地無疆，柔順利貞。君子攸行，先迷失道，後順得常。西南得朋，乃與類行；東北喪朋，乃終有慶。安貞之吉，應地無疆。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>yinfu</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/yinfujing/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/yinfujing/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>屈原</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/quyuan/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/quyuan/</guid>
      <description>离骚
帝高阳之苗裔兮，朕皇考曰伯庸。 我是古帝高阳氏的子孙，我已去世的父亲字伯庸。 摄提贞于孟陬兮，惟庚寅吾以降。 岁星在寅那年的孟春月，正当庚寅日那天我降生。 皇览揆余初度兮，肇锡余以嘉名： 父亲仔细揣测我的生辰，于是赐给我相应的美名： 名余曰正则兮，字余曰灵均。 父亲把我的名取为正则，同时把我的字叫作灵均。 纷吾既有此内美兮，又重之以修能。 天赋给我很多良好素质，我不断加强自己的修养。 扈江离与辟芷兮，纫秋兰以为佩。 我把江离芷草披在肩上，把秋兰结成索佩挂身旁。 汨余若将不及兮，恐年岁之不吾与。 光阴似箭我好像跟不上，岁月不等待人令我心慌。 朝搴阰之木兰兮，夕揽洲之宿莽。 早晨我在大坡采集木兰，傍晚在小洲中摘取宿莽。 日月忽其不淹兮，春与秋其代序。 时光迅速逝去不能久留，四季更相代谢变化有常。 惟草木之零落兮，恐美人之迟暮。 我想到草木已由盛到衰，恐怕自己身体逐渐衰老。 不抚壮而弃秽兮，何不改乎此度？ 何不利用盛时扬弃秽政，为何还不改变这些法度？ 乘骐骥以驰骋兮，来吾道夫先路！ 乘上千里马纵横驰骋吧，来呀，我在前引导开路！ 昔三后之纯粹兮，固众芳之所在。 从前三后公正德行完美，所以群贤都在那里聚会。 杂申椒与菌桂兮，岂维纫夫蕙茝！ 杂聚申椒菌桂似的人物，岂止联系优秀的茝和蕙。 彼尧、舜之耿介兮，既遵道而得路。 唐尧虞舜多么光明正直，他们沿着正道登上坦途。 何桀纣之昌披兮，夫唯捷径以窘步。 夏桀殷纣多么狂妄邪恶，贪图捷径必然走投无路。 惟党人之偷乐兮，路幽昧以险隘。 结党营私的人苟安享乐，他们的前途黑暗而险阻。 岂余身之僤殃兮，恐皇舆之败绩！ 难道我害怕招灾惹祸吗，我只担心祖国为此覆没。 忽奔走以先後兮，及前王之踵武。 前前后后我奔走照料啊，希望君王赶上先王脚步。 荃不揆余之中情兮，反信谗以齌怒。 你不深入了解我的忠心，反而听信谗言对我发怒。 余固知謇謇之为患兮，忍而不能舍也。 我早知道忠言直谏有祸，原想忍耐却又控制不住。 指九天以为正兮，夫唯灵修之故也。 上指苍天请它给我作证．一切都为了君王的缘故。 曰黄昏以为期兮，羌中道而改路！ 分明约好了在黄昏结好，为什么中途改变了心意。 初既与余成言兮，後悔遁而有他。 你以前既然和我有成约，现另有打算又追悔当初。 余既不难夫离别兮，伤灵修之数化。 我并不难于与你别离啊，只是伤心你的反反复复。 余既滋兰之九畹兮，又树蕙之百亩。 我已经栽培了很多春兰，又种植香草秋蕙一大片。 畦留夷与揭车兮，杂杜衡与芳芷。 分垄培植了留夷和揭车，还把杜衡芳芷套种其间。 冀枝叶之峻茂兮，原俟时乎吾将刈。 我希望它们都枝繁叶茂，等待着我收割的那一天。 虽萎绝其亦何伤兮，哀众芳之芜秽。 它们枯萎死绝有何伤害，使我痛心的是它们质变。 众皆竞进以贪婪兮，凭不厌乎求索。 大家都拚命争着向上爬，利欲熏心而又贪得无厌。 羌内恕己以量人兮，各兴心而嫉妒。 他们猜疑别人宽恕自己，他们勾心斗角相互妒忌。 忽驰骛以追逐兮，非余心之所急。 急于奔走钻营争权夺利，这些不是我追求的东西。 老冉冉其将至兮，恐修名之不立。 只觉得老年在渐渐来临，担心美好名声不能树立。 朝饮木兰之坠露兮，夕餐秋菊之落英。 早晨我饮木兰上的露滴，晚上我用菊花残瓣充饥。 苟余情其信姱以练要兮，长顑颔亦何伤。 只要我的情感坚贞不易，形消骨立又有什么关系。 掔木根以结茝兮，贯薜荔之落蕊。 我用树木的根编结茝草，再把薜荔花蕊穿在一起。 矫菌桂以纫蕙兮，索胡绳之纚々。 我拿菌桂枝条联结蕙草，胡绳搓成绳索又长又好。 謇吾法夫前修兮，非世俗之所服。 我向古代的圣贤学习啊，不是世间俗人能够做到。 虽不周於今之人兮，原依彭咸之遗则。 我与现在的人虽不相容，我却愿依照彭咸的遗教。 长太息以掩涕兮，哀民生之多艰。 我揩着眼泪啊声声长叹，可怜人生道路多么艰难。 余虽好修姱以鞿羁兮，謇朝谇而夕替。 我虽爱好修洁严于责己，早晨进谏晚上就被罢免。 既替余以蕙纕兮，又申之以揽茝。 他们攻击我佩带蕙草啊，又指责我爱好采集茝兰。 亦余心之所善兮，虽九死其犹未悔。 这是我心中追求的东西，就是多次死亡也不后悔。 怨灵修之浩荡兮，终不察夫民心。 怨就怨楚王这样糊涂啊，他始终不体察别人心情。 众女嫉余之蛾眉兮，谣诼谓余以善淫。 那些女人妒忌我的丰姿，造谣诬蔑说我妖艳好淫。 固时俗之工巧兮，偭规矩而改错。 庸人本来善于投机取巧，背弃规矩而又改变政策。 背绳墨以追曲兮，竞周容以为度。 违背是非标准追求邪曲，争着苟合取悦作为法则。 忳郁邑余佗傺兮，吾独穷困乎此时也。 忧愁烦闷啊我失意不安，现在孤独穷困多么艰难。 宁溘死以流亡兮，余不忍为此态也。 宁可马上死去魂魄离散，媚俗取巧啊我坚决不干。 鸷鸟之不群兮，自前世而固然。 雄鹰不与那些燕雀同群，原本自古以来就是这般。 何方圜之能周兮，夫孰异道而相安？ 方和圆怎能够互相配各，志向不同何能彼此相安。 屈心而抑志兮，忍尤而攘诟。 宁愿委曲心志压抑情感，宁把斥责咒骂统统承担。 伏清白以死直兮，固前圣之所厚。 保持清白节操死于直道，这本为古代圣贤所称赞！ 悔相道之不察兮，延伫乎吾将反。 后悔当初不曾看清前途，迟疑了一阵我又将回头。 回朕车以复路兮，及行迷之未远。 调转我的车走回原路啊，趁着迷途未远赶快罢休。 步余马於兰皋兮，驰椒丘且焉止息。 我打马在兰草水边行走，跑上椒木小山暂且停留。 进不入以离尤兮，退将复修吾初服。 既然进取不成反而获罪，那就回来把我旧服重修。 制芰荷以为衣兮，集芙蓉以为裳。 我要把菱叶裁剪成上衣，我并用荷花把下裳织就。 不吾知其亦已兮，苟余情其信芳。 没有人了解我也就罢了，只要内心真正馥郁芳柔。 高余冠之岌岌兮，长余佩之陆离。 把我的帽子加得高高的，把我的佩带增得长悠悠。 芳与泽其杂糅兮，唯昭质其犹未亏。 虽然芳洁污垢混杂一起，只有纯洁品质不会腐朽。 忽反顾以游目兮，将往观乎四荒。 我忽然回头啊纵目远望，我将游观四面遥远地方。 佩缤纷其繁饰兮，芳菲菲其弥章。 佩着五彩缤纷华丽装饰，散发出一阵阵浓郁清香。 民生各有所乐兮，余独好修以为常。 人们各有自己的爱好啊，我独爱好修饰习以为常。 虽体解吾犹未变兮，岂余心之可惩。 即使粉身碎骨也不改变，难道我能受警戒而彷徨！ 女嬃之婵媛兮，申申其詈予，曰： 姐姐对我遭遇十分关切，她曾经一再地向我告诫。 “鲧婞直以亡身兮，终然殀乎羽之野。 她说“鲧太刚直不顾性命，结果被杀死在羽山荒野。 汝何博謇而好修兮，纷独有此姱节？ 你何忠言无忌爱好修饰，还独有很多美好的节操。 薋菉葹以盈室兮，判独离而不服。” 满屋堆着都是普通花草，你却与众不同不肯佩服。 众不可户说兮，孰云察余之中情？ 众人无法挨家挨户说明，谁会来详察我们的本心。 世并举而好朋兮，夫何茕独而不予听？ 世上的人都爱成群结伙，为何对我的话总是不听？” 依前圣以节中兮，喟凭心而历兹。 我以先圣行为节制性情，愤懑心情至今不能平静。 济沅、湘以南征兮，就重华而陈词： 渡过沅水湘水向南走去，我要对虞舜把道理讲清： 启《九辨》与《九歌》兮，夏康娱以自纵 “夏启偷得《九辩》和《九歌》啊，他寻欢作乐而放纵忘情。 不顾难以图後兮，五子用失乎家巷。 不考虑将来看不到危难，因此武观得以酿成内乱。 羿淫游以佚畋兮，又好射夫封狐。 后羿爱好田猎溺于游乐，对射杀大狐狸特别喜欢。 固乱流其鲜终兮，浞又贪夫厥家。 本来淫乱之徒无好结果，寒浞杀羿把他妻子霸占。 浇身被服强圉兮，纵欲而不忍。 寒浇自恃有强大的力气，放纵情欲不肯节制自己。 日康娱而自忘兮，厥首用夫颠陨。 天天寻欢作乐忘掉自身，因此他的脑袋终于落地。 夏桀之常违兮，乃遂焉而逢殃。 夏桀行为总是违背常理，结果灾殃也就难以躲避。 后辛之菹醢兮，殷宗用而不长。 纣王把忠良剁成肉酱啊，殷朝天下因此不能久长。 汤、禹俨而祗敬兮，周论道而莫差。 商汤夏禹态度严肃恭敬，正确讲究道理还有文王。 举贤才而授能兮，循绳墨而不颇。 他们都能选拔贤者能人，遵循一定准则不会走样。 皇天无私阿兮，览民德焉错辅。 上天对一切都公正无私，见有德的人就给予扶持。 夫维圣哲以茂行兮，苟得用此下土。 只有古代圣王德行高尚，才能够享有天下的土地。 瞻前而顾後兮，相观民之计极。 回顾过去啊把将来瞻望，看到了做人的根本道理。 夫孰非义而可用兮？孰非善而可服？ 哪有不义的事可以去干，哪有不善的事应该担当。 阽余身而危死兮，览余初其犹未悔。 我虽然面临死亡的危险，毫不后悔自己当初志向。 不量凿而正枘兮，固前修以菹醢。 不度量凿眼就削正榫头，前代的贤人正因此遭殃。” 曾歔欷余郁邑兮，哀朕时之不当。 我泣声不绝啊烦恼悲伤，哀叹自己未逢美好时光。 揽茹蕙以掩涕兮，霑余襟之浪浪。 拿着柔软蕙草揩抹眼泪，热泪滚滚沾湿我的衣裳。 跪敷衽以陈辞兮，耿吾既得此中正。 铺开衣襟跪着慢慢细讲，我已获得正道心里亮堂。 驷玉虬以桀鹥兮，溘埃风余上征。 驾驭着玉虬啊乘着凤车，在风尘掩翳中飞到天上。 朝发軔於苍梧兮，夕余至乎县圃。 早晨从南方的苍梧出发，傍晚就到达了昆仑山上。 欲少留此灵琐兮，日忽忽其将暮。 我本想在灵琐稍事逗留，夕阳西下已经暮色苍茫。 吾令羲和弭节兮，望崦嵫而勿迫。 我命令羲和停鞭慢行啊，莫叫太阳迫近崦嵫山旁。 路曼曼其修远兮，吾将上下而求索。 前面的道路啊又远又长，我将上上下下追求理想。 饮余马於咸池兮，总余辔乎扶桑。 让我的马在咸池里饮水，把马缰绳拴在扶桑树上。 折若木以拂日兮，聊逍遥以相羊。 折下若木枝来挡住太阳，我可以暂且从容地徜徉。 前望舒使先驱兮，後飞廉使奔属。 叫前面的望舒作为先驱，让后面的飞廉紧紧跟上。 鸾皇为余先戒兮，雷师告余以未具。 鸾乌凤凰为我在前戒备，雷师却说还没安排停当。 吾令凤鸟飞腾兮，继之以日夜。 我命令凤凰展翅飞腾啊，要日以继夜地不停飞翔。 飘风屯其相离兮，帅云霓而来御。 旋风结聚起来互相靠拢，它率领着云霓向我迎上。 纷总总其离合兮，斑陆离其上下。 云霓越聚越多忽离忽合，五光十色上下飘浮荡漾。 吾令帝阍开关兮，倚阊阖而望予。 我叫天门守卫把门打开，他却倚靠天门把我呆望。 时暧暧其将罢兮，结幽兰而延儜。 日色渐暗时间已经晚了，我纽结着幽兰久久徜徉。 世溷浊而不分兮，好蔽美而嫉妒。 这个世道混浊善恶不分，喜欢嫉妒别人抹煞所长。 朝吾将济於白水兮，登阆风而絏马。 清晨我将要渡过白水河，登上阆风山把马儿系着。 忽反顾以流涕兮，哀高丘之无女。 忽然回头眺望涕泪淋漓，哀叹高丘竟然没有美女。 溘吾游此春宫兮，折琼枝以继佩。 我飘忽地来到春宫一游，折下玉树枝条增添佩饰。 及荣华之未落兮，相下女之可诒。 趁琼枝上花朵还未凋零，把能受馈赠的美女找寻。 吾令丰隆乘云兮，求宓妃之所在。 我命令云师把云车驾起，我去寻找宓妃住在何处。 解佩纕以结言兮，吾令謇修以为理。 解下佩带束好求婚书信，我请蹇修前去给我做媒。 纷总总其离合兮，忽纬繣其难迁。 云霓纷纷簇集忽离忽合，很快知道事情乖戾难成。 夕归次於穷石兮，朝濯发乎洧盘。 晚上宓妃回到穷石住宿，清晨到洧盘把头发洗濯。 保厥美以骄傲兮，日康娱以淫游。 宓妃仗着貌美骄傲自大，成天放荡不羁寻欢作乐。 虽信美而无礼兮，来违弃而改求。 她虽然美丽但不守礼法，算了吧放弃她另外求索。 览相观於四极兮，周流乎天余乃下。 我在天上观察四面八方，周游一遍后我从天而降。 望瑶台之偃蹇兮，见有娀之佚女。 遥望华丽巍峨的玉台啊，见有娀氏美女住在台上。 吾令雁为媒兮，雁告余以不好。 我请鸩鸟前去给我做媒，鸩鸟却说那个美女不好。 雄鸠之鸣逝兮，余犹恶其佻巧。 雄鸠叫唤着飞去说媒啊，我又嫌它过分诡诈轻佻。 心犹豫而狐疑兮，欲自適而不可。 我心中犹豫而疑惑不定，想自己去吧又觉得不妙。 凤皇既受诒兮，恐高辛之先我。 凤凰已接受托付的聘礼，恐怕高辛赶在我前面了。 欲远集而无所止兮，聊浮游以逍遥。 想到远方去又无处安居，只好四处游荡流浪逍遥。 及少康之未家兮，留有虞之二姚。 趁少康还未结婚的时节，还留着有虞国两位阿娇。 理弱而媒拙兮，恐导言之不固。 媒人无能没有灵牙利齿，恐怕能说合的希望很小。 世溷浊而嫉贤兮，好蔽美而称恶。 世间混乱污浊嫉贤妒能，爱障蔽美德把恶事称道。 闺中既以邃远兮，哲王又不寤。 闺中美女既然难以接近，贤智君王始终又不醒觉。 怀朕情而不发兮，余焉能忍而与此终古？ 满腔忠贞激情无处倾诉，我怎么能永远忍耐下去！ 索琼茅以筳篿兮，命灵氛为余占之。 我找来了灵草和细竹片，请求神巫灵氛为我占卜。 曰：“两美其必合兮，孰信修而慕之？ “听说双方美好必将结合看谁真正好修必然爱慕。 思九州之博大兮，岂惟是其有女？” 想到天下多么辽阔广大，难道只在这里才有娇女？” 曰：“勉远逝而无狐疑兮，孰求美而释女？ “劝你远走高飞不要迟疑，谁寻求美人会把你放弃？ 何所独无芳草兮，尔何怀乎故宇？” 世间什么地方没有芳草，你又何必苦苦怀恋故地？ 世幽昧以昡曜兮，孰云察余之善恶？ 世道黑暗使人眼光迷乱，谁又能够了解我们底细？ 民好恶其不同兮，惟此党人其独异！ 人们的好恶本来不相同，只是这邦小人更加怪异。 户服艾以盈要兮，谓幽兰其不可佩。 人人都把艾草挂满腰间，说幽兰是不可佩的东西。 览察草木其犹未得兮，岂珵美之能当？ 对草木好坏还分辨不清，怎么能够正确评价玉器？ 苏粪壤以充祎兮，谓申椒其不芳。 用粪土塞满自己的香袋，反说佩的申椒没有香气。” 欲从灵氛之吉占兮，心犹豫而狐疑。 想听从灵氛占卜的好卦，心里犹豫迟疑决定不下。 巫咸将夕降兮，怀椒糈而要之。 听说巫咸今晚将要降神，我带着花椒精米去接他。 百神翳其备降兮，九疑缤其并迎。 天上诸神遮天蔽日齐降，九疑山的众神纷纷迎迓。 皇剡剡其扬灵兮，告余以吉故。 他们灵光闪闪显示神灵，巫咸又告诉我不少佳话。 曰：“勉升降以上下兮，求矩矱之所同。 他说“应该努力上天下地，去寻求意气相投的同道。 汤、禹俨而求合兮，挚、咎繇而能调。 汤禹为人严正虚心求贤，得到伊尹皋陶君臣协调。 苟中情其好修兮，又何必用夫行媒？ 只要内心善良爱好修洁，又何必一定要媒人介绍？ 说操筑於傅岩兮，武丁用而不疑。 傅说拿祷杵在傅岩筑墙，武丁毫不犹豫用他为相。 吕望之鼓刀兮，遭周文而得举。 太公吕望曾经做过屠夫，他被任用是遇到周文王。 甯戚之讴歌兮，齐桓闻以该辅。 宁戚喂牛敲着牛角歌唱，齐桓公听见后任为大夫。 及年岁之未晏兮，时亦犹其未央。 趁现在年轻大有作为啊，施展才能还有大好时光。 恐鹈鴂之先鸣兮，使夫百草为之不芳。 只怕杜鹃它叫得太早啊，使得百草因此不再芳香。” ”何琼佩之偃蹇兮，众薆然而蔽之。 为什么这样美好的琼佩，人们却要掩盖它的光辉。 惟此党人之不谅兮，恐嫉妒而折之。 想到这邦小人不讲信义，恐怕出于嫉妒把它摧毁。 时缤纷其变易兮，又何可以淹留？ 时世纷乱而变化无常啊，我怎么可以在这里久留。 兰芷变而不芳兮，荃蕙化而为茅。 兰草和芷草失掉了芬芳，荃草和惠草也变成茅莠。 何昔日之芳草兮，今直为此萧艾也？ 为什么从前的这些香草，今天全都成为荒蒿野艾。 岂其有他故兮，莫好修之害也！ 难道还有什么别的理由，不爱好修洁造成的祸害。 余以兰为可恃兮，羌无实而容长。 我还以为兰草最可依靠，谁知华而不实虚有其表。 委厥美以从俗兮，苟得列乎众芳。 兰草抛弃美质追随世俗，勉强列入众芳辱没香草。 椒专佞以慢慆兮，榝又欲充夫佩帏。 花椒专横谄媚十分傲慢，茱萸想进香袋冒充香草。 既干进而务入兮，又何芳之能祗？ 它们既然这么热心钻营，又有什么香草重吐芳馨。 固时俗之流从兮，又孰能无变化？ 本来世态习俗随波逐流，又还有谁能够意志坚定？ 览椒兰其若兹兮，又况揭车与江离？ 看到香椒兰草变成这样，何况揭车江离能不变心。 惟兹佩之可贵兮，委厥美而历兹。 只有我的佩饰最可贵啊，保持它的美德直到如今。 芳菲菲而难亏兮，芬至今犹未沬。 浓郁的香气难以消散啊，到今天还在散发出芳馨。 和调度以自娱兮，聊浮游而求女。 我调度和谐地自我欢娱，姑且飘游四方寻求美女。 及余饰之方壮兮，周流观乎上下。 趁着我的佩饰还很盛美，我要周游观访上天下地。 灵氛既告余以吉占兮，历吉日乎吾将行。 灵氛已告诉我占得吉卦，选个好日子我准备出发。 折琼枝以为羞兮，精琼爢以为粻。 折下玉树枝叶作为肉脯，我舀碎美玉把干粮备下。 为余驾飞龙兮，杂瑶象以为车。 给我驾车啊用飞龙为马，车上装饰着美玉和象牙。 何离心之可同兮？吾将远逝以自疏。 彼此不同心怎能配合啊，我将要远去主动离开他。 邅吾道夫昆仑兮，路修远以周流。 我把行程转向昆仑山下，路途遥远继续周游观察。 扬云霓之晻蔼兮，鸣玉鸾之啾啾。 云霞虹霓飞扬遮住阳光，车上玉铃丁当响声错杂。 朝发軔於天津兮，夕余至乎西极。 清晨从天河的渡口出发，最远的西边我傍晚到达。 凤皇翼其承旂兮，高翱翔之翼翼。 凤凰展翅承托着旌旗啊，长空翱翔有节奏地上下。 忽吾行此流沙兮，遵赤水而容与。 忽然我来到这流沙地段，只得沿着赤水行进缓缓。 麾蛟龙使梁津兮，诏西皇使涉予。 指挥蛟龙在渡口上架桥，命令西皇将我渡到对岸。 路修远以多艰兮，腾众车使径待。 路途多么遥远又多艰险，我传令众车在路旁等待。 路不周以左转兮，指西海以为期。 经过不周山向左转去啊，我的目的地已指定西海。 屯余车其千乘兮，齐玉轪而并驰。 我再把成千辆车子聚集，把玉轮对齐了并驾齐驱。 驾八龙之婉婉兮，载云旗之委蛇。 驾车的八龙蜿蜒地前进，载着云霓旗帜随风卷曲。 抑志而弭节兮，神高驰之邈邈。 定下心来啊慢慢地前行，难控制飞得远远的思绪。 奏《九歌》而舞《韶》兮，聊假日以媮乐 演奏着《九歌》跳起《韶》舞啊，且借大好时光寻求欢娱。 陟升皇之赫戏兮，忽临睨夫旧乡。 太阳东升照得一片明亮，忽然看见我思念的故乡。 仆夫悲余马怀兮，蜷局顾而不行 我的仆从悲伤马也感怀，退缩回头不肯走向前方。 乱曰：已矣哉！ 尾声：“算了吧！ 国无人莫我知兮，又何怀乎故都！ 国内既然没有人了解我，我又何必怀念故国旧居。 既莫足与为美政兮，吾将从彭咸之所居！ 既然不能实现理想政治，我将追随彭成安排自己。” 涉江</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苏东坡</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/sudongpo/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/sudongpo/</guid>
      <description>念奴娇·赤壁怀古
大江东去，浪淘尽，千古风流人物。 故垒西边，人道是，三国周郎赤壁。 乱石穿空，惊涛拍岸，卷起千堆雪。 江山如画，一时多少豪杰。 遥想公瑾当年，小乔初嫁了，雄姿英发。 羽扇纶巾，谈笑间，樯橹灰飞烟灭。 故国神游，多情应笑我，早生华发。 人生如梦，一尊还酹江月。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>经典查找算法</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/class-find-algorithm/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/class-find-algorithm/</guid>
      <description>概述 线性查找分为顺序查找和二分查找。
查找有两种形态，破坏性查找和非破坏性查找，非破坏性查找不会改变数据结构。
顺序查找 思想 从头到尾顺序遍历一遍，很简单直接的方法。
二分查找 思想 假设一个从小到大的有序序列，取中间值和目标比较，如果中间值大，则下一步比较中间值之前的序列，否则比较中间值之后的序列。依次循环，直到找到目标值或遍历结束。
实现 def bin_search(arr, key): low, high = 0, len(arr) - 1 while low &amp;lt; high: mid = (low + high) / 2 print(&amp;#34;mid = {mid}, low = {low}, high = {high}&amp;#34;.format(mid = mid, low = low, high = high)) if key &amp;lt; arr[mid]: high = mid - 1 elif key &amp;gt; arr[mid]: low = mid + 1 else: return mid if key &amp;lt; arr[low] or key &amp;gt; arr[high]: break return None 分析 有序序列时间复杂度为O(nlogn)；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小时候</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/young/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/young/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沁园春</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/qinyuanchun/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/qinyuanchun/</guid>
      <description>沁园春·雪
一九三六年 北国风光，千里冰封，万里雪飘。 望长城内外，惟余莽莽；大河上下，顿失滔滔。 山舞银蛇，原驰蜡象，欲与天公试比高。 须晴日，看红装素裹，分外妖娆。 江山如此多娇，引无数英雄竞折腰。 惜秦皇汉武，略输文采；唐宗宋祖，稍逊风骚。 一代天骄，成吉思汗，只识弯弓射大雕。 俱往矣，数风流人物，还看今朝。 沁园春·长沙
一九二五年 独立寒秋， 湘江北去， 橘子洲头。 看万山红遍， 层林尽染； 漫江碧透， 百舸争流。 鹰击长空， 鱼翔浅底， 万物霜天竞自由。 怅寥廓， 问苍茫大地， 谁主沉浮？ 携来百侣曾游。 忆往昔峥嵘岁月稠。 恰同学少年， 风华正茂； 书生意气， 挥斥方遒。 指点江山， 激扬文字， 粪土当年万户侯。 曾记否， 到中流击水， 浪遏飞舟？ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让我们荡起双桨</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/dangqishuangjiang/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/dangqishuangjiang/</guid>
      <description>让我们荡起双桨
小船儿推开波浪
海面倒映着美丽的白塔
四周环绕着绿树红墙
小船儿轻轻飘荡在水中
迎面吹来了凉爽的风
红领巾迎着太阳
阳光洒在海面上
水中鱼儿望着我们
悄悄地听我们愉快歌唱
小船儿轻轻飘荡在水中
迎面吹来了凉爽的风
做完了一天的功课
我们来尽情欢乐
我问你亲爱的伙伴
谁给我们安排下幸福的生活
小船儿轻轻飘荡在水中
迎面吹来了凉爽的风</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跑步</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/runner/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/runner/</guid>
      <description>概览 侧身躯干上抬、平板支撑、俯卧撑深蹲、
深蹲、单腿硬拉、单腿深蹲、高抬腿、拉腿带
倒立、倒立撑、引体向上(下巴超过横杆即可)
俯身摸脚尖、踢手心、铁板桥(后仰摸地、向后仰天斜倚，让暗器掠面而过)、翻跟斗、劈叉
狮子吼、太极拳、
体操、热身运动(头-&amp;gt;脚)
健康锻炼 膝盖积水 原因 过度跑步、没有热身、跑步后不拉伸等，打破了动态平衡。
膝盖积水正常状态下处于一个动态平衡中，运动会导致积水，休息时积水会逐渐消失。
其主要表现关节充血肿胀，疼痛，渗出增多，关节积液，活动下蹲困难，功能受限。
恢复方法 减少跑步、多休息、深蹲、抬腿、靠墙蹲、拉伸踝部。
训练方式 跑步的提高需要配合力量训练，单纯的跑步提升速度很慢。一下介绍几个简单方便的锻炼方法。
核心训练 腹部肌群、腰背部的肌群训练。
核心训练指训练核心肌群，核心肌群由腹直肌、腹横肌、背肌、腹斜肌、下背肌和竖脊肌等肌肉群组成，包括髋关节周围的一些小肌肉，以及臀肌、旋髋肌、股后肌群。说的简单一点，就是腰腹周围一圈肉。在跑步过程中起支撑、稳定、协调、传导的作用，可减少腿部、关节压力，帮助保持合理的跑姿，节约体力。
增强核心肌群的动作非常多，如仰卧卷腹（Crunch）、平板支撑（Plank）等。
侧身躯干上抬 一组10个，左右手各一组。
平板支撑 左右各一下为一次。
一组10个。
跑姿 高抬腿、踢臀
Wall Sit 增强膝盖周围肌肉力量，防止膝盖疼。
深蹲 极力推荐。
脚尖向前，双脚分开与肩同宽，后背挺直，双手抱头，坐下去时感觉要坐在椅子上，而不是单纯的膝盖往前顶，蹲到大腿与地平面平行即可。
一组15个。
俯卧撑 极力推荐。
身体保持直线，双腿并拢，躯干稳定，呼吸平缓；最高点时双手伸直但不能锁死，保持微弯；每个俯卧撑撑起时，双手离地击掌。进阶则单手俯卧撑。
一组10个。
俯身摸脚尖 左右各摸一下为一次。
一组10个。
踢手心 一组10个。
单腿硬拉 同时练习背部、腿部肌肉，矫正跑姿。
单腿站立，微蹲；另一只脚向后伸展，脚尖朝下；上身不要晃动，双手平伸，掌心相对，背向前弯但不能塌，前倾至水平线；收紧臀部，拉起身体，回到初始位置即完成一次；在这个动作工程中你会感觉到站立那条腿和臀肌发力。
一组10个。
单腿深蹲 平衡肌力，矫正跑姿。
双手抱拳，单腿抬起45度，另一只腿下蹲，小腿与大腿成90度后起立。
一组15个。
拉伸 囚徒六艺十式 囚徒健身1
囚徒健身2
参考：爱燃烧APP、囚徒健身
24式简化太极拳 起势：两脚开立，两臂前举，屈膝按掌。 野马分鬃：收脚抱球，左转出步，弓步分手。后坐撇脚，跟步抱球，右转出步，弓步分手。后坐撇脚，跟步抱球，左转出步，弓步分手。 白鹤亮翅：跟半步胸前抱球，后坐举臂，虚步分手。 搂膝拗步：左转落手，右转收脚举臂，出步屈肘， 弓步搂推。后坐撇脚，跟步举臂，出步屈肘，弓步搂推。后坐撇脚，跟步举臂，出步屈&amp;gt;肘，弓步搂推。 手挥琵琶：跟步展手，后坐挑掌，虚步合臂。 倒卷肱：两手展开，提膝屈肘，撤步错手，后坐推掌。(重复四次) 左揽雀尾：右转收脚抱球，左转出步，弓步棚臂，左转随臂展掌，后坐右转下捋，左转出步搭腕，弓步前挤，后坐分手屈肘收掌，弓步按掌。 右揽雀尾：后坐扣脚、右转分手，回体重收脚抱球，右转出步，弓步棚臂，右转随臂展掌，后坐左转下捋，右转出步搭手，弓步前挤，后坐分手屈肘收掌，弓步推掌。 单鞭：左转扣脚，右转收脚展臂，出步勾手，弓步推举。 云手：右转落手，左转云手，并步按掌，右转云手、出步按掌。(注：重复三次) 单鞭：斜落步右转举臂，出步勾手，弓步按掌。 高探马：跟步后坐展手，虚步推掌。 右蹬脚：收脚收手，左转出步，弓步划弧，合抱提膝，分手蹬脚。 双峰贯耳：收脚落手，出步收手，弓步贯拳。 转身左蹬脚：后坐扣脚，左转展手，回体重合抱提膝，分手蹬脚。 左下势独立：收脚勾手，蹲身仆步，穿掌下势，撇脚弓腿，扣脚转身，提膝挑掌。 右下势独立：落脚左转勾手，蹲身仆步，穿掌下势，撇脚弓腿，扣脚转身，提膝挑掌。 左右穿梭：落步落手，跟步抱球，右转出步，弓步推架。后坐落手，跟步抱球，左转出步，弓步推架。 海底针：跟步落手，后坐提手，虚步插掌 闪通臂：收脚举臂，出步翻掌，弓步推架。 转身搬拦捶：后坐扣脚右转摆掌，收脚握拳，垫步搬捶，跟步旋臂，出步裹拳拦掌，弓步打拳。 如封似闭：穿臂翻掌，后坐收掌，弓步推掌。 十字手：后坐扣脚，右转撇脚分手，移重心扣脚划弧。 收势：收脚合抱，旋臂分手，下落收势。 其他训练 狮子吼、太极拳</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黄帝内经</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/neijing/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/neijing/</guid>
      <description>简介 《黄帝内经》分《灵枢》、《素问》两部分，起源于轩辕黄帝，后又经医家、医学理论家联合增补发展创作，一般认为集结成书于春秋战国时期。在以黄帝、岐伯、雷公对话、问答的形式阐述病机病理的同时，主张不治已病，而治未病，同时主张养生、摄生、益寿、延年。是中国传统医学四大经典著作之一(《黄帝内经》、《难经》、《伤寒杂病论》、《神农本草经》)，是我国医学宝库中现存成书最早的一部医学典籍。是研究人的生理学、病理学、诊断学、治疗原则和药物学的医学巨著。在理论上建立了中医学上的“阴阳五行学说”、“脉象学说”“藏象学说”等。
《内经》作为中国传统文化的经典之作，不仅仅是一部经典的中医名著，更是一部博大精深的文化巨著，以生命为中心，从宏观角度论述了天、地、人之间的相互联系，讨论和分析了医学科学最基本的命题——生命规律，并创建了相应的理论体系和防治疾病的原则和技术，包含着哲学、政治、天文等多个方面学科的丰富知识，是一部围绕生命问题而展开的百科全书。关于医学价值，《内经》是医家的集体智慧，但不代表中医最高理论水平，书中也有不少错误的猜测和牵强的解释，很多理论仅是一种假说，需要后世来证实或证伪。今天不必把《内经》当成宝典，而产生尊古贱今的思想，必须取其精华，弃其糟粕。
关于成书时间，元末明初医学家吕复对此发表过中肯的见解，认为内经非一时之言，亦非一人之手；其笔之于书，应在战国(邵雍、程颢、司马光、朱熹)，其个别篇章成于两汉。
目录 素问 上古天真论 四气调神大论 生气通天论 金匮真言论 阴阳应象大论 阴阳离合论 阴阳别论 灵兰秘典论 六节藏象论 五藏生成 五藏别论 异法方宜论 移精变气论 汤液醪醴论 玉版论要 诊要经终论 脉要精微论 平人气象论 玉机真藏论 三部九候论 经脉别论 藏气法时论 宣明五气 血气形志 宝命全形论 八正神明论 离合真邪论 通评虚实论 太阴阳明论 阳明脉解 热论 刺热 评热病论 逆调论 疟论 刺疟 气厥论 咳论 举痛论 腹中论 刺腰痛 风论 痹论 痿论 厥论 病能论 奇病论 大奇论 脉解 刺要论 刺齐论 刺禁论 刺志论 针解 长刺节论 皮部论 经络论 气穴论 气府论 骨空论 水热穴论 调经论 缪刺论 四时刺逆从论 标本病传论 天元纪大论 五运行大论 六微旨大论 气交变大论 五常政大论 六元正纪大论 刺法论 本病论 至真要大论 著至教论 示从容论 疏五过论 徵四失论 阴阳类论 方盛衰论 解精微论</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心经</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/xinjing/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/xinjing/</guid>
      <description>摩诃般若波罗蜜多心经
观自在菩萨，行深般若波罗蜜多时，照见五蕴皆空，度一切苦厄。
舍利子！色不异空，空不异色；色即是空，空即是色；受想行识，亦复如是。
舍利子！是诸法空相，不生不灭，不垢不净，不增不减。
是故空中无色，无受想行识，无眼耳鼻舌身意，无色声香味触法，无眼界，乃至无意识界。
无无明，亦无无明尽，乃至无老死，亦无老死尽，无苦集灭道。无智亦无得。
以无所得故，菩提萨埵，依般若波罗蜜多故，心无罣碍，无罣碍故，无有恐怖， 远离颠倒梦想，究竟涅槃。
三世诸佛，依般若波罗蜜多故，得阿耨多罗三藐三菩提。
故知般若波罗蜜多，是大神咒，是大明咒，是无上咒，是无等等咒，能除一切苦，真实不虚。
故说般若波罗蜜多咒，即说咒曰︰揭谛揭谛，波罗揭谛，波罗僧揭谛，菩提萨婆诃。
西游记中唐僧常念的经文，端坐合十，嘴唇微动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>笑话</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/joke/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 21:53:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/joke/</guid>
      <description>美食
一外国友人，扬言在一年内吃遍中国所有美食，结果五年过去了，他还没走出四川。--郭冬临·抖音 教育
小时侯放暑假，妈妈把游戏机放我书包里，我找了一个假期没找到。。。--糗事百科 情感
和老婆吵架后冷战三天，最后忍不住先开口：“老婆，出道加法题吧。”“你想干嘛？！”“我想求和。。。”--糗事百科 鸡汤
假如上半年混得不好，千万不要气馁，因为七一建党，八一建军，十一建国，伟大的事业都是下半年完成的。上半年不是五四青年节，就是六一儿童节，都不太成熟。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>道德经</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/daodejing/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/daodejing/</guid>
      <description>道 道可道，非常道。名可名，非常名。无，名天地之始，有，名万物之母。故常无欲以观其妙，常有欲以观其徼(jiào)。此两者同出而异名，同谓之玄，玄之又玄，众妙之门。
天下皆知美之为美，斯恶矣；皆知善之为善，斯不善已。故有无相生，难易相成，长短相形，高下相倾，音声相和，前後相随。是以圣人处无为之事，行不言之教。万物作焉而不辞，生而不有，为而不恃，功成而弗居。夫唯弗居，是以不去。
不尚贤， 使民不争。不贵难得之货，使民不为盗。不见可欲，使民心不乱。是以圣人之治，虚其心，实其腹，弱其志，强其骨；常使民无知、无欲，使夫智者不敢为也。为无为，则无不治。
道冲而用之，或不盈。渊兮似万物之宗。解其纷，和其光，同其尘，湛兮似或存。吾不知谁之子，象帝之先。
天地不仁，以万物为刍狗。圣人不仁，以百姓为刍狗。天地之间，其犹橐迭乎？虚而不屈，动而愈出。多言数穷，不如守中。
谷神不死是谓玄牝。玄牝之门是谓天地根。绵绵若存，用之不勤。
天长地久。天地所以能长且久者，以其不自生，故能长生。是以圣人後其身而身先，外其身而身存。非以其无私邪！故能成其私。
上善若水。水善利万物而不争，处众人之所恶，故几於道。居善地，心善渊，与善仁，言善信，正善治，事善能，动善时。夫唯不争，故无尤。
持而盈之不如其己；揣而锐之不可长保；金玉满堂莫之能守；富贵而骄，自遗其咎。功遂身退，天之道。
载营魄抱一，能无离乎？专气致柔，能如婴儿乎？涤除玄览，能无疵乎？爱国治民，能无为乎？天门开阖，能为雌乎？明白四达，能无知乎。
三十幅共一毂，当其无，有车之用。埏埴以为器，当其无，有器之用。凿户牖以为室，当其无，有室之用。故有之以为利，无之以为用。
五色令人目盲，五音令人耳聋，五味令人口爽，驰骋畋猎令人心发狂，难得之货令人行妨。是以圣人，为腹不为目，故去彼取此。
宠辱若惊，贵大患若身。何谓宠辱若惊？宠为下。得之若惊失之若惊是谓宠辱若惊。何谓贵大患若身？吾所以有大患者，为吾有身，及吾无身，吾有何患。故贵以身为天下，若可寄天下。爱以身为天下，若可托天下。
视之不见名曰夷，听之不闻名曰希，抟之不得名曰微。此三者不可致诘，故混而为一。其上不皦(jiǎo)，其下不昧，绳绳不可名，复归於无物。是谓无状之状，无物之象，是谓惚恍。迎之不见其首，随之不见其後。执古之道以御今之有。能知古始，是谓道纪。
古之善为士者，微妙玄通，深不可识。夫唯不可识，故强为之容。豫兮若冬涉川；犹兮若畏四邻；俨兮其若容；涣兮若冰之将释；敦兮其若朴；旷兮其若谷；混兮其若浊；澹兮其若海；飉(liáo,风的声音)兮若无止。孰能浊以静之徐清。孰能安以动之徐生。保此道者不欲盈。夫唯不盈故能蔽而新成。
致虚极守静笃。万物并作，吾以观复。夫物芸芸各复归其根。归根曰静，是谓复命；复命曰常，知常曰明。不知常，妄作凶。知常容，容乃公，公乃全，全乃天，天乃道，道乃久，没身不殆。
太上，下知有之。其次，亲而誉之。其次，畏之。其次，侮之。信不足焉，有不信焉。悠兮其贵言，功成事遂，百姓皆谓∶我自然。
大道废有仁义；智慧出有大伪；六亲不和有孝慈；国家昏乱有忠臣。
绝圣弃智，民利百倍；绝仁弃义，民复孝慈；绝巧弃利，盗贼无有；此三者，以为文不足。故令有所属，见素抱朴少私寡欲。
绝学无忧，唯之与阿，相去几何？善之与恶，相去若何？人之所畏，不可不畏。荒兮其未央哉！众人熙熙如享太牢、如春登台。我独泊兮其未兆，如婴儿之未孩；儡儡(lěi,羸弱)兮若无所归。众人皆有馀，而我独若遗。我愚人之心也哉！沌沌兮。俗人昭昭，我独昏昏；俗人察察，我独闷闷。众人皆有以，而我独顽且鄙。我独异於人，而贵食母。
孔德之容惟道是从。道之为物惟恍惟惚。惚兮恍兮其中有象。恍兮惚兮其中有物。窈兮冥兮其中有精。其精甚真。其中有信。自古及今，其名不去以阅众甫。吾何以知众甫之状哉！以此。
曲则全，枉则直，洼则盈，敝则新少则得，多则惑。是以圣人抱一为天下式。不自见故明；不自是故彰；不自伐故有功；不自矜故长；夫唯不争，故天下莫能与之争。古之所谓‘曲则全’者，岂虚言哉！诚全而归之。
希言自然。故飘风不终朝，骤雨不终日。孰为此者？天地。天地尚不能久，而况於人乎？故从事於道者，同於道。德者同於德。失者同於失。同於道者道亦乐得之；同於德者德亦乐得之；同於失者失亦乐得之。信不足焉，有不信焉。
企者不立；跨者不行。自见者不明；自是者不彰。自伐者无功；自矜者不长。其在道也曰：馀食赘形。物或恶之，故有道者不处。
有物混成先天地生。寂兮寥兮独立不改，周行而不殆，可以为天下母。吾不知其名，强字之曰道。强为之名曰大。大曰逝，逝曰远，远曰反。故道大、天大、地大、人亦大。域中有大，而人居其一焉。人法地，地法天，天法道，道法自然。
重为轻根，静为躁君。是以君子终日行不离轻重。虽有荣观燕处超然。奈何万乘之主而以身轻天下。轻则失根，躁则失君。
善行无辙迹。善言无瑕谪。善数不用筹策。善闭无关楗而不可开。善结无绳约而不可解。是以圣人常善救人，故无弃人。常善救物，故无弃物。是谓袭明。故善人者不善人之师。不善人者善人之资。不贵其师、不爱其资，虽智大迷，是谓要妙。
知其雄，守其雌，为天下溪。为天下溪，常德不离，复归於婴儿。知其白，守其黑，为天下式。为天下式，常德不忒，复归於无极。知其荣，守其辱，为天下谷。为天下谷，常德乃足，复归於朴。朴散则为器，圣人用之则为官长。故大制不割。
将欲取天下而为之，吾见其不得已。天下神器，不可为也，为者败之，执者失之。夫物或行或随、或觑或吹、或强或羸、或挫或隳。是以圣人去甚、去奢、去泰。
以道佐人主者，不以兵强天下。其事好还。师之所处荆棘生焉。军之後必有凶年。善有果而已，不敢以取强。果而勿矜。果而勿伐。果而勿骄。果而不得已。果而勿强。物壮则老，是谓不道，不道早已。
夫佳兵者不祥之器，物或恶之，故有道者不处。君子居则贵左，用兵则贵右。兵者不祥之器，非君子之器，不得已而用之，恬淡为上。胜而不美，而美之者，是乐杀人。夫乐杀人者，则不可得志於天下矣。吉事尚左，凶事尚右。偏将军居左，上将军居右。言以丧礼处之。杀人之众，以悲哀泣之，战胜以丧礼处之。
道常无名。朴虽小天下莫能臣也。侯王若能守之，万物将自宾。天地相合以降甘露，民莫之令而自均。始制有名，名亦既有，夫亦将知止，知止可以不殆。譬道之在天下，犹川谷之於江海。
知人者智，自知者明。胜人者有力，自胜者强。知足者富。强行者有志。不失其所者久。死而不亡者，寿。
大道泛兮，其可左右。万物恃之以生而不辞，功成而不名有。衣养万物而不为主，常无欲可名於小。万物归焉，而不为主，可名为大。以其终不自为大，故能成其大。
执大象天下往，往而不害安平太。乐与饵，过客止。道之出口淡乎其无味。视之不足见，听之不足闻，用之不足既。
将欲歙之，必固张之。将欲弱之，必固强之。将欲废之，必固兴之。将欲取之，必固与之。是谓微明。柔弱胜刚强。鱼不可脱於渊，国之利器不可以示人。
道常无为，而无不为。侯王若能守之，万物将自化。化而欲作，吾将镇之以无名之朴。无名之朴，夫亦将无欲。不欲以静，天下将自定。
德 上德不德是以有德。下德不失德是以无德。上德无为而无以为。下德无为而有以为。上仁为之而无以为。上义为之而有以为。上礼为之而莫之以应，则攘臂而扔之。故失道而後德。失德而後仁。失仁而後义。失义而後礼。夫礼者忠信之薄而乱之首。前识者，道之华而愚之始。是以大丈夫，处其厚不居其薄。处其实，不居其华。故去彼取此。
昔之得一者，天得一以清，地得一以宁，神得一以灵，谷得一以盈，万物得一以生，侯王得一以为天下贞。其致之。天无以清将恐裂，地无以宁将恐废，神无以灵将恐歇，谷无以盈将恐竭，万物无以生将恐灭，侯王无以贞将恐蹶。故贵以贱为本，高以下为基。是以侯王自称孤、寡、不谷。此非以贱为本邪？非乎。至誉无誉。不欲琭琭如玉，珞珞如石。
反者道之动，弱者道之用。天下万物生於有，有生於无。
上士闻道勤而行之，中士闻道若存若亡，下士闻道大笑之。不笑不足以为道。故建言有之。明道若昧，进道若退，夷道若颣(lèi)。上德若谷，大白若辱，广德若不足，建德若偷，质真若渝，大方无隅，大器晚成，大音希声，大象无形，道隐无名。夫唯道善贷且成。
道生一，一生二，二生三，三生万物。万物负阴而抱阳，冲气以为和。人之所恶，唯孤、寡不谷，而王公以为称，故物或损之而益，或益之而损。人之所教，我亦教之，强梁者，不得其死。吾将以为教父。
天下之至柔，驰骋天下之至坚。无有入无间，吾是以知无为之有益。不言之教，无为之益天下希及之。
名与身孰亲，身与货孰多，得与亡孰病。是故甚爱必大费，多藏必厚亡，知足不辱。知止不殆，可以长久。
大成若缺，其用不弊。大盈若冲，其用不穷。大直若屈，大巧若拙，大辩若讷。静胜躁，寒胜热。清静为天下正。
天下有道，却走马以粪。天下无道，戎马生於郊。祸莫大於不知足。咎莫大於欲得。故知足之足常足矣。
不出户知天下。不窥牖见天道。其出弥远，其知弥少。是以圣人不行而知。不见而明。不为而成。
为学日益。为道日损。损之又损，以至於无为。无为而不为。取天下常以无事，及其有事，不足以取天下。
圣人无常心，以百姓心为心。善者吾善之，不善者吾亦善之，德善。信者吾信之，不信者吾亦信之，德信。圣人在天下，歙歙(xīxī,无所偏执的样子)焉，为天下浑其心。百姓皆注其耳目，圣人皆孩之。
出生入死。生之徒，十有三。死之徒，十有三。人之生，动之於死地，亦十有三。夫何故？以其生生之厚。盖闻善摄生者，陆行不遇凶虎，入军不被甲兵。凶无所投其角，虎无所用其爪，兵无所容其刃。夫何故？以其无死地。
道生之，德畜之，物形之，势成之。是以万物莫不尊道，而贵德。道之尊，德之贵，夫莫之命而常自然。故道生之，德畜之，长之育之，亭之毒之。养之覆之。生而不有，为而不恃，长而不宰，是谓玄德。
天下有始，以为天下母。既得其母，以知其子。既知其子，复守其母，没身不殆。塞其兑，闭其门，终身不勤。开其兑，济其事，终身不救。见其小曰明，守柔曰强。用其光，复归其明，无遗身殃。是为习常。
使我介然有知，行於大道，唯施是畏。大道甚夷，而人好径。朝甚除，田甚芜，仓甚虚。服文彩，带利剑，厌饮食，财货有馀。是谓盗夸。非道也哉。
善建者不拔，善抱者不脱。子孙以祭祀不辍。修之於身其德乃真，修之於家其德乃馀，修之於乡其德乃长，修之於邦其德乃丰，修之於天下其德乃普。故以身观身，以家观家，以乡观乡，以邦观邦，以天下观天下。吾何以知天下然哉？以此。
含德之厚比於赤子。毒虫不螫，猛兽不据，攫鸟不抟。骨弱筋柔而握固。未知牝牡之合而全作，精之至也。终日号而不嗄，和之至也。知和曰常，知常曰明，益生曰祥，心使气曰强。物壮则老，谓之不道，不道早已。
知者不言，言者不知。挫其锐，解其纷，和其光，同其尘，是谓玄同。故不可得而亲，不可得而疏，不可得而利，不可得而害，不可得而贵，不可得而贱。故为天下贵。
以正治国，以奇用兵，以无事取天下。吾何以知其然哉？以此。天下多忌讳而民弥贫，民多利器国家滋昏，人多伎巧奇物泫起，法令滋彰盗贼多有。故圣人云我无为而民自化，我好静而民自正，我无事而民自富，我无欲而民自朴。
其政闷闷，其民淳淳。其政察察，其民缺缺。祸尚福之所倚，福尚祸之所伏。孰知其极，其无正。正复为奇，善复为妖。人之迷其日固久，是以圣人方而不割，廉而不刿，直而不肆，光而不耀。
治人事天莫若啬。夫唯啬是谓早服，早服谓之重积德，重积德则无不克，无不克则莫知其极，莫知其极可以有国，有国之母可以长久。是谓深根固柢，长生久视之道。
治大国若烹小鲜。以道莅天下，其鬼不神，非其鬼不神，其神不伤人。非其神不伤人，圣人亦不伤人。夫两不相伤，故德交归焉。
大国者下流，天下之交，天下之牝。牝常以静胜牡，以静为下。故大国以下小国，则取小国。小国以下大国，则取大国。故或下以取，或下而取。大国不过欲兼畜人，小国不过欲入事人。夫两者各得所欲，大者宜为下。
道者万物之奥。善人之宝，不善人之所保。美言可以市尊，美行可以加人。人之不善，何弃之有。故立天子、置三公，虽有拱璧以先驷马，不如坐进此道。古之所以贵此道者何。不曰∶求以得，有罪以免邪？故为天下贵。
为无为，事无事，味无味。大小多少，报怨以德。图难於其易，为大於其细。天下难事必作於易，天下大事必作於细。是以圣人终不为大，故能成其大。夫轻诺必寡信，多易必多难，是以圣人犹难之，故终无难矣。
其安易持，其未兆易谋。其脆易泮，其微易散。为之於未有，治之於未乱。合抱之木生於毫末，九层之台起於累土，千里之行始於足下。为者败之，执者失之。是以圣人无为故无败，无执故无失。民之从事常於几成而败之，慎终如始则无败事。是以圣人欲不欲，不贵难得之货。学不学，复众人之所过，以辅万物之自然而不敢为。
古之善为道者，非以明民，将以愚之。民之难治，以其智多。故以智治国，国之贼。不以智治国，国之福。知此两者，亦稽式。常知稽式，是谓玄德。玄德深矣、远矣！与物反矣。然後乃至大顺。
江海之所以能为百谷王者，以其善下之，故能为百谷王。是以圣人欲上民，必以言下之。欲先民，必以身後之。是以圣人处上而民不重，处前而民不害。是以天下乐推而不厌。以其不争，故天下莫能与之争。
天下皆谓我道大似不肖，夫唯大故似不肖。若肖，久矣！其细也夫。我有三宝持而保之∶一曰慈， 二曰俭，三曰不敢为天下先。慈故能勇，俭故能广，不敢为天下先故能成器长。今舍慈且勇，舍俭且广，舍後且先，死矣！夫慈以战则胜，以守则固。天将救之以慈卫之。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>道德经</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/daodejing_boshu/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/daodejing_boshu/</guid>
      <description>上德不德，是以有德；下德不失德，是以无德。上德无为，而无以为也。上仁为之，而无以为也。上义为之，而有以为也。上礼为之，而莫之应也，则攘臂而乃(扔)之。故失道而后德，失德而后仁，失仁而后义，失义而后礼。夫礼者，忠信之薄(泊)也，而乱之首也。 前识者，道之华也，而愚之首也。是以大丈夫居其厚而不居其薄(泊)，居其实而不居其华。故去彼取此。 昔之得一者：天得一以清；地得一以宁；神得一以灵；谷得一以盈；侯王得一以为天下正。其至之也。天毋已清将恐裂；谓地毋已宁将恐发；谓神毋已灵将恐歇；谓谷毋已盈将恐渴；谓侯王毋已贵以高将恐蹶。故必贵而以贱为本，必高矣而以下为基。夫是以侯王自谓孤寡不谷，此其以贱之本与？非也。故致数与无与。是故不欲禄禄若玉，珞珞若石。 上士闻道，堇而行之。中士闻道，若存若亡。下士闻道，大笑之。弗笑，不足以为道。是以建言有之曰：“明道如费，进道如退，夷道如类。” 上德如谷，大白如辱，广德如不足，建德如输，质真如渝。大方无隅，大器免成，大音希声。 天象无刑，道隐无名。夫唯道，善始且善成。反也者，道之动也；弱也者，道之用也。 天下之物生于有，有生于无。道生一，一生二，二生三，三生万物。万物负阴而抱阳，中气以为和。 天下之所恶，唯孤、寡、不谷；而王公以自名也。勿或损之而益，或益之而损。人所教，夕议而教人。故强良者不得死，我将以为学父。 天下之至柔，驰骋于天下之致坚；无有入于无间。吾是以知无为之益；不言之教，无为之益，天下希能及之矣。 名与身孰亲？身与货孰多？得与亡孰病？甚爱必大费，多藏必厚亡。故知足不辱，知止不殆，可以长久。 大成若缺，其用不敝；大盈若盅，其用不窘。大直如诎，大巧如拙，大赢如绌，躁胜寒，靓胜炅，请靓可以为天下正。 天下有道，却走马以粪；天下无道，戎马生于郊。 罪莫大于可欲，祸莫大于不知足，咎莫憯于欲得。故知足之足，恒足矣。 不出于户，以知天下；不窥于牖，以知天道；其出也弥远，其知弥少。是以圣人不行而知，不见而名，弗为而成。 为学者日益，闻道者日损。损之又损，以至于无为，无为而无不为。取天下，恒无事；及其有事也，不足以取天下。 圣人恒无心，以百姓心为心。善者善之，不善者亦善之，德善也。信者信之，不信者亦信之，德信也。圣人之在天下，歙歙焉，为天下浑心；百姓皆属其耳目，圣人皆孩之。 出生，入死。生之徒十有三，死之徒十有三，而民生生。动皆之死地之十有三。夫何故也？以其生生也。盖闻善执生者，陵行不辟兕虎，入军不被甲兵；兕无所揣其角，虎无所措其爪，兵无所容其刃。夫何故也？以其无死地焉。 道生之，而德畜之；物刑之，而器成之。是以万物尊道而贵德。道之尊，德之贵也。夫莫之爵，而恒自然也。 道，生之，畜之，长之，遂之，亭之，毒之，养之，复之。生而。 弗有也，为而弗恃也，长而弗宰也，此之谓玄德。 天下有始，以为天下母。既得其母，以知其子，复守其母，没身不殆。 塞其闷，闭其门，终身不堇。启其闷，济其事，终身不救。见小曰明，守柔曰强；用其光，复归其明，毋遗身殃，是谓袭常。 使我介有知，行于大道，唯施是畏。大道甚夷，民甚好解。朝甚除，田甚芜，仓甚虚。服文采，带利剑，厌食而赍财有余，是谓盗夸。盗夸，非道也。 善建者不拔，善抱者不脱，子孙以祭祀不绝。修之身，其德乃真。修之家，其德有余。修之乡；其德乃长。修之邦，其德乃丰。修之天下，其德乃博。以身观身，以家观家，以乡观乡，以邦观邦，以天下观天下。吾何以知天下之然兹？以此。 含德之厚者，比于赤子。蜂蝎蛇弗螫，攫鸟猛兽弗搏。骨弱筋柔而握固。未知牝牡之会而脧怒，精之至也。终日号而不爱，和之至也。和曰常，知和曰明，益生曰祥，心使气曰强。物壮即老，谓之不道，不道早已。 知者弗言，言者弗知。塞其闷，闭其门，和其光，同其尘，锉其锐而解其纷，是谓玄同。故不可得而亲，亦不可得而疏；不可得而利，亦不可得而害；不可得而贵，亦不可得而浅。故为天下贵。 以正之邦，以畸用兵，以无事取天下。吾何以知其然也哉？夫天下多忌讳，而民弥贫；民多利器，而邦家兹昏；人多知，而何物滋起；法物滋章，而盗贼多有。是以圣人之言曰：我无为也，而民自化。我好静，而民自正。我无事，民自富。我欲不欲，而民自朴。 其正闵闵，其民屯屯。其正察察，其邦夬夬。祸，福之所倚；福，祸之所伏。孰知其极？其无正也？正复为奇，善复为祅。人之迷也，其日固久矣。是以方而不割，兼而不剌，直而不绁，光而不眺。 治人事天，莫若啬。夫惟啬，是以早服。早服是谓重积德。重积德则无不克，无不克则莫知其极。莫知其极，可以有国。有国之母，可以长久。是谓深根固柢，长生久视之道也。 治大国若烹小鲜，以道莅天下。其鬼不神，非其鬼不神也，其神不伤人也。非其申不伤人也，圣人亦弗伤也。夫两不相伤，故德交归焉。 大邦者，下流也，天下之牝也。天下之郊也，牝恒以靓胜牡。为其靓也，故宜为下。大邦以下小邦，则取小邦。小邦以下大邦，则取于大邦。故或下以取，或下而取。故大邦者不过欲兼畜人，小邦者不过欲入事人。夫皆得其欲，则大者宜为下。 道者，万物之注也；善人之葆也，不善人之所葆也。美言，可以市；奠行，可以贺人。人之不善，何弃之有？故立天子、置三卿，虽有共之璧以先四马，不善坐而进此。古之所以贵此道者何？不曰求以得，有罪以免与？故为天下贵。 为无为，事无事，味无味。大小，多少。报怨以德，图难于其易也，为大于其细也。天下之难作于易，天下之大作于细。是以圣人终不为大，故能成其大。夫轻诺必寡信，多易必多难。是以圣人犹难之，故终于无难。 其安也，易持也；其未兆也，易谋也；其脆也，易判也；其微也，易散也。为之于其未有也，治之于其未乱也。合抱之木，生于毫末。九成之台，作于累土。百仞之高，始于足下。为之者败之，执之者失之。是以圣人无为也，故无败也；无执也，故无失也。民之从事也，恒于其成事而败之。故慎终若始，则无败事矣。是以圣人欲不欲，不贵难得之货；学不学，而复众人之所过；能辅万物之自然，而弗敢为。 故曰：为道者非以明民也，将以愚之也。民之难治也，以其知也。故以知知邦，邦之贼也。以不知知邦，邦之德也。恒知此两者，亦稽式也。恒知稽式，此谓玄德。玄德深矣、远矣、与物反矣，乃至大顺。 江海所以能为百谷王者，以其善下之，是以能为百谷王。是以圣人之欲上民也，必以其言下之；欲先民也，必以其身后之。故居前而民弗害也，居上而民弗重也。天下乐隼而弗厌也，非以其无诤与，故天下莫能与诤。 小邦，寡民，使十百人之器毋用，使民重死而远徙，有车周无所乘之，有甲兵无所陈之，使民复结绳而用之。甘其食，美其服，乐其俗，安其居；邻邦相望，鸡狗之声相闻，民至老死不相往来。 信言不美，美言不信；知者不博，博者不知；善者不多，多者不善。圣人无积，既以为人己愈有；既以予人，已愈多。故天之道，利而不害；人之道，为而弗争。 天下皆谓我大，不肖。夫唯大，故不宵；若宵，细久矣。我恒有三葆之：一曰兹，二曰俭，三曰不敢为天下先。夫兹故能勇；俭故能广；不敢为天下先，故能为成事长。今舍其兹，且勇；舍其后，且先；则必死矣。夫兹，以战则胜，以守则固。天将建之，汝以兹垣之。 善为士者不武，善战者不怒，善胜敌者弗与，善用人者为之下。是谓不诤之德，是谓用人，是谓天；古之极也。 用兵有言曰：“吾不敢为主而为客，吾不进寸而芮尺。”是谓行无行，攘无臂，执无兵，乃无敌矣。祸莫大于无适；无适，斤亡吾葆矣。故称兵相若，则哀者胜矣。 吾言，甚易知也，甚易行也；而人莫之能知也，而莫之能行也。言有君，事有宗；其唯无知也，是以不我知？知我者希，则我贵矣。是以圣人被褐而怀玉。 知不知，尚矣。不知不知，病矣。是以圣人之不病，以其病病也，是以不病。 民之不畏威，则大威将至矣。 毋闸其所居，毋厌其所生。夫唯弗厌，是以不厌。是以圣人，自知而不自见也，自爱而不自贵也。故去彼取此。 勇于敢者则杀，勇于不敢则活。两者或利或害。天之所恶，孰知其故？天之道，不战而善胜，不言而善应，不召而自来。弹而善谋。天网恢恢，疏而不失。 若民恒不畏死，奈何以杀惧之也？若民恒是死，则而为者，吾将得而杀之，夫孰敢矣？若民恒且必畏死，则恒有司杀者。夫伐司杀者，杀；是伐大匠斫也。夫伐大匠斫者，则希不伤其手矣。 人之饥也，以其取食税之多也，是以饥。百姓之不治也，以其上有以为也，是以不治。民之轻死，以其求生之厚也，是以轻死。夫唯无以生为者，是贤贵生。 人之生也柔弱，其死也仞贤强。万物草木之生也柔脆，其死也枯槁。故曰：坚强者，死之徒也；柔弱微细，生之徒也。兵强则不胜，木强则恒。强大居下，柔弱微细居上。 天下之道，犹张弓者也。高者抑之，下者举之；有余者损之，不足者补之。故天之道，损有余而益不足；人之道，损不足而奉有余。孰能有余而有以取奉于天者，此有道者乎？是以圣人为而弗又，成功而弗居也。若此其不欲见贤也。 天下莫柔弱于水，而攻坚强者莫之能胜也，以其无以易之也。水之胜刚也，弱之胜强也。天下莫弗知也，而莫之能行也。故圣人之言云曰：受邦之诟，是谓社稷之主；受邦之不祥，是谓天下之王。正言若反。 和大怨，必有余怨焉，可以为善。是以圣右介，而不以责于人。故有德司介，无德司彻。夫天道无亲，恒与善人。 道，可道也，非恒道也。名，可名也，非恒名也。无名，万物之始也。有名，万物之母也。故恒无欲也，以观其眇；恒有欲也，以观其所噭。两者同出，异名同谓。玄之有玄，众眇之门。 天下皆知美，为美，恶已；皆知善，訾不善矣。有无之相生也；难易之相成也；长短之相刑也；高下之相盈也；意声之相和也；先后之相随，恒也。是以圣人居无为之事，行不言之教。万物昔而弗始也，为而弗之也，成功而弗居也；夫唯居，是以弗去。 不上贤，使民不争；不贵难得之货，使民不为盗；不见可欲，使民不乱。是以圣人之治也：虚其心，实其腹；弱其志，强其骨；恒使民无知、无欲也；使乎知不敢，弗为而己。则无不治矣。 道冲，而用之有弗盈也。渊呵！始万物之宗。锉其锐，解其纷；和其光，同其尘。湛呵！似或存。吾不知谁子也，象帝之先。 天地不仁，以万物为刍狗。圣人不仁，以百姓为刍狗。天地之间其犹橐钥与？虚而不淈，踵而俞出。多闻数穷，不若守于中。 谷神不死，是谓玄牝。玄牝之门，是谓天地之根。绵绵呵若存！用之不堇。 天长，地久。天地之所以能长且久者，以其不自生也，故能长生。是以圣人芮其身而身先，外其身而身存；不以其无私与，故能成其私。 上善如水。水善，利万物而有静，居众之所恶，故几于道矣。居善地，心善渊，予善信，政善治，事善能，踵善时。夫唯不静，故无尤。 而盈之，不若其已。而棁之，不可常葆之。金玉盈室，莫之守也。贵富而骄，自遗咎也。功述身芮，天之道也。 戴营魄抱一，能毋离乎？槫气致柔，能婴儿乎？修除玄蓝，能毋疵乎？爱民栝国，能毋以知乎？天门启阖，能无雌乎？明白四达，能毋以知乎？生之、畜之，生而弗有，长而弗宰也，是谓玄德。 卅辐同一毂，当其无有，车之用也。燃埴为器，当其无有，埴之用也。凿户牖，当其无有，室之用也。故有之以为利，无之以为用。 五色使人目明，驰骋田腊使人心发狂，难得之货，使人之行方，五味使人之口爽，五音使人之耳聋。是以圣人之治也，为腹而不为目。故去罢耳此。 宠辱若惊，贵大患若身。何谓宠辱若惊? 宠之为下，得之若惊，失之若惊，是谓宠辱若惊。何谓贵大患若身？吾所以有大患者，为吾有身也；及吾无身，有何患？故贵为身于为天下，若可以拓天下矣；爱以身为天下，汝可以寄天下。 视之而弗见，名之曰微。听之而弗闻，名之曰希。捪之而弗得，名之曰夷。三者不可至计，故束而为一。一者，其上不攸，其下不忽。寻寻呵！不可名也，复归于无物。是谓无状之状，无物之象。是谓忽恍。随而不见其后，迎而不见其首。执今之道，以御今之有。以知古始，是谓道纪。 古之善为道者，微眇玄达，深不可志。夫唯不可志，故强为之容。曰：与呵！其若冬涉水。犹呵！其若畏四邻。严呵！其若客。涣呵！其若凌泽。沌呵！其若朴。湷呵！其若浊。湛呵！其若浴。浊而情之，余清。女以重之，余生。葆此道不欲盈。夫唯不欲盈，所以能敝而不成。 至虚，极也；守情，表也。万物旁作，吾以观其复也。夫物云云，各复归于其根。归根曰情。情，是谓复命。复命，常也；知常，明也；不知常，亡亡作凶。知常容，容乃公，公乃王，王乃天，天乃道，道乃久，沕身不怠。 大上，下知有之，其次亲誉之，其次畏之，其下母之。信不足, 案有不信。犹呵！其贵言也。成功遂事，而百省谓我自然。 故大道废，案有仁义。知情出，案有大伪。六亲不和，案有孝兹。邦家昏乱，案有贞臣。 绝声弃知，民利百负。绝仁弃义，民复畜兹。绝巧弃利，盗贼无有。此三言也，以为文未足，故令之有所属。见素抱朴，少私寡欲，绝学无忧。 唯与诃，其相去几何？美与恶，其相去何若？人之所畏，亦不可以不畏人。望呵！其未央哉！众人熙熙，若飨于大牢。而春登台，我泊焉未兆，若婴儿未咳。累呵！似无所归。众人皆有余，我独遗。我愚人之心也，湷湷呵！俗人昭昭，我独昏呵！俗人蔡蔡，我独闷闷呵！忽呵！其若海；望呵！其若无所止。众人皆有以，我独顽以悝。吾欲独异于人，而贵食母？ 孔德之容，唯道是从。道之物，唯望、唯忽。忽呵！望呵！中有象呵！望呵，忽呵！中有物呵！幽呵，鸣呵！中有请也。甚请、甚真，其中有信。自今及古，其名不去，以顺众父。吾何以知众父之然？以此。 炊者不立，自视不章，自见者不明，自伐者无功，自矜者不长。其在道，曰余食赘行。物或恶之，故有欲者弗居。 曲则金，枉则定，漥则盈，敝则新，少则得，多则惑。是以圣人执一，以为天下牧。不自视故明，不自见故章，不自伐故有功，弗矜故能长。夫唯不争，故莫能与之争。古之所谓曲全者，几虚语哉！诚金归之。 希言自然。飘风不终朝，暴雨不终日。孰为此？天地，而不能久有，况于人乎？故从事而道者同于道，德者同于德，者者同于失。同于德者，道亦德之。同于失者，道亦失之。 有物昆成，先天地生。绣呵，缪呵！独立而不垓，可以为天地母。吾未知其名，字之曰道，强为之名曰大。大曰筮，筮曰远，远曰反。道大，天大，地大，王亦大。国中有四大，而王居一焉。人法地，地法天，天法道，道法自然。 重为轻根，清为躁君。是以君子众日行，不离其辎重。唯有环官，燕处则昭若。若何万乘之王而以身轻于天下？轻则失本，躁则失君。 善行者无辙迹，善言者无瑕适，善数者不以筹策。善闭者，无闩钥而不可启也。善结者，无绳约而不可解也。是以圣人恒善人而无弃人，物无弃财，是谓神明。故善人，善人之师；不善人，善人之赍也。不贵其师，不爱其赍，唯知乎大眯。是谓眇要。 知其雄，守其雌，为天下溪。恒德不鸡；恒德不鸡，复归婴儿。知其白，守其辱，为天下谷。为天下谷，恒德乃足，复归于朴。知其白，守其黑，为天下式。为天下式，恒德不贰。德不贰，复归于无极。朴散则为器，圣人用则为官长，夫大制无割。 将欲取天下而为之，吾见其弗得已。天下，神器也，非可为者也。为者败之，执者失之。物或行或随，或炅或吹，或强或，或培或椭。是以圣人去甚，去大，去诸。 以道佐人主，不以兵强于天下。其事好还；师之所居，楚棘生之。善者果而已矣，毋以取强焉。果而毋骄，果而毋矜，果而勿伐，果而勿得已居，是谓果而不强。物壮而老，是谓之不道，不道早已。 夫兵者，不祥之器也。物或恶之，故有欲者弗居。君子居则贵左，用兵则贵右，故兵者非君子之器也。兵者不祥之器也，不得已而用之。铦（tian）袭为上，勿美也，若美之，是乐杀人也。夫乐杀人不可以得志于天下矣。是以吉事上左，丧事上右。是以便将军居左，上将军居右，言以丧礼居之也。杀人众则以悲哀泣之；战胜以丧礼处之。 道恒无名。朴唯小，而天下弗敢臣，侯王若能守之，万物将自宾。天地相合，以渝甘露；民莫之令，而自均焉。始制有名，名亦既有，夫亦将知止；知止所以不殆。俾道之在天下也，犹小谷之于江海也。 知人者，知也。自知者，明也。胜人者，有力也。自胜者，强也。知足者，富也。强行者，有志也。不失其所者，久也。死不忘者，寿也。 道，泛呵！其可左右也。成功遂事而弗名有也。万物归焉而弗为主，则恒无欲也，可名于小。万物归焉而弗为上，可名于大。是以圣人之能成其大也，以其不为大也，故能成大。 执大象，天下往。往而不害，安平大，乐与饵，过格止。故道之出言也，曰：“谈呵！其无味也。视之，不足见也。听之，不足闻也。用之，不可既也。” 将欲拾之，必故张之。将欲弱之，必故强之，将欲去之，必故与之。将欲夺之，必故予之。是谓微明。友弱胜强。鱼不可脱于渊，邦利器不可以视人。 道恒无名，侯王若守之，万物将自化。化而欲作，吾将阗之以无名之朴。阗之以无名之朴，夫将不辱。不辱以情，天地将自正。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金刚经</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/jingangjing/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/jingangjing/</guid>
      <description>简介 《金刚经》于公元前994年间（约当中国周穆王时期），成书于古印度。是如来世尊释迦牟尼在世时与长老须菩提等众弟子的对话纪录，由弟子阿傩所记载。
《金刚经》是佛教重要经典。根据不同译本，全名略有不同，鸠摩罗什所译全名为《金刚般若（bōrě）波罗蜜经》，唐玄奘译本则为《能断金刚般若波罗蜜经》， 梵文 Vajracchedika-prajñāpāramitā-sūtra。《金刚经》传入中国后，自东晋到唐朝共有六个译本，以鸠摩罗什所译《金刚般若波罗蜜经》最为流行（5176字或5180字）。唐玄奘译本，《能断金刚般若波罗蜜经》共8208字，为鸠摩罗什译本的一个重要补充。其他译本则流传不广。
金刚经属于《大正新修大藏经》中般若部的经典之一，主要讲述大乘佛教的空性与慈悲精神。由于该经旨在论述成道境界，即无上正等正觉，在佛教中亦为“不可说境界”，故尽管经文篇幅短小，其文字结构仍然晦涩复杂。经文中强调“真理”本身的不合逻辑，必须躬亲体验才能感悟，而无法透过文字和简单逻辑推理而得。由于其精神与禅宗“直指人心，见性成佛”理念相契合，《金刚经》在禅宗五祖弘忍、六祖惠能以后的禅宗具有至高无上的地位，其影响也随之源远流长。
20世纪初出土于敦煌的《金刚经》，为世界最早的雕版印刷品之一，现存于大英图书馆。
分品 法会因由	善现启请	大乘正宗	妙行无住
如理实见	正信希有	无得无说	依法出生
一相无相	庄严净土	无为福胜	尊重正教
如法受持	离相寂灭	持经功德	能净业障
究竟无我	一体同观	法界通化	离色离相
非说所说	无法可得	净心行善	福智无比
化无所化	法身非相	无断无灭	不受不贪
威仪寂静	一合理相	知见不生	应化非真
开经偈 无上甚深微妙法，百千万劫难遭遇
我今见闻得受持，愿解如来真实义
金刚般若波罗蜜经 姚秦天竺三藏法师鸠摩罗什译
如是我闻，一时，佛在舍卫国祗树给孤独园，与大比丘众千二百五十人俱。尔时，世尊食时，著衣持钵，入舍卫大城乞食。于其城中，次第乞已，还至本处。饭食讫，收衣钵，洗足已，敷座而坐。
时，长老须菩提在大众中即从座起，偏袒右肩，右膝着地，合掌恭敬而白佛言：“希有！世尊！如来善护念诸菩萨，善付嘱诸菩萨。世尊！善男子、善女人，发阿耨多罗三藐三菩提心，云何应住，云何降伏其心？”佛言：“善哉，善哉。须菩提！如汝所说，如来善护念诸菩萨，善付嘱诸菩萨。汝今谛听！当为汝说：善男子、善女人，发阿耨多罗三藐三菩提心，应如是住，如是降伏其心。”“唯然，世尊！愿乐欲闻。”
佛告须菩提：“诸菩萨摩诃萨应如是降伏其心！所有一切众生之类：若卵生、若胎生、若湿生、若化生；若有色、若无色；若有想、若无想、若非有想非无想，我皆令入无余涅盘而灭度之。如是灭度无量无数无边众生，实无众生得灭度者。何以故？须菩提！若菩萨有我相、人相、众生相、寿者相，即非菩萨。”
“复次，须菩提！菩萨于法，应无所住，行于布施，所谓不住色布施，不住声香味触法布施。须菩提！菩萨应如是布施，不住于相。何以故？若菩萨不住相布施，其福德不可思量。须菩提！于意云何？东方虚空可思量不？”“不也，世尊！”“须菩提！南西北方四维上下虚空可思量不？”“不也，世尊！”“须菩提！菩萨无住相布施，福德亦复如是不可思量。须菩提！菩萨但应如所教住。”
“须菩提！于意云何？可以身相见如来不？”“不也，世尊！不可以身相得见如来。何以故？如来所说身相，即非身相。”佛告须菩提：“凡所有相，皆是虚妄。若见诸相非相，即见如来。”
须菩提白佛言：“世尊！颇有众生，得闻如是言说章句，生实信不？”佛告须菩提：“莫作是说。如来灭后，后五百岁，有持戒修福者，于此章句能生信心，以此为实，当知是人不于一佛二佛三四五佛而种善根，已于无量千万佛所种诸善根，闻是章句，乃至一念生净信者，须菩提！如来悉知悉见，是诸众生得如是无量福德。何以故？是诸众生无复我相、人相、众生相、寿者相；无法相，亦无非法相。何以故？是诸众生若心取相，则为著我人众生寿者。若取法相，即著我人众生寿者。何以故？若取非法相，即著我人众生寿者，是故不应取法，不应取非法。以是义故，如来常说：‘汝等比丘，知我说法，如筏喻者；法尚应舍，何况非法。’”
“须菩提！于意云何？如来得阿耨多罗三藐三菩提耶？如来有所说法耶？”须菩提言：“如我解佛所说义，无有定法名阿耨多罗三藐三菩提，亦无有定法，如来可说。何以故？如来所说法，皆不可取、不可说、非法、非非法。所以者何？一切圣贤，皆以无为法而有差别。”
“须菩提！于意云何？若人满三千大千世界七宝以用布施，是人所得福德，宁为多不？”须菩提言：“甚多，世尊！何以故？是福德即非福德性，是故如来说福德多。”“若复有人，于此经中受持，乃至四句偈等，为他人说，其福胜彼。何以故？须菩提！一切诸佛，及诸佛阿耨多罗三藐三菩提法，皆从此经出。须菩提！所谓佛法者，即非佛法。”
“须菩提！于意云何？须陀洹能作是念：‘我得须陀洹果’不？”须菩提言：“不也，世尊！何以故？须陀洹名为入流，而无所入，不入色声香味触法，是名须陀洹。”“须菩提！于意云何？斯陀含能作是念：‘我得斯陀含果’不？”须菩提言：不也，世尊！何以故？斯陀含名一往来，而实无往来，是名斯陀含。”“须菩提！于意云何？阿那含能作是念：‘我得阿那含果’不？”须菩提言：“不也，世尊！何以故？阿那含名为不来，而实无不来，是名阿那含。”“须菩提！于意云何？阿罗汉能作是念，‘我得阿罗汉道’不？”须菩提言：“不也，世尊！何以故？实无有法名阿罗汉。世尊！若阿罗汉作是念：‘我得阿罗汉道’，即著我人众生寿者。世尊！佛说我得无诤三昧，人中最为第一，是第一离欲阿罗汉。我不作是念：‘我是离欲阿罗汉’。世尊！我若作是念：‘我得阿罗汉道’，世尊则不说须菩提是乐阿兰那行者！以须菩提实无所行，而名须菩提是乐阿兰那行。
佛告须菩提：“于意云何？如来昔在然灯佛所，于法有所得不？”“不也，世尊！如来在然灯佛所，于法实无所得。”“须菩提！于意云何？菩萨庄严佛土不？”“不也，世尊！何以故？庄严佛土者，即非庄严，是名庄严。”“是故须菩提！诸菩萨摩诃萨应如是生清净心，不应住色生心，不应住声香味触法生心，应无所住而生其心。须菩提！譬如有人，身如须弥山王，于意云何？是身为大不？”须菩提言：“甚大，世尊！何以故？佛说非身，是名大身。”
“须菩提！如恒河中所有沙数，如是沙等恒河，于意云何？是诸恒河沙宁为多不？”须菩提言：“甚多，世尊！但诸恒河尚多无数，何况其沙。”“须菩提！我今实言告汝：若有善男子、善女人，以七宝满尔所恒河沙数三千大千世界，以用布施，得福多不？”须菩提言：“甚多，世尊！”佛告须菩提：“若善男子、善女人，于此经中，乃至受持四句偈等，为他人说，而此福德胜前福德。”
“复次，须菩提！随说是经，乃至四句偈等，当知此处，一切世间、天人、阿修罗，皆应供养，如佛塔庙，何况有人尽能受持读诵。须菩提！当知是人成就最上第一希有之法，若是经典所在之处，则为有佛，若尊重弟子。”
尔时，须菩提白佛言：“世尊！当何名此经，我等云何奉持？”佛告须菩提：“是经名为《金刚般若波罗蜜》，以是名字，汝当奉持。所以者何？须菩提！佛说般若波罗蜜，即非般若波罗蜜。须菩提！于意云何？如来有所说法不？”须菩提白佛言：“世尊！如来无所说。”“须菩提！于意云何？三千大千世界所有微尘是为多不？”须菩提言：“甚多，世尊！”“须菩提！诸微尘，如来说非微尘，是名微尘。如来说：世界，非世界，是名世界。须菩提！于意云何？可以三十二相见如来不？”“不也，世尊！何以故？如来说：三十二相，即是非相，是名三十二相。”“须菩提！若有善男子、善女人，以恒河沙等身命布施；若复有人，于此经中，乃至受持四句偈等，为他人说，其福甚多。”
尔时，须菩提闻说是经，深解义趣，涕泪悲泣，而白佛言：“希有，世尊！佛说如是甚深经典，我从昔来所得慧眼，未曾得闻如是之经。世尊！若复有人得闻是经，信心清净，则生实相，当知是人，成就第一希有功德。世尊！是实相者，即是非相，是故如来说名实相。世尊！我今得闻如是经典，信解受持不足为难，若当来世，后五百岁，其有众生，得闻是经，信解受持，是人则为第一希有。何以故？此人无我相、人相、众生相、寿者相。所以者何？我相即是非相、人相、众生相、寿者相，即是非相。何以故？离一切诸相，则名诸佛。”佛告须菩提：“如是！如是！若复有人得闻是经，不惊、不怖、不畏，当知是人甚为希有。何以故？须菩提！如来说第一波罗蜜，非第一波罗蜜，是名第一波罗蜜。须菩提！忍辱波罗蜜，如来说非忍辱波罗蜜，是名忍辱波罗蜜。何以故？须菩提！如我昔为歌利王割截身体，我于尔时，无我相、无人相、无众生相、无寿者相。何以故？我于往昔节节支解时，若有我相、人相、众生相、寿者相，应生嗔恨。须菩提！又念过去于五百世作忍辱仙人，于尔所世，无我相、无人相、无众生相、无寿者相。是故须菩提！菩萨应离一切相，发阿耨多罗三藐三菩提心，不应住色生心，不应住声香味触法生心，应生无所住心。若心有住，即为非住。是故佛说：‘菩萨心不应住色布施。’须菩提！菩萨为利益一切众生，应如是布施。如来说：一切诸相，即是非相。又说：一切众生，即非众生。须菩提！如来是真语者、实语者、如语者、不诳语者、不异语者。须菩提！如来所得法，此法无实无虚。须菩提，若菩萨心住于法而行布施，如人入暗，即无所见。若菩萨心不住法而行布施，如人有目，日光明照，见种种色。须菩提！当来之世，若有善男子、善女人，能于此经受持读诵，则为如来以佛智慧，悉知是人，悉见是人，皆得成就无量无边功德。”
“须菩提！若有善男子、善女人，初日分以恒河沙等身布施，中日分复以恒河沙等身布施，后日分亦以恒河沙等身布施，如是无量百千万亿劫以身布施；若复有人，闻此经典，信心不逆，其福胜彼，何况书写、受持、读诵、为人解说。须菩提！以要言之，是经有不可思议、不可称量、无边功德。如来为发大乘者说，为发最上乘者说。若有人能受持读诵，广为人说，如来悉知是人，悉见是人，皆得成就不可量、不可称、无有边、不可思议功德。如是人等，即为荷担如来阿耨多罗三藐三菩提。
何以故？须菩提！若乐小法者，著我见、人见、众生见、寿者见，则于此经，不能听受读诵、为人解说。须菩提！在在处处，若有此经，一切世间、天、人、阿修罗，所应供养；当知此处则为是塔，皆应恭敬，作礼围绕，以诸华香而散其处。”
“复次，须菩提！若善男子、善女人，受持读诵此经，若为人轻贱，是人先世罪业，应堕恶道，以今世人轻贱故，先世罪业则为消灭，当得阿耨多罗三藐三菩提。”“须菩提！我念过去无量阿僧祗劫，于然灯佛前，得值八百四千万亿那由他诸佛，悉皆供养承事，无空过者，若复有人， 于后末世，能受持读诵此经，所得功德，于我所供养诸佛功德，百分不及一，千万亿分、乃至算数譬喻所不能及。须菩提！若善男子、善女人，于后末世，有受持读诵此经，所得功德，我若具说者，或有人闻，心即狂乱，狐疑不信。须菩提！当知是经义不可思议，果报亦不可思议。”
尔时，须菩提白佛言：“世尊！善男子、善女人，发阿耨多罗三藐三菩提心，云何应住？云何降伏其心？”佛告须菩提：“善男子、善女人，发阿耨多罗三藐三菩提者，当生如是心，我应灭度一切众生。灭度一切众生已，而无有一众生实灭度者。何以故？须菩提！若菩萨有我相、人相、众生相、寿者相，即非菩萨。所以者何？须菩提！实无有法发阿耨多罗三藐三菩提者。”
“须菩提！于意云何？如来于然灯佛所，有法得阿耨多罗三藐三菩提不？”“不也，世尊！如我解佛所说义，佛于然灯佛所，无有法得阿耨多罗三藐三菩提。”佛言：“如是！如是！须菩提！实无有法如来得阿耨多罗三藐三菩提。须菩提！若有法得阿耨多罗三藐三菩提，然灯佛则不与我授记：汝于来世，当得作佛，号释迦牟尼。以实无有法得阿耨多罗三藐三菩提，是故然灯佛与我授记，作是言：‘汝于来世，当得作佛，号释迦牟尼。’何以故？如来者，即诸法如义。若有人言：‘如来得阿耨多罗三藐三菩提’。须菩提！实无有法，佛得阿耨多罗三藐三菩提。须菩提！如来所得阿耨多罗三藐三菩提，于是中无实无虚。是故如来说：一切法皆是佛法。须菩提！所言一切法者，即非一切法，是故名一切法。须菩提！譬如人身长大。”
须菩提言：“世尊！如来说：人身长大，即为非大身，是名大身。”“须菩提！菩萨亦如是。若作是言：‘我当灭度无量众生’，即不名菩萨。何以故？须菩提！无有法名为菩萨。是故佛说：一切法无我、无人、无众生、无寿者。须菩提！若菩萨作是言，‘我当庄严佛土’，是不名菩萨。何以故？如来说：庄严佛土者，即非庄严，是名庄严。须菩提！若菩萨通达无我法者，如来说名真是菩萨。”
“须菩提！于意云何？如来有肉眼不？”
“如是，世尊！如来有肉眼。”
“须菩提！于意云何？如来有天眼不？”
“如是，世尊！如来有天眼。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诗经</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/songbooks/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/songbooks/</guid>
      <description>关雎
关关雎鸠，在河之洲。窈窕淑女，君子好逑。 参差荇菜，左右流之。窈窕淑女，寤寐求之。 求之不得，寤寐思服。悠哉悠哉，辗转反侧。 参差荇菜，左右采之。窈窕淑女，琴瑟友之。 参差荇菜，左右芼之。窈窕淑女，钟鼓乐之。 蒹葭
蒹葭苍苍，白露为霜。所谓伊人，在水一方。 溯洄从之，道阻且长。溯游从之，宛在水中央。 蒹葭萋萋，白露未晞。所谓伊人，在水之湄。 溯洄从之，道阻且跻。溯游从之，宛在水中坻。 蒹葭采采，白露未已。所谓伊人，在水之涘。 溯洄从之，道阻且右。溯游从之，宛在水中沚。 采薇
采薇采薇，薇亦作止。曰归曰归，岁亦莫止。 靡室靡家，玁狁之故。不遑启居，玁狁之故。 采薇采薇，薇亦柔止。曰归曰归，心亦忧止。 忧心烈烈，载饥载渴。我戍未定，靡使归聘。 采薇采薇，薇亦刚止。曰归曰归，岁亦阳止。 王事靡盬，不遑启处。忧心孔疚，我行不来！ 彼尔维何？维常之华。彼路斯何？君子之车。 戎车既驾，四牡业业。岂敢定居？一月三捷。 驾彼四牡，四牡骙骙。君子所依，小人所腓。 四牡翼翼，象弭鱼服。岂不日戒，玁狁孔棘。 昔我往矣，杨柳依依。今我来思，雨雪霏霏。 行道迟迟，载渴载饥。我心伤悲，莫知我哀！ 黍离
彼黍离离，彼稷之苗。行迈靡靡，中心摇摇。 知我者谓我心忧，不知我者，谓我何求。悠悠苍天，此何人哉。 彼黍离离，彼稷之穗。行迈靡靡，中心如醉。 知我者谓我心忧，不知我者，谓我何求。悠悠苍天，此何人哉。 彼黍离离，彼稷之实。行迈靡靡，中心如噎。 知我者谓我心忧，不知我者，谓我何求。悠悠苍天，此何人哉。 国风·卫风·氓
氓之蚩蚩，抱布贸丝。匪来贸丝，来即我谋。送子涉淇，至于顿丘。匪我愆期，子无良媒。将子无怒，秋以为期。 乘彼垝垣，以望复关。不见复关，泣涕涟涟。既见复关，载笑载言。尔卜尔筮，体无咎言。以尔车来，以我贿迁。(尔 一作：尓) 桑之未落，其叶沃若。于嗟鸠兮！无食桑葚。于嗟女兮！无与士耽。士之耽兮，犹可说也。女之耽兮，不可说也。 桑之落矣，其黄而陨。自我徂尔，三岁食贫。淇水汤汤，渐车帷裳。女也不爽，士贰其行。士也罔极，二三其德。 三岁为妇，靡室劳矣。夙兴夜寐，靡有朝矣。言既遂矣，至于暴矣。兄弟不知，咥其笑矣。静言思之，躬自悼矣。 及尔偕老，老使我怨。淇则有岸，隰则有泮。总角之宴，言笑晏晏，信誓旦旦，不思其反。反是不思，亦已焉哉。 静女
静女其姝，俟我于城隅。爱而不见，搔首踟蹰。 静女其娈，贻我彤管。彤管有炜，说怿女美。 自牧归荑，洵美且异。匪女之为美，美人之贻。 载芟
载芟载柞，其耕泽泽。千耦其耘，徂隰徂畛。 侯主侯伯，侯亚侯旅，侯强侯以。 有嗿其馌，思媚其妇，有依其士。 有略其耜，俶载南亩。播厥百谷，实函斯活。 驿驿其达，有厌其杰，厌厌其苗，绵绵其麃。 载获济济，有实其积，万亿及秭。 为酒为醴，烝畀祖妣，以洽百礼。 有飶其香，邦家之光。有椒其馨，胡考之宁。 匪且有且，匪今斯今，振古如兹。 北山
陟彼北山，言采其杞。偕偕士子，朝夕从事。王事靡盬，忧我父母。 溥天之下，莫非王土。率土之滨，莫非王臣。大夫不均，我从事独贤。 四牡彭彭，王事傍傍。嘉我未老，鲜我方将。旅力方刚，经营四方。 或燕燕居息，或尽瘁事国。或息偃在床，或不已于行。或不知叫号，或惨惨劬劳。 或栖迟偃仰，或王事鞅掌。或湛乐饮酒，或惨惨畏咎。或出入风议，或靡事不为。 硕人
硕人其颀，衣锦褧衣。齐侯之子，卫侯之妻。 东宫之妹，邢侯之姨，谭公维私。 手如柔荑，肤如凝脂，领如蝤蛴，齿如瓠犀，螓首蛾眉，巧笑倩兮，美目盼兮。 硕人敖敖，说于农郊。四牡有骄，朱幩镳镳。 翟茀以朝。大夫夙退，无使君劳。 河水洋洋，北流活活。施罛濊濊，鳣鲔发发。葭菼揭揭，庶姜孽孽，庶士有朅。 桃夭
桃之夭夭，灼灼其华。之子于归，宜其室家。 桃之夭夭，有蕡其实。之子于归，宜其家室。 桃之夭夭，其叶蓁蓁。之子于归，宜其家人。 无衣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>经典排序算法</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/class-sort-algorithm/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/class-sort-algorithm/</guid>
      <description>序 排序算法主要有四种：
交换排序：如冒泡排序，快速排序 选择排序：如直接选择排序，堆排序 插入排序：如直接插入排序，希尔排序 合并排序：如归并排序 下面我们一起来聊聊这些算法，并用python做简单的实现。
首先我们总体看看这些算法的优点及应用：
排序法 最差时间分析 平均时间复杂度 稳定度 空间复杂度 应用 备注 冒泡排序 O(n2) O(n2) 稳定 O(1) n 小时较好 n很小时比快排快 快速排序 O(n2) O(n*log2n) 不稳定 O(log2n)~O(n) n 大时较好 n大时，最差情况也比冒泡表现好 选择排序 O(n2) O(n2) 稳定 O(1) n 小时较好 比冒泡表现好，交换次数少 堆排序 O(n*log2n) O(n*log2n) 不稳定 O(1) n 大时较好 比选择排序好点，比较次数更少；没快排快 插入排序 O(n2) O(n2) 稳定 O(1) 大部分已排序时较好 比冒泡表现好；和选择排序类似，但程序中数据交换更多 希尔排序 &amp;hellip; &amp;hellip; 不稳定 O(1) &amp;hellip; 时间复杂度计算与所取增量序列的有关，涉及到一些数学上尚未解决的难题；实践好像比快排还快 ?o? 归并排序 O(n*logn) O(n*logn) 稳定 O(n) n 大时较好 &amp;hellip; 基数排序 O(logRB) O(logRB) 稳定 O(n) &amp;hellip; B是真数(0-9)，R是基数(个十百) 二叉树排序 O(n2) O(n*log2n) 不一定 O(n) &amp;hellip; &amp;hellip; 再作一点准备工作，定义一个装饰器来衡量时间复杂度，并import相关的包，创建随机数组。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>足球比赛</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/zuqiu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/zuqiu/</guid>
      <description>石家庄永昌足球俱乐部</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>醉翁亭记</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/zuiwengtingji/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/zuiwengtingji/</guid>
      <description>环滁皆山也。其西南诸峰，林壑尤美，望之蔚然而深秀者，琅琊也。山行六七里，渐闻水声潺潺而泻出于两峰之间者，酿泉也。峰回路转，有亭翼然临于泉上者，醉翁亭也。作亭者谁？山之僧智仙也。名之者谁？太守自谓也。太守与客来饮于此，饮少辄醉，而年又最高，故自号曰醉翁也。醉翁之意不在酒，在乎山水之间也。山水之乐，得之心而寓之酒也。
若夫日出而林霏开，云归而岩穴暝，晦明变化者，山间之朝暮也。野芳发而幽香，佳木秀而繁阴，风霜高洁，水落而石出者，山间之四时也。朝而往，暮而归，四时之景不同，而乐亦无穷也。
至于负者歌于途，行者休于树，前者呼，后者应，伛偻提携，往来而不绝者，滁人游也。临溪而渔，溪深而鱼肥。酿泉为酒，泉香而酒洌；山肴野蔌，杂然而前陈者，太守宴也。宴酣之乐，非丝非竹，射者中，弈者胜，觥筹交错，起坐而喧哗者，众宾欢也。苍颜白发，颓然乎其间者，太守醉也。
已而夕阳在山，人影散乱，太守归而宾客从也。树林阴翳，鸣声上下，游人去而禽鸟乐也。然而禽鸟知山林之乐，而不知人之乐；人知从太守游而乐，而不知太守之乐其乐也。醉能同其乐，醒能述以文者，太守也。太守谓谁？庐陵欧阳修也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/hello-world/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/hello-world/</guid>
      <description>Hello. Welcome back.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
