<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>study on RUN SUN</title>
    <link>https://mwflower.github.io/categories/study/</link>
    <description>Recent content in study on RUN SUN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mwflower.github.io/categories/study/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>医学</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/yixue/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/yixue/</guid>
      <description>日常 心梗猝死 自救黄金十秒：躺平深呼吸，放松 征兆：大汗、左肩痛、上腹痛、咳嗽 牙齿 早晚刷牙，用牙线清理牙间；预防蛀牙、牙龈出血、牙龈红肿 tips 28岁姑娘半口牙没了，是什么害了她(央视新闻) https://mp.weixin.qq.com/s/kUw7aQyvQASk_rqFhXqqHQ 熬夜 大疆25岁员工入职半年心源性猝死 https://mp.weixin.qq.com/s/tBPkBsJmvhoVW4oOEqTfyg 血糖低 吃巧克力 急性阑尾炎 处理措施：及时就医、3天内为最佳时间。可割掉阑尾，之后不会再复发；也可保守治疗，仅消炎，有复发可能。阑尾是免疫器官，不是消化器官，里面有肠道菌群、淋巴系统，是身体抱恙的预警机，随年龄增大会逐渐萎缩。 征兆：肚脐下腹痛，逐渐转为肚脐右下腹痛，有炎症(中细胞高、淋巴细胞少) 皮脂腺囊肿 和阑尾炎类似，去医院看了好几遍，但都不能确定病症，只能对症下药，没明确问题。现代医学的瓶颈。 体检 肠息肉、肠癌 发现就是中晚期的肠癌，一个方法可以避免 Original 于洋、范范 丁香医生 2021-12-24 09:22 https://mp.weixin.qq.com/s/-y7y4pOPf9PH40EJoyI77A ➊ 为什么会长肠息肉？ 肠息肉和遗传、高脂肪饮食、果蔬摄入少、吸烟、肥胖、缺少体力劳动等都有关系，发生率也随年龄增加而上升，50 岁以上、男性更常见。 另外，肥胖、年龄也都是危险因素，有研究发现，BMI 每增加 5 个单位，结直肠腺瘤性息肉的风险就增高 19%。 ➋ 检查出肠息肉，一定要切吗？ 一般来说，小于 0.5 厘米的非腺瘤性息肉可以随访观察，其他情况下都更建议切。 而且，肠镜检查发现息肉后，光靠看是无法 100% 肯定息肉是不是腺瘤性，会不会有癌变的风险，需要切下来进行病理检查才能最终确认。 可别一听到割息肉就觉得是个大手术了，目前绝大部分的息肉都可以在肠镜下切除，和做肠镜没什么区别，只有息肉特别大或者有特殊情况时，才会考虑外科手术。 作为中国五大癌症之一的结直肠癌，每年有 38 万人被诊断出来，19 万人因它死亡，通常发现时已经是中晚期。 而美国、日本在执行国家肠镜筛查计划后，在更早阶段阻拦了结直肠癌，20 年后结直肠癌发病率大大降低。 肠镜是结肠镜的简称，可以用来观察结直肠/大肠的状况。 我们不能准确知道一个息肉是不是 100% 会变成肠癌，但可以确定的是，通过检测和消除有潜在危险的息肉，可以避免许多大肠癌病例的发生。 如果家里人有以下高危因素，快带他们去做肠镜吧。 50 岁或以上的人士 有家族史 曾经患过大肠息肉或肠癌的人 有遗传性综合征的人 有炎性疾病的人，比如克罗恩病或溃疡性结肠炎 Reads 100k+ Like2466 Wow1242 Top Comments 廖小龙「校管家」 Like 7927 丁香，可以把肠镜检查出一期像做胃镜那样的流程文章吗？😂 丁香医生 (Author) Like 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新年贺词</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/xinnianheci/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/xinnianheci/</guid>
      <description>新年贺词2021 新年前夕，国家主席习近平通过中央广播电视总台和互联网，发表了二〇二一年新年贺词。全文如下：
大家好！2021年的脚步越来越近，我在北京向大家致以新年的美好祝福！
2020年是极不平凡的一年。面对突如其来的新冠肺炎疫情，我们以人民至上、生命至上诠释了人间大爱，用众志成城、坚忍不拔书写了抗疫史诗。在共克时艰的日子里，有逆行出征的豪迈，有顽强不屈的坚守，有患难与共的担当，有英勇无畏的牺牲，有守望相助的感动。从白衣天使到人民子弟兵，从科研人员到社区工作者，从志愿者到工程建设者，从古稀老人到“90后”、“00后”青年一代，无数人以生命赴使命、用挚爱护苍生，将涓滴之力汇聚成磅礴伟力，构筑起守护生命的铜墙铁壁。一个个义无反顾的身影，一次次心手相连的接力，一幕幕感人至深的场景，生动展示了伟大抗疫精神。平凡铸就伟大，英雄来自人民。每个人都了不起！向所有不幸感染的病患者表示慰问！向所有平凡的英雄致敬！我为伟大的祖国和人民而骄傲，为自强不息的民族精神而自豪！
艰难方显勇毅，磨砺始得玉成。我们克服疫情影响，统筹疫情防控和经济社会发展取得重大成果。“十三五”圆满收官，“十四五”全面擘画。新发展格局加快构建，高质量发展深入实施。我国在世界主要经济体中率先实现正增长，预计2020年国内生产总值迈上百万亿元新台阶。粮食生产喜获“十七连丰”。“天问一号”、“嫦娥五号”、“奋斗者”号等科学探测实现重大突破。海南自由贸易港建设蓬勃展开。我们还抵御了严重洪涝灾害，广大军民不畏艰险，同心协力抗洪救灾，努力把损失降到了最低。我到13个省区市考察时欣喜看到，大家认真细致落实防疫措施，争分夺秒复工复产，全力以赴创新创造，神州大地自信自强、充满韧劲，一派只争朝夕、生机勃勃的景象。
2020年，全面建成小康社会取得伟大历史性成就，决战脱贫攻坚取得决定性胜利。我们向深度贫困堡垒发起总攻，啃下了最难啃的“硬骨头”。历经8年，现行标准下近1亿农村贫困人口全部脱贫，832个贫困县全部摘帽。这些年，我去了全国14个集中连片特困地区，乡亲们愚公移山的干劲，广大扶贫干部倾情投入的奉献，时常浮现在脑海。我们还要咬定青山不放松，脚踏实地加油干，努力绘就乡村振兴的壮美画卷，朝着共同富裕的目标稳步前行。
今年，我们隆重庆祝深圳等经济特区建立40周年、上海浦东开发开放30周年。置身春潮涌动的南海之滨、绚丽多姿的黄浦江畔，令人百感交集，先行先试变成了示范引领，探索创新成为了创新引领。改革开放创造了发展奇迹，今后还要以更大气魄深化改革、扩大开放，续写更多“春天的故事”。
大道不孤，天下一家。经历了一年来的风雨，我们比任何时候都更加深切体会到人类命运共同体的意义。我同国际上新老朋友进行了多次通话，出席了多场“云会议”，谈得最多的就是和衷共济、团结抗疫。疫情防控任重道远。世界各国人民要携起手来，风雨同舟，早日驱散疫情的阴霾，努力建设更加美好的地球家园。
2021年是中国共产党百年华诞。百年征程波澜壮阔，百年初心历久弥坚。从上海石库门到嘉兴南湖，一艘小小红船承载着人民的重托、民族的希望，越过急流险滩，穿过惊涛骇浪，成为领航中国行稳致远的巍巍巨轮。胸怀千秋伟业，恰是百年风华。我们秉持以人民为中心，永葆初心、牢记使命，乘风破浪、扬帆远航，一定能实现中华民族伟大复兴。
站在“两个一百年”的历史交汇点，全面建设社会主义现代化国家新征程即将开启。征途漫漫，惟有奋斗。我们通过奋斗，披荆斩棘，走过了万水千山。我们还要继续奋斗，勇往直前，创造更加灿烂的辉煌！
此时此刻，华灯初上，万家团圆。新年将至，惟愿山河锦绣、国泰民安！惟愿和顺致祥、幸福美满！
谢谢大家！
新年贺词2020 新年前夕，国家主席习近平通过中央广播电视总台和互联网，发表了二〇二〇年新年贺词。全文如下：
2020年就要到了，我在首都北京向大家送上新年的美好祝福！
2019年，我们用汗水浇灌收获，以实干笃定前行。高质量发展平稳推进，我国国内生产总值预计将接近100万亿元人民币、人均将迈上1万美元的台阶。三大攻坚战取得关键进展。京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设、长三角一体化发展按下快进键，黄河流域生态保护和高质量发展成为国家战略。全国将有340个左右贫困县摘帽、1000多万人实现脱贫。嫦娥四号在人类历史上第一次登陆月球背面，长征五号遥三运载火箭成功发射，雪龙2号首航南极，北斗导航全球组网进入冲刺期，5G商用加速推出，北京大兴国际机场“凤凰展翅”……这些成就凝结着新时代奋斗者的心血和汗水，彰显了不同凡响的中国风采、中国力量。
一年来，改革开放不断催生发展活力。党和国家机构改革圆满完成。增设一批自由贸易试验区和上海自由贸易试验区新片区。科创板顺利启动推进。减税降费总额超过2万亿元。个人所得税起征点提高了，老百姓常用的许多药品降价了，网络提速降费使刷屏更快了，垃圾分类引领着低碳生活新时尚。“基层减负年”让基层干部轻装上阵。放眼神州大地，处处都有新变化新气象。
一年来，国防和军队改革扎实推进，人民军队展现出新时代强军风貌。我们进行国庆大阅兵，举行海军、空军成立70周年庆祝活动，举办第七届世界军人运动会。首艘国产航母正式列装。人民子弟兵永远是保卫祖国的钢铁长城，让我们向守护家园的忠诚卫士们致敬！
2019年，最难忘的是隆重庆祝新中国成立70周年。我们为共和国70年的辉煌成就喝彩，被爱国主义的硬核力量震撼。阅兵方阵威武雄壮，群众游行激情飞扬，天安门广场成了欢乐的海洋。大江南北披上红色盛装，人们脸上洋溢着自豪的笑容，《我和我的祖国》在大街小巷传唱。爱国主义情感让我们热泪盈眶，爱国主义精神构筑起民族的脊梁。这一切，汇聚成礼赞新中国、奋斗新时代的前进洪流，给我们增添了无穷力量。
一年来，我去了不少地方。雄安新区画卷徐徐铺展，天津港蓬勃兴盛，北京城市副中心生机勃发，内蒙古大草原壮美亮丽，河西走廊穿越千年、历久弥新，九曲黄河天高水阔、雄浑安澜，黄浦江两岸物阜民丰、流光溢彩……祖国各地一派欣欣向荣的景象。我沿着中国革命的征程砥砺初心。从江西于都红军长征集结出发地到河南新县鄂豫皖苏区首府革命博物馆，从甘肃高台西路军纪念碑到北京香山革命纪念地，每个地方都让我思绪万千，初心和使命是我们走好新时代长征路的不竭动力。
同往常一样，我无论多忙，都要抽时间到乡亲们中走一走看一看。大家跟我说了很多心里话，我一直记在心上。云南贡山独龙族群众、福建寿宁县下党乡的乡亲、“王杰班”全体战士、北京体育大学研究生冠军班同学、澳门小朋友和义工老人，给我写了信。我在回信中肯定了大家取得的成绩，也表达了良好祝愿。
一年来，许多人和事感动着我们。一辈子深藏功名、初心不改的张富清，把青春和生命献给脱贫事业的黄文秀，为救火而捐躯的四川木里31名勇士，用自己身体保护战友的杜富国，以十一连胜夺取世界杯冠军的中国女排……许许多多无怨无悔、倾情奉献的无名英雄，他们以普通人的平凡书写了不平凡的人生。
2019年，中国继续张开双臂拥抱世界。我们主办了第二届“一带一路”国际合作高峰论坛、北京世界园艺博览会、亚洲文明对话大会、第二届中国国际进口博览会，向世界展示了一个文明、开放、包容的中国。我同很多国家元首和政府首脑会晤，分享了中国主张，增进了友谊，深化了共识。世界上又有一些国家同我国建交，我国建交国达到180个。我们的朋友遍天下！
2020年是具有里程碑意义的一年。我们将全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标。2020年也是脱贫攻坚决战决胜之年。冲锋号已经吹响。我们要万众一心加油干，越是艰险越向前，把短板补得再扎实一些，把基础打得再牢靠一些，坚决打赢脱贫攻坚战，如期实现现行标准下农村贫困人口全部脱贫、贫困县全部摘帽。
前几天，我出席了澳门回归祖国20周年庆祝活动，我为澳门繁荣稳定感到欣慰。澳门的成功实践表明，“一国两制”完全行得通、办得到、得人心。近几个月来，香港局势牵动着大家的心。没有和谐稳定的环境，怎会有安居乐业的家园！真诚希望香港好、香港同胞好。香港繁荣稳定是香港同胞的心愿，也是祖国人民的期盼。
历史长河奔腾不息，有风平浪静，也有波涛汹涌。我们不惧风雨，也不畏险阻。中国将坚定不移走和平发展道路，坚定不移维护世界和平、促进共同发展。我们愿同世界各国人民携起手来，积极共建“一带一路”，推动构建人类命运共同体，为创造人类美好未来而不懈努力。
此时此刻，还有许多人在坚守岗位，许多人在守护平安，许多人在辛勤劳作。大家辛苦了！
让我们只争朝夕，不负韶华，共同迎接2020年的到来。
祝大家新年快乐！
新年贺词2019 新年前夕，国家主席习近平通过中央广播电视总台和互联网，发表二〇一九年新年贺词。 新华社记者鞠鹏摄
大家好！“岁月不居，时节如流。”2019年马上就要到了，我在北京向大家致以新年的美好祝福！
2018年，我们过得很充实、走得很坚定。这一年，我们战胜各种风险挑战，推动经济高质量发展，加快新旧动能转换，保持经济运行在合理区间。蓝天、碧水、净土保卫战顺利推进，各项民生事业加快发展，人民生活持续改善。京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设等国家战略稳步实施。我在各地考察时欣喜地看到：长江两岸绿意盎然，建三江万亩大地号稻浪滚滚，深圳前海生机勃勃，上海张江活力四射，港珠澳大桥飞架三地……这些成就是全国各族人民撸起袖子干出来的，是新时代奋斗者挥洒汗水拼出来的。
这一年，中国制造、中国创造、中国建造共同发力，继续改变着中国的面貌。嫦娥四号探测器成功发射，第二艘航母出海试航，国产大型水陆两栖飞机水上首飞，北斗导航向全球组网迈出坚实一步。在此，我要向每一位科学家、每一位工程师、每一位“大国工匠”、每一位建设者和参与者致敬！
这一年，脱贫攻坚传来很多好消息。全国又有125个贫困县通过验收脱贫，1000万农村贫困人口摆脱贫困。17种抗癌药降价并纳入医保目录，因病致贫问题正在进一步得到解决。我时常牵挂着奋战在脱贫一线的同志们，280多万驻村干部、第一书记，工作很投入、很给力，一定要保重身体。
我始终惦记着困难群众。在四川凉山三河村，我看望了彝族村民吉好也求、节列俄阿木两家人。在山东济南三涧溪村，我和赵顺利一家围坐一起拉家常。在辽宁抚顺东华园社区，我到陈玉芳家里了解避险搬迁安置情况。在广东清远连樟村，我和贫困户陆奕和交谈脱贫之计。他们真诚朴实的面容至今浮现在我的脑海。新年之际，祝乡亲们的生活蒸蒸日上，越过越红火。
这一年，我们隆重庆祝改革开放40周年，对党和国家机构进行了系统性、整体性、重构性的改革，推出100多项重要改革举措，举办首届中国国际进口博览会，启动建设海南自由贸易试验区。世界看到了改革开放的中国加速度，看到了将改革开放进行到底的中国决心。我们改革的脚步不会停滞，开放的大门只会越开越大。
我注意到，今年，恢复高考后的第一批大学生大多已经退休，大批“00后”进入高校校园。1亿多非户籍人口在城市落户的行动正在继续，1300万人在城镇找到了工作，解决棚户区问题的住房开工了580万套，新市民有了温暖的家。很多港澳台居民拿到了居住证，香港进入了全国高铁网。一个流动的中国，充满了繁荣发展的活力。我们都在努力奔跑，我们都是追梦人。
此时此刻，我特别要提到一些闪亮的名字。今年，天上多了颗“南仁东星”，全军英模挂像里多了林俊德和张超两位同志。我们要记住守岛卫国32年的王继才同志，为保护试验平台挺身而出、壮烈牺牲的黄群、宋月才、姜开斌同志，以及其他为国为民捐躯的英雄们。他们是新时代最可爱的人，永远值得我们怀念和学习。
这一年，又有很多新老朋友来到中国。我们举办了博鳌亚洲论坛年会、上海合作组织青岛峰会、中非合作论坛北京峰会等主场外交活动，提出了中国主张，发出了中国声音。我和同事们出访五大洲，参加了许多重要外交活动，同各国领导人进行了广泛交流，巩固了友谊，增进了信任，扩大了我们的朋友圈。
2019年，我们将隆重庆祝中华人民共和国70周年华诞。70年披荆斩棘，70年风雨兼程。人民是共和国的坚实根基，人民是我们执政的最大底气。一路走来，中国人民自力更生、艰苦奋斗，创造了举世瞩目的中国奇迹。新征程上，不管乱云飞渡、风吹浪打，我们都要紧紧依靠人民，坚持自力更生、艰苦奋斗，以坚如磐石的信心、只争朝夕的劲头、坚韧不拔的毅力，一步一个脚印把前无古人的伟大事业推向前进。
2019年，有机遇也有挑战，大家还要一起拼搏、一起奋斗。减税降费政策措施要落地生根，让企业轻装上阵。要真诚尊重各种人才，充分激发他们创新创造活力。要倾听基层干部心声，让敢担当有作为的干部有干劲、有奔头。农村1000多万贫困人口的脱贫任务要如期完成，还得咬定目标使劲干。要关爱退役军人，他们为保家卫国作出了贡献。这个时候，快递小哥、环卫工人、出租车司机以及千千万万的劳动者，还在辛勤工作，我们要感谢这些美好生活的创造者、守护者。大家辛苦了。
放眼全球，我们正面临百年未有之大变局。无论国际风云如何变幻，中国维护国家主权和安全的信心和决心不会变，中国维护世界和平、促进共同发展的诚意和善意不会变。我们将积极推动共建“一带一路”，继续推动构建人类命运共同体，为建设一个更加繁荣美好的世界而不懈努力。
新年的钟声即将敲响，让我们满怀信心和期待，一同迎接2019年的到来。
祝福中国！祝福世界！
谢谢大家！
新年贺词2018 新华社北京12月31日电 新年前夕，国家主席习近平通过中国国际广播电台、中央人民广播电台、中央电视台、中国国际电视台（中国环球电视网）和互联网，发表了二〇一八年新年贺词。全文如下：
大家好！时光飞逝，转眼我们将迎来2018年。在这里，我向全国各族人民，向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞、台湾同胞和海外侨胞致以新年的祝福！我也祝愿世界各国各地区的朋友们万事如意！
天道酬勤，日新月异。2017年，我们召开了中国共产党第十九次全国代表大会，开启了全面建设社会主义现代化国家新征程。我国国内生产总值迈上80万亿元人民币的台阶，城乡新增就业1300多万人，社会养老保险已经覆盖9亿多人，基本医疗保险已经覆盖13.5亿人，又有1000多万农村贫困人口实现脱贫。“安得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜！”340万贫困人口实现易地扶贫搬迁、有了温暖的新家，各类棚户区改造开工数提前完成600万套目标任务。各项民生事业加快发展，生态环境逐步改善，人民群众有了更多获得感、幸福感、安全感。我们朝着实现全面建成小康社会目标又迈进了一大步。
科技创新、重大工程建设捷报频传。“慧眼”卫星遨游太空，C919大型客机飞上蓝天，量子计算机研制成功，海水稻进行测产，首艘国产航母下水，“海翼”号深海滑翔机完成深海观测，首次海域可燃冰试采成功，洋山四期自动化码头正式开港，港珠澳大桥主体工程全线贯通，复兴号奔驰在祖国广袤的大地上……我为中国人民迸发出来的创造伟力喝彩！
我们在朱日和联合训练基地举行沙场点兵，纪念中国人民解放军建军90周年。香港回归祖国20周年时，我去了香港，亲眼所见，有祖国做坚强后盾，香港保持了长期繁荣稳定，明天必将更加美好。我们还举行了纪念全民族抗战爆发80周年仪式和南京大屠杀死难者国家公祭仪式，以铭记历史、祈愿和平。
我们在国内主办了几场多边外交活动，包括首届“一带一路”国际合作高峰论坛、金砖国家领导人厦门会晤、中国共产党与世界政党高层对话会等会议。我还参加了一些世界上的重要多边会议。今年年初，我出席达沃斯世界经济论坛年会，并在联合国日内瓦总部作了讲话，后来又出席了二十国集团领导人峰会、亚太经合组织领导人非正式会议等。在这些不同场合，我同有关各方深入交换意见，大家都赞成共同推动构建人类命运共同体，以造福世界各国人民。
2017年，我又收到很多群众来信，其中有西藏隆子县玉麦乡的乡亲们，有内蒙古苏尼特右旗乌兰牧骑的队员们，有西安交大西迁的老教授，也有南开大学新入伍的大学生，他们的故事让我深受感动。广大人民群众坚持爱国奉献，无怨无悔，让我感到千千万万普通人最伟大，同时让我感到幸福都是奋斗出来的。
2018年是全面贯彻中共十九大精神的开局之年。中共十九大描绘了我国发展今后30多年的美好蓝图。九层之台，起于累土。要把这个蓝图变为现实，必须不驰于空想、不骛于虚声，一步一个脚印，踏踏实实干好工作。
2018年，我们将迎来改革开放40周年。改革开放是当代中国发展进步的必由之路，是实现中国梦的必由之路。我们要以庆祝改革开放40周年为契机，逢山开路，遇水架桥，将改革进行到底。
到2020年我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，是我们的庄严承诺。一诺千金。到2020年只有3年的时间，全社会要行动起来，尽锐出战，精准施策，不断夺取新胜利。3年后如期打赢脱贫攻坚战，这在中华民族几千年历史发展上将是首次整体消除绝对贫困现象，让我们一起来完成这项对中华民族、对整个人类都具有重大意义的伟业。
当前，各方对人类和平与发展的前景既有期待、也有忧虑，期待中国表明立场和态度。天下一家。中国作为一个负责任大国，也有话要说。中国坚定维护联合国权威和地位，积极履行应尽的国际义务和责任，信守应对全球气候变化的承诺，积极推动共建“一带一路”，始终做世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者。中国人民愿同各国人民一道，共同开辟人类更加繁荣、更加安宁的美好未来。
我们伟大的发展成就由人民创造，应该由人民共享。我了解人民群众最关心的就是教育、就业、收入、社保、医疗、养老、居住、环境等方面的事情，大家有许多收获，也有不少操心事、烦心事。我们的民生工作还有不少不如人意的地方，这就要求我们增强使命感和责任感，把为人民造福的事情真正办好办实。各级党委、政府和干部要把老百姓的安危冷暖时刻放在心上，以造福人民为最大政绩，想群众之所想，急群众之所急，让人民生活更加幸福美满。
谢谢大家。
新年贺词2017 新华社北京12月31日电 新年前夕，国家主席习近平通过中国国际广播电台、中央人民广播电台、中央电视台、中国国际电视台（中国环球电视网）和互联网，发表了二〇一七年新年贺词。全文如下：
2016年即将过去，新年的钟声即将敲响。在这辞旧迎新的美好时刻，我向全国各族人民，向香港特别行政区同胞、澳门特别行政区同胞，向台湾同胞和海外侨胞，向世界各国各地区的朋友们，致以新年的祝福！
2016年，对中国人民来说，是非凡的一年，也是难忘的一年，“十三五”实现了开门红。我们积极践行新发展理念，加快全面建成小康社会进程，推动我国经济增长继续走在世界前列。我们积极推进全面深化改革，供给侧结构性改革迈出重要步伐，国防和军队改革取得重大突破，各领域具有四梁八柱性质的改革主体框架已经基本确立。我们积极推进全面依法治国，深化司法体制改革，全力促进司法公正、维护社会公平正义。我们积极推进全面从严治党，坚定不移“打虎拍蝇”，继续纯净政治生态，党风、政风、社会风气继续好转。
2016年，“中国天眼”落成启用，“悟空”号已在轨运行一年，“墨子号”飞向太空，神舟十一号和天宫二号遨游星汉，中国奥运健儿勇创佳绩，中国女排时隔12年再次登上奥运会最高领奖台……还有，通过改革，农村转移人口市民化更便利了，许多贫困地区孩子们上学条件改善了，老百姓异地办理身份证不用来回奔波了，一些长期无户口的人可以登记户口了，很多群众有了自己的家庭医生，每条河流要有“河长”了……这一切，让我们感到欣慰。
2016年，在美丽的西子湖畔，我们举办了二十国集团领导人第十一次峰会，向世界贡献了中国智慧、中国方案，也向世界展示了美轮美奂的中国印象、中国风采。“一带一路”建设快速推进，亚洲基础设施投资银行正式开张。我们坚持和平发展，坚决捍卫领土主权和海洋权益。谁要在这个问题上做文章，中国人民决不答应！
这一年，多地发生的自然灾害和安全事故，给人民生命财产和生产生活造成严重损失，我们深感痛惜。中国维和部队的几名同志壮烈牺牲，为世界和平献出了宝贵生命，我们怀念他们，要把他们的亲人照顾好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>书法</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/shufa/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/shufa/</guid>
      <description>洛神赋 离开北京</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>语言</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/yuyan/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/yuyan/</guid>
      <description>绕口令 鹅要过河，河要渡鹅。不知是鹅过河，还是河渡鹅
扁担长，板凳宽，板凳没有扁担长，扁担没有板凳宽。扁担要绑在板凳上，板凳不让扁担绑在板凳上，扁担偏要扁担绑在板凳上
葡萄皮：青葡萄，紫葡萄，青葡萄没籽葡萄紫，吃葡萄不吐葡萄皮，不吃葡萄倒吐葡萄皮。
化肥：黑化肥发灰,灰化肥发黑.黑化肥发黑不发灰,灰化肥发灰不发黑
四十：四是四，十是十，十四是十四，四十是四十。莫把四字说成十，休将十字说成四。若要分清四十和十四，经常练说十和四
凤凰：红凤凰.黄凤凰.粉红凤凰花凤凰
鸡公：红鸡公尾巴灰，灰鸡公尾巴红
吃酒：舅舅吃酒，酒醉舅舅求救
老农：老龙恼怒闹老农，老农恼怒闹老龙。农怒龙恼农更怒，龙恼农怒龙怕农
牛郎：牛郎恋刘娘,刘娘恋牛郎,牛郎年年念刘娘,刘娘年年恋牛郎,郎念娘来娘恋郎
萤火虫：小小萤火虫，飞到西，飞到东。这边亮，那边亮，好象是盏小灯笼
山前有只虎：山前有只虎，山下有只猴。虎撵猴，猴斗虎；虎撵不上猴，猴斗不了虎
数枣：一个枣两个枣三个枣四个枣五个枣六个枣七个枣八个枣九个枣十个枣九个枣八个枣七个枣六个枣五个枣四个枣三个枣两个枣一个枣
外交部斥责美方签署涉港法案：赤裸裸的霸权行径 美方将所谓“香港人权与民主法案”签署成法，此举严重干预香港事务，严重干涉中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，是赤裸裸的霸权行径，中国政府和人民坚决反对。
香港回归祖国以来，“一国两制”取得举世公认的成功，香港居民依法享有前所未有的民主权利。美方罔顾事实、颠倒黑白，公然为疯狂打砸烧、残害无辜市民、践踏法治、危害社会秩序的暴力犯罪分子撑腰打气，性质极其恶劣，用心十分险恶，其根本目的是破坏香港繁荣稳定，破坏“一 国两制”伟大实践，破坏中华民族实现伟大复兴的历史进程。
我们要正告美方，香港是中国的香港，香港事务纯属中国内政，任何外国政府和势力都无权干预。这一所谓法案只会让包括香港同胞在内的广大中国人民进一步认清美国的险恶用心和霸权本质，只会让中国人民更加众志成城。美方的图谋注定失败。
中国政府反对任何外部势力干预香港事务的决心坚定不移，贯彻“一国两制”方针的决心坚定不移，维护国家主权、安全、发展利益的决心坚定不移。我们奉劝美方不要一意孤行，否则中方必将予以坚决反制，由此产生的一切后果必须由美方承担。
张勇在阿里巴巴香港上市仪式上的讲话全文 各位来宾、各位媒体的合作伙伴们，大家好，欢迎大家来参加阿里巴巴的上市仪式，站在这里，我非常激动，我想今年是阿里巴巴的第20周年，在这20周年生日之际，我们迎来了一个重要的里程碑，就是回家，回香港上市。（现场掌声）
在这个重要的时刻，我想首先还是要感谢我们的客户，感谢所有阿里巴巴的客户过去20年对我们的支持和陪伴，和我们一起去探索未来，不断的
创新，甚至不断的试错。今天刚才大家也看到了，我们特地请了十位来自全球四大洲，八个国家的客户代表，和我们一起来参加我们的上市仪式，最重要的是能够为阿里巴巴来敲响上市的锣声。
在五年以前，当我们在纽约上市的时候，我们那时也一样，由我们八位，当时主要来自电商，来自于中国国内的八位客户敲响了上市的钟声。今天我们这新一代的十位来自全球的客户，也代表了阿里的未来，代表了阿里的全球化，我们会坚定的和他们一起走下去、闯下去。
第二，我特别想感谢香港，感谢港交所，因为过去几年香港的创新，香港资本市场的改革，使我们在五年以前错过的遗憾，今天能够得以实现，能够实现我们五年前曾经说过的：“如果条件允许，香港，我们一定会回来。”（现场掌声）
当然我们还要感谢我们所处的这个时代，因为互联网的发展，因为数字经济的发展，曾给到阿里巴巴这样的机会，去实现我们在创业之初所提出的使命“让天下没有难做的生意”，我们的答案就是用数字技术来帮助我们的客户、帮助我们的合作伙伴，共同的走向数字经济时代。
今天在这个时代的大潮面前，我特别想说阿里巴巴生来是一家相信社会的美好、相信社会的明天这样一家公司，我们会和大家一起共同的去努力，去实现我们的使命，去牢记我们的初心，共同去探索数字经济时代美好的未来。我们已经准备好了，香港，我们来了！
网络恭维 专家：有没有办法做到天天熬夜又不会太早死掉？没有。(这个两个字简直如同神来之笔，平淡中显示出不凡的文学功底，可谓是字字珠玑，堪称经典，是我辈应当学习之典范。就这两字艺术的角度而言，这两字可能不算太成功，但它的实验意义却远远大于成功本身。正所谓：“一马奔腾，射雕引弓，天地都在我心中！”真不愧为无厘界新一代的开山怪！逐 句地看完你的这两个字以后，我的心久久不能平静，震撼啊！为什么会有如此好的说说！我纵横QQ空间和微信多年，自以为再也不会有任何说说和朋友圈能打动我， 没想到今天看到了如此精妙绝伦的这样两字 。是你让我深深地理解了&amp;rsquo;人外有人，天外有天’这句话。谢谢你！在看完这两个字以后，我没有立即回复，因为我生怕我庸俗不堪的回复会玷污了这少有的神贴。但是我还是回复了， 因为我觉得如果不能在如此精彩的神贴后面留下自己的足迹，那我死也不会瞑目的！能够在如此精彩的神贴后面留下自己的足迹是多么骄傲的一件事啊！请原谅我的自私！ 我知道无论用多么华丽的辞藻来形容您神贴的精彩程度都是不够的，都是虚伪的，所以我只想说一句：您的帖子太好了！这两个字构思新颖，题材独具匠心，段落清晰，情节诡异，跌宕起伏，主线分明，引人入胜啊头一次评论啊，好紧张啊，该怎么说啊，打多少字才显的有文采啊，这样说好不好啊，会不会成热门啊，我写的这么好会不会太招遥，写的这么深奥别人会不会看不懂啊，怎样才能写出飘逸潇洒的水平呢，半小时写了这么多会不会太快啊，好激动啊)
久闻您的大名一直没有机会跟您交流，今有幸看到这篇文章，果然见面不如闻名。您的业绩早已在业内成为佳话，我辈无不望尘莫及。我一直都揣摩不透为什么您的业绩会有如神话般的出色，今天看到这篇文章，这才茅塞顿开，让我意识到任何成功人士的成功必定建立在一个良好的文化修养以及独特的个人魅力基础上。您的修养和气质给人一种亲切且友善的感觉，让人肃然起敬。您的品味更是与别不同，在您周围无处不散发着一种浓郁的文化气息。更可贵的是您对此并不以为然，不但不张扬而且更是深藏不露，实在令人叹服。通过这篇文章，我深深地意识到，能结交到像您这样有修养有气质的前辈实在是我的荣幸，希望这条评论可以为我们今后的合作关系打下良好的基础。最后，相信相信的力量！
对话陆奇 陆奇的职业生涯开始得比多数人都晚，在1998年前往美国卡内基梅隆大学（CMU）进修博士学位之前，他甚至拿不出45美元的入学申请费。他37岁才第一次进入企业工作，以一位普通工程师的身份加入雅虎，用十年做到了雅虎高级执行副总裁，此后加入微软并坐上全球执行副总裁的位子，成为了美国科技行业担任最高管理职位的华人。
三年前陆奇回到中国，他遇到了一系列新问题。一方面，他得到了人们的热爱和广泛赞誉，但另一面，他回国后的两次职业选择都出现了突然的中断或者变更。出于职业道德，他在采访中不愿谈及百度。但那段经历就像一个黑箱子，几乎没人知道真正发生了什么，但人们能感觉到，他遭遇到了挫折。
在一些接触过陆奇的人看来，陆奇似乎有些不一样。比如他会默认一个人说的、想的和做的是一致的；比如他引用YC创始人Paul Graham的一篇文章说，好人和讲道德的人成功概率更大。
陆奇是一个寻求最优解的人，任何一个问题他都有系统的固定方式去解决——就是把它变成一个非常理性化、可以拆解成任务的方程。这些在成熟的商业社会，是行之有效的。但是在中国，某些方面则不那么有效。
所以陆奇来中国三年，他说自己还在适应、还在理解、还在学习。但考虑到YC中国仅一年，奇绩创坛才刚刚开始，YC美国本身经过了七年才慢慢被大众接受，陆奇还有很长的路要走。
依然有非常多的人看好陆奇，他们希望他成功，但同时，他们又担心他不会成功。这两种想法是矛盾的，又是统一的。理解这一点，恐怕也是陆奇必修的中国课程的一部分。
“一件值得去做、长期有价值的事，不被人理解是必然的。” 问：加入YC一年就脱离并成立了新基金奇绩创坛，这次独立是被迫的吗？
陆奇：不是，是YC现在的领导人针对目前大环境做了他认为最理性、最好的判断，我们相互之间也有了最诚意的沟通。这是一个双向选择。
问：所以你在YC的职业生涯提前结束是因为遇到两个突发事件，一是YC全球CEO的更替，二是国际形势的变化。
陆奇：主要是大的环境。我个人很感激YC，我一定要强调这一点，他们送我们到了他们能送到的最远的地方。
问：相比于雅虎和微软十年和八年的职业历程，百度和YC这两段经历都是意外开始、仓促结束，你觉得是为什么？
陆奇：YC没有结束，只不过是做了一个调整。现在确实不是我最开始想走的路。当初我想的是，80%精力做YC中国，20%做YC research。现在暂时是100%做投资。
问：你对人生会做详细的短期、长期规划，但这些规划并没有让你看到中美关系和国际局势的变化？
陆奇：没看到。
问：如果真正想把一件事做长远，你能完全掌控它是最好的。最开始没有选择自己独立去做，是否意味着你没把它当作长远甚至终身的事业？
陆奇：没有一开始就选择独立是因为更看重YC的全球校友资源，以及，YC可以直接注资过来，我没想到融资这么难、这么重要。但原来也是想做15年，奇绩创坛也一样， 想做15年。
问：终身不是15年，一个人想得多远要看他是否想到死后的事情，而不是退休后。
陆奇：我认为建立一流企业第一阶段往往需要15年，我可能会在70多岁退休，但之后一定会有更好的人才接班。
对我来说我的人生是分阶段的，我个人的使命是know more、do more、be more，第一阶段是know more，去做学术研究，第二阶段是做得更多，第三阶段体验更多。
这个世纪创造财富最大的机会是创业，但20年30年后，我认为新形式的科研是最能创造财富的，比方说世界需要的二氧化碳固化。创业者越来越多，水平越来越高，但可商业化的技术会很不够；同时，早期创业的本质是用产品满足没有被服务好的市场，但有些市场是倒过来，市场需求在，它需要的是科技，比如老年痴呆症的治疗。
未来会有一种新的组织结构，今天是公司，以后是一个新物种，它既有公司（研发，营销等）、又有投资和科研。这三者组合起来，才可以懂得更多、做得更多、体验更多。
我希望把奇绩创坛先做好，基础夯实，将来再逐步拓宽到科研。我过去没有去创业，因为这是我要探索的一部分，至于我什么时候创业，做什么创业，我还在探索过程中。
问：VC的规模越来越大，大的创新机会越来越少。奇绩创坛的机会在哪里？
陆奇：对创业者来说钱不是最重要的，能投钱给他们的人很多。重要的是你能给创业者带来的能力提升和有价值的资源。我们的核心价值是手把手在早期帮助创业公司提升价值。我们和辅导一篇博士论文的导师做的工作本质上是一模一样。
问：李开复说，创业导师这个词，是彼此互斥的两个词，因为真正好的创业者，他自认为不需要导师。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>经典查找算法</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/class-find-algorithm/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/class-find-algorithm/</guid>
      <description>概述 线性查找分为顺序查找和二分查找。
查找有两种形态，破坏性查找和非破坏性查找，非破坏性查找不会改变数据结构。
顺序查找 思想 从头到尾顺序遍历一遍，很简单直接的方法。
二分查找 思想 假设一个从小到大的有序序列，取中间值和目标比较，如果中间值大，则下一步比较中间值之前的序列，否则比较中间值之后的序列。依次循环，直到找到目标值或遍历结束。
实现 def bin_search(arr, key): low, high = 0, len(arr) - 1 while low &amp;lt; high: mid = (low + high) / 2 print(&amp;#34;mid = {mid}, low = {low}, high = {high}&amp;#34;.format(mid = mid, low = low, high = high)) if key &amp;lt; arr[mid]: high = mid - 1 elif key &amp;gt; arr[mid]: low = mid + 1 else: return mid if key &amp;lt; arr[low] or key &amp;gt; arr[high]: break return None 分析 有序序列时间复杂度为O(nlogn)；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跑步</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/runner/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/runner/</guid>
      <description>概览 侧身躯干上抬、平板支撑、俯卧撑深蹲、
深蹲、单腿硬拉、单腿深蹲、高抬腿、拉腿带
倒立、倒立撑、引体向上(下巴超过横杆即可)
俯身摸脚尖、踢手心、铁板桥(后仰摸地、向后仰天斜倚，让暗器掠面而过)、翻跟斗、劈叉
狮子吼、太极拳、
体操、热身运动(头-&amp;gt;脚)
健康锻炼 膝盖积水 原因 过度跑步、没有热身、跑步后不拉伸等，打破了动态平衡。
膝盖积水正常状态下处于一个动态平衡中，运动会导致积水，休息时积水会逐渐消失。
其主要表现关节充血肿胀，疼痛，渗出增多，关节积液，活动下蹲困难，功能受限。
恢复方法 减少跑步、多休息、深蹲、抬腿、靠墙蹲、拉伸踝部。
训练方式 跑步的提高需要配合力量训练，单纯的跑步提升速度很慢。一下介绍几个简单方便的锻炼方法。
核心训练 腹部肌群、腰背部的肌群训练。
核心训练指训练核心肌群，核心肌群由腹直肌、腹横肌、背肌、腹斜肌、下背肌和竖脊肌等肌肉群组成，包括髋关节周围的一些小肌肉，以及臀肌、旋髋肌、股后肌群。说的简单一点，就是腰腹周围一圈肉。在跑步过程中起支撑、稳定、协调、传导的作用，可减少腿部、关节压力，帮助保持合理的跑姿，节约体力。
增强核心肌群的动作非常多，如仰卧卷腹（Crunch）、平板支撑（Plank）等。
侧身躯干上抬 一组10个，左右手各一组。
平板支撑 左右各一下为一次。
一组10个。
跑姿 高抬腿、踢臀
Wall Sit 增强膝盖周围肌肉力量，防止膝盖疼。
深蹲 极力推荐。
脚尖向前，双脚分开与肩同宽，后背挺直，双手抱头，坐下去时感觉要坐在椅子上，而不是单纯的膝盖往前顶，蹲到大腿与地平面平行即可。
一组15个。
俯卧撑 极力推荐。
身体保持直线，双腿并拢，躯干稳定，呼吸平缓；最高点时双手伸直但不能锁死，保持微弯；每个俯卧撑撑起时，双手离地击掌。进阶则单手俯卧撑。
一组10个。
俯身摸脚尖 左右各摸一下为一次。
一组10个。
踢手心 一组10个。
单腿硬拉 同时练习背部、腿部肌肉，矫正跑姿。
单腿站立，微蹲；另一只脚向后伸展，脚尖朝下；上身不要晃动，双手平伸，掌心相对，背向前弯但不能塌，前倾至水平线；收紧臀部，拉起身体，回到初始位置即完成一次；在这个动作工程中你会感觉到站立那条腿和臀肌发力。
一组10个。
单腿深蹲 平衡肌力，矫正跑姿。
双手抱拳，单腿抬起45度，另一只腿下蹲，小腿与大腿成90度后起立。
一组15个。
拉伸 囚徒六艺十式 囚徒健身1
囚徒健身2
参考：爱燃烧APP、囚徒健身
24式简化太极拳 起势：两脚开立，两臂前举，屈膝按掌。 野马分鬃：收脚抱球，左转出步，弓步分手。后坐撇脚，跟步抱球，右转出步，弓步分手。后坐撇脚，跟步抱球，左转出步，弓步分手。 白鹤亮翅：跟半步胸前抱球，后坐举臂，虚步分手。 搂膝拗步：左转落手，右转收脚举臂，出步屈肘， 弓步搂推。后坐撇脚，跟步举臂，出步屈肘，弓步搂推。后坐撇脚，跟步举臂，出步屈&amp;gt;肘，弓步搂推。 手挥琵琶：跟步展手，后坐挑掌，虚步合臂。 倒卷肱：两手展开，提膝屈肘，撤步错手，后坐推掌。(重复四次) 左揽雀尾：右转收脚抱球，左转出步，弓步棚臂，左转随臂展掌，后坐右转下捋，左转出步搭腕，弓步前挤，后坐分手屈肘收掌，弓步按掌。 右揽雀尾：后坐扣脚、右转分手，回体重收脚抱球，右转出步，弓步棚臂，右转随臂展掌，后坐左转下捋，右转出步搭手，弓步前挤，后坐分手屈肘收掌，弓步推掌。 单鞭：左转扣脚，右转收脚展臂，出步勾手，弓步推举。 云手：右转落手，左转云手，并步按掌，右转云手、出步按掌。(注：重复三次) 单鞭：斜落步右转举臂，出步勾手，弓步按掌。 高探马：跟步后坐展手，虚步推掌。 右蹬脚：收脚收手，左转出步，弓步划弧，合抱提膝，分手蹬脚。 双峰贯耳：收脚落手，出步收手，弓步贯拳。 转身左蹬脚：后坐扣脚，左转展手，回体重合抱提膝，分手蹬脚。 左下势独立：收脚勾手，蹲身仆步，穿掌下势，撇脚弓腿，扣脚转身，提膝挑掌。 右下势独立：落脚左转勾手，蹲身仆步，穿掌下势，撇脚弓腿，扣脚转身，提膝挑掌。 左右穿梭：落步落手，跟步抱球，右转出步，弓步推架。后坐落手，跟步抱球，左转出步，弓步推架。 海底针：跟步落手，后坐提手，虚步插掌 闪通臂：收脚举臂，出步翻掌，弓步推架。 转身搬拦捶：后坐扣脚右转摆掌，收脚握拳，垫步搬捶，跟步旋臂，出步裹拳拦掌，弓步打拳。 如封似闭：穿臂翻掌，后坐收掌，弓步推掌。 十字手：后坐扣脚，右转撇脚分手，移重心扣脚划弧。 收势：收脚合抱，旋臂分手，下落收势。 其他训练 狮子吼、太极拳</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>笑话</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/joke/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 21:53:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/joke/</guid>
      <description>美食
一外国友人，扬言在一年内吃遍中国所有美食，结果五年过去了，他还没走出四川。--郭冬临·抖音 教育
小时侯放暑假，妈妈把游戏机放我书包里，我找了一个假期没找到。。。--糗事百科 情感
和老婆吵架后冷战三天，最后忍不住先开口：“老婆，出道加法题吧。”“你想干嘛？！”“我想求和。。。”--糗事百科 鸡汤
假如上半年混得不好，千万不要气馁，因为七一建党，八一建军，十一建国，伟大的事业都是下半年完成的。上半年不是五四青年节，就是六一儿童节，都不太成熟。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>经典排序算法</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/class-sort-algorithm/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/class-sort-algorithm/</guid>
      <description>序 排序算法主要有四种：
交换排序：如冒泡排序，快速排序 选择排序：如直接选择排序，堆排序 插入排序：如直接插入排序，希尔排序 合并排序：如归并排序 下面我们一起来聊聊这些算法，并用python做简单的实现。
首先我们总体看看这些算法的优点及应用：
排序法 最差时间分析 平均时间复杂度 稳定度 空间复杂度 应用 备注 冒泡排序 O(n2) O(n2) 稳定 O(1) n 小时较好 n很小时比快排快 快速排序 O(n2) O(n*log2n) 不稳定 O(log2n)~O(n) n 大时较好 n大时，最差情况也比冒泡表现好 选择排序 O(n2) O(n2) 稳定 O(1) n 小时较好 比冒泡表现好，交换次数少 堆排序 O(n*log2n) O(n*log2n) 不稳定 O(1) n 大时较好 比选择排序好点，比较次数更少；没快排快 插入排序 O(n2) O(n2) 稳定 O(1) 大部分已排序时较好 比冒泡表现好；和选择排序类似，但程序中数据交换更多 希尔排序 &amp;hellip; &amp;hellip; 不稳定 O(1) &amp;hellip; 时间复杂度计算与所取增量序列的有关，涉及到一些数学上尚未解决的难题；实践好像比快排还快 ?o? 归并排序 O(n*logn) O(n*logn) 稳定 O(n) n 大时较好 &amp;hellip; 基数排序 O(logRB) O(logRB) 稳定 O(n) &amp;hellip; B是真数(0-9)，R是基数(个十百) 二叉树排序 O(n2) O(n*log2n) 不一定 O(n) &amp;hellip; &amp;hellip; 再作一点准备工作，定义一个装饰器来衡量时间复杂度，并import相关的包，创建随机数组。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/hello-world/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/hello-world/</guid>
      <description>Hello. Welcome back.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
