<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on RUN SUN</title>
    <link>https://mwflower.github.io/categories/life/</link>
    <description>Recent content in life on RUN SUN</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mwflower.github.io/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>医学</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/yixue/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/yixue/</guid>
      <description>日常 心梗猝死 自救黄金十秒：躺平深呼吸，放松 征兆：大汗、左肩痛、上腹痛、咳嗽 牙齿 早晚刷牙，用牙线清理牙间；预防蛀牙、牙龈出血、牙龈红肿 tips 28岁姑娘半口牙没了，是什么害了她(央视新闻) https://mp.weixin.qq.com/s/kUw7aQyvQASk_rqFhXqqHQ 熬夜 大疆25岁员工入职半年心源性猝死 https://mp.weixin.qq.com/s/tBPkBsJmvhoVW4oOEqTfyg 血糖低 吃巧克力 急性阑尾炎 处理措施：及时就医、3天内为最佳时间。可割掉阑尾，之后不会再复发；也可保守治疗，仅消炎，有复发可能。阑尾是免疫器官，不是消化器官，里面有肠道菌群、淋巴系统，是身体抱恙的预警机，随年龄增大会逐渐萎缩。 征兆：肚脐下腹痛，逐渐转为肚脐右下腹痛，有炎症(中细胞高、淋巴细胞少) 皮脂腺囊肿 和阑尾炎类似，去医院看了好几遍，但都不能确定病症，只能对症下药，没明确问题。现代医学的瓶颈。 体检 肠息肉、肠癌 发现就是中晚期的肠癌，一个方法可以避免 Original 于洋、范范 丁香医生 2021-12-24 09:22 https://mp.weixin.qq.com/s/-y7y4pOPf9PH40EJoyI77A ➊ 为什么会长肠息肉？ 肠息肉和遗传、高脂肪饮食、果蔬摄入少、吸烟、肥胖、缺少体力劳动等都有关系，发生率也随年龄增加而上升，50 岁以上、男性更常见。 另外，肥胖、年龄也都是危险因素，有研究发现，BMI 每增加 5 个单位，结直肠腺瘤性息肉的风险就增高 19%。 ➋ 检查出肠息肉，一定要切吗？ 一般来说，小于 0.5 厘米的非腺瘤性息肉可以随访观察，其他情况下都更建议切。 而且，肠镜检查发现息肉后，光靠看是无法 100% 肯定息肉是不是腺瘤性，会不会有癌变的风险，需要切下来进行病理检查才能最终确认。 可别一听到割息肉就觉得是个大手术了，目前绝大部分的息肉都可以在肠镜下切除，和做肠镜没什么区别，只有息肉特别大或者有特殊情况时，才会考虑外科手术。 作为中国五大癌症之一的结直肠癌，每年有 38 万人被诊断出来，19 万人因它死亡，通常发现时已经是中晚期。 而美国、日本在执行国家肠镜筛查计划后，在更早阶段阻拦了结直肠癌，20 年后结直肠癌发病率大大降低。 肠镜是结肠镜的简称，可以用来观察结直肠/大肠的状况。 我们不能准确知道一个息肉是不是 100% 会变成肠癌，但可以确定的是，通过检测和消除有潜在危险的息肉，可以避免许多大肠癌病例的发生。 如果家里人有以下高危因素，快带他们去做肠镜吧。 50 岁或以上的人士 有家族史 曾经患过大肠息肉或肠癌的人 有遗传性综合征的人 有炎性疾病的人，比如克罗恩病或溃疡性结肠炎 Reads 100k+ Like2466 Wow1242 Top Comments 廖小龙「校管家」 Like 7927 丁香，可以把肠镜检查出一期像做胃镜那样的流程文章吗？😂 丁香医生 (Author) Like 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>缅怀敬爱的毛主席</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/maozedong_128/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:12:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/maozedong_128/</guid>
      <description>1893年12月26日
一代伟人毛泽东出生
今天，是毛主席诞辰128周年
让我们再一次穿越历史云烟
一起缅怀他的丰功伟绩
向他致以最崇高的敬意
他是革命家，是共产主义战士
是诗人，是领袖
他带领中华儿女
推翻三座大山，让人民当家做主
他缔造了中华人民共和国
屹立于世界东方
不曾忘
他讲得最震撼的一句话
中国人站起来了
不曾忘
他讲得最朴实的一句话
为人民服务
不曾忘
他讲得最感恩的一句话
人民万岁
不曾忘
他讲得最惜时的一句话
一万年太久，只争朝夕
不曾忘
他讲得最霸气的一句话
一切反动派都是纸老虎
那年
他从安源煤矿走向井冈山
点燃了革命的火种
那年
他从雪山草地走向延安
百折不饶百战百胜
那年
他从西柏坡走向天安门城楼
宣布“中华人民共和国成立了”
那年
他让中国成为联合国常任理事国
确立新中国的地位
在风雨如晦的年代里
他创建了一个新中国
中华人民共和国
他建设了一个先进的党
中国共产党
他缔造了一支人民的军队
中国人民解放军
这一切
改变了中国近代历史发展方向
实现了中国由弱到强
由衰而盛的伟大转折
有一种精神
穿越历史的云烟，日久弥新
有一种怀念
历经时代的风雨，更臻醇厚
今天
我们更加怀念毛主席
他一生乐观豪迈
指点江山，激扬文字
有一颗挥斥方遒的勇敢之心
他一生踏实务实
“落后就要挨打”
是他留给中国人
最重要的辩证法启示
他一生坦荡无私
心里装着国家和人民
唯独没有他自己
他一生文韬武略
虽极少用枪
却指挥千军万马打了一个又一个胜仗
吃水不忘挖井人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/life/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/life/</guid>
      <description>不愿意成为什么样子？想成为什么样子？
追梦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小时候</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/young/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/young/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跑步</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/runner/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/runner/</guid>
      <description>概览 侧身躯干上抬、平板支撑、俯卧撑深蹲、
深蹲、单腿硬拉、单腿深蹲、高抬腿、拉腿带
倒立、倒立撑、引体向上(下巴超过横杆即可)
俯身摸脚尖、踢手心、铁板桥(后仰摸地、向后仰天斜倚，让暗器掠面而过)、翻跟斗、劈叉
狮子吼、太极拳、
体操、热身运动(头-&amp;gt;脚)
健康锻炼 膝盖积水 原因 过度跑步、没有热身、跑步后不拉伸等，打破了动态平衡。
膝盖积水正常状态下处于一个动态平衡中，运动会导致积水，休息时积水会逐渐消失。
其主要表现关节充血肿胀，疼痛，渗出增多，关节积液，活动下蹲困难，功能受限。
恢复方法 减少跑步、多休息、深蹲、抬腿、靠墙蹲、拉伸踝部。
训练方式 跑步的提高需要配合力量训练，单纯的跑步提升速度很慢。一下介绍几个简单方便的锻炼方法。
核心训练 腹部肌群、腰背部的肌群训练。
核心训练指训练核心肌群，核心肌群由腹直肌、腹横肌、背肌、腹斜肌、下背肌和竖脊肌等肌肉群组成，包括髋关节周围的一些小肌肉，以及臀肌、旋髋肌、股后肌群。说的简单一点，就是腰腹周围一圈肉。在跑步过程中起支撑、稳定、协调、传导的作用，可减少腿部、关节压力，帮助保持合理的跑姿，节约体力。
增强核心肌群的动作非常多，如仰卧卷腹（Crunch）、平板支撑（Plank）等。
侧身躯干上抬 一组10个，左右手各一组。
平板支撑 左右各一下为一次。
一组10个。
跑姿 高抬腿、踢臀
Wall Sit 增强膝盖周围肌肉力量，防止膝盖疼。
深蹲 极力推荐。
脚尖向前，双脚分开与肩同宽，后背挺直，双手抱头，坐下去时感觉要坐在椅子上，而不是单纯的膝盖往前顶，蹲到大腿与地平面平行即可。
一组15个。
俯卧撑 极力推荐。
身体保持直线，双腿并拢，躯干稳定，呼吸平缓；最高点时双手伸直但不能锁死，保持微弯；每个俯卧撑撑起时，双手离地击掌。进阶则单手俯卧撑。
一组10个。
俯身摸脚尖 左右各摸一下为一次。
一组10个。
踢手心 一组10个。
单腿硬拉 同时练习背部、腿部肌肉，矫正跑姿。
单腿站立，微蹲；另一只脚向后伸展，脚尖朝下；上身不要晃动，双手平伸，掌心相对，背向前弯但不能塌，前倾至水平线；收紧臀部，拉起身体，回到初始位置即完成一次；在这个动作工程中你会感觉到站立那条腿和臀肌发力。
一组10个。
单腿深蹲 平衡肌力，矫正跑姿。
双手抱拳，单腿抬起45度，另一只腿下蹲，小腿与大腿成90度后起立。
一组15个。
拉伸 囚徒六艺十式 囚徒健身1
囚徒健身2
参考：爱燃烧APP、囚徒健身
24式简化太极拳 起势：两脚开立，两臂前举，屈膝按掌。 野马分鬃：收脚抱球，左转出步，弓步分手。后坐撇脚，跟步抱球，右转出步，弓步分手。后坐撇脚，跟步抱球，左转出步，弓步分手。 白鹤亮翅：跟半步胸前抱球，后坐举臂，虚步分手。 搂膝拗步：左转落手，右转收脚举臂，出步屈肘， 弓步搂推。后坐撇脚，跟步举臂，出步屈肘，弓步搂推。后坐撇脚，跟步举臂，出步屈&amp;gt;肘，弓步搂推。 手挥琵琶：跟步展手，后坐挑掌，虚步合臂。 倒卷肱：两手展开，提膝屈肘，撤步错手，后坐推掌。(重复四次) 左揽雀尾：右转收脚抱球，左转出步，弓步棚臂，左转随臂展掌，后坐右转下捋，左转出步搭腕，弓步前挤，后坐分手屈肘收掌，弓步按掌。 右揽雀尾：后坐扣脚、右转分手，回体重收脚抱球，右转出步，弓步棚臂，右转随臂展掌，后坐左转下捋，右转出步搭手，弓步前挤，后坐分手屈肘收掌，弓步推掌。 单鞭：左转扣脚，右转收脚展臂，出步勾手，弓步推举。 云手：右转落手，左转云手，并步按掌，右转云手、出步按掌。(注：重复三次) 单鞭：斜落步右转举臂，出步勾手，弓步按掌。 高探马：跟步后坐展手，虚步推掌。 右蹬脚：收脚收手，左转出步，弓步划弧，合抱提膝，分手蹬脚。 双峰贯耳：收脚落手，出步收手，弓步贯拳。 转身左蹬脚：后坐扣脚，左转展手，回体重合抱提膝，分手蹬脚。 左下势独立：收脚勾手，蹲身仆步，穿掌下势，撇脚弓腿，扣脚转身，提膝挑掌。 右下势独立：落脚左转勾手，蹲身仆步，穿掌下势，撇脚弓腿，扣脚转身，提膝挑掌。 左右穿梭：落步落手，跟步抱球，右转出步，弓步推架。后坐落手，跟步抱球，左转出步，弓步推架。 海底针：跟步落手，后坐提手，虚步插掌 闪通臂：收脚举臂，出步翻掌，弓步推架。 转身搬拦捶：后坐扣脚右转摆掌，收脚握拳，垫步搬捶，跟步旋臂，出步裹拳拦掌，弓步打拳。 如封似闭：穿臂翻掌，后坐收掌，弓步推掌。 十字手：后坐扣脚，右转撇脚分手，移重心扣脚划弧。 收势：收脚合抱，旋臂分手，下落收势。 其他训练 狮子吼、太极拳</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>足球比赛</title>
      <link>https://mwflower.github.io/post/zuqiu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mwflower.github.io/post/zuqiu/</guid>
      <description>石家庄永昌足球俱乐部</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
